[{"08\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Vamos Pedalar ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250221144148_vamospedalar-site.jpg","profile":"VAMOS PEDALAR \u00c9 UM PROGRAMA DEDICADO AO CICLISMO, ABORDANDO REPORTAGENS E MAT\u00c9RIAS SOBRE SUAS DIVERSAS CATEGORIAS E INCENTIVANDO O USO DA BICICLETA COMO UM MEIO DE TRANSPORTE, COM TESTES DE DESEMPENHO, AVALIA\u00c7\u00d5ES DE ESPECIALISTAS, LAN\u00c7AMENTOS, DICAS SOBRE CICLOVIAS E ASSUNTOS AFINS."},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 15 - O barco do Vov\u00f4 Pig abre um buraco, ent\u00e3o a fam\u00edlia leva o barco at\u00e9 o estaleiro Granpy Rabbit para ser reparado. EP 16 - Peppa e suas amigas aprendem a tocar instrumentos e os pais se juntam para formar uma grande banda. EP 17 - O recorde mundial de Daddy Pig em saltos poeirentos de lama \u00e9 quebrado por Mr Donkey, ent\u00e3o papai Pig deve tentar quebrar o recorde novamente."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aprenda as cores com o L\u00e9o, o caminh\u00e3o! Voc\u00ea conhece todas essas cores? Hoje, L\u00e9o ir\u00e1 pintar um caminh\u00e3o de reboque com lindas cores do arco-\u00edris! Venha ver como ele faz!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"On\u00e7a, Bode e Tatu v\u00e3o acampar, mas Tatu est\u00e1 com medo de monstro. Os amigos falam que n\u00e3o tem com o que se preocupar, e sem querer, acabam deixando o Tatu sozinho na floresta. Tatu se esconde e n\u00e3o imagina que vai dar um tremendo susto nos amigos."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nBetty mostra aos esquilos seu quadrinho de super-her\u00f3i chamado Super Puppy. Os esquilos decidem que querem ser super esquilos e encontram roupas especiais e \u201csuper\u201d nomes. Existe algu\u00e9m l\u00e1 fora que precisa de sua ajuda? Talvez eles possam usar seus superpoderes para ajudar o patinho a encontrar sua m\u00e3e."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - O reino da amizade\nNo jardim, as crian\u00e7as brincam de cavaleiros que salvam as princesas do drag\u00e3o. Hoggie pede emprestado o cavalo de Nesho, mas ele n\u00e3o quer emprestar o seu escudo. Plim Plim leva todos ao Reino M\u00e1gico da Amizade, onde Hoggie aprender\u00e1 que sempre podemos nos divertir se soubermos compartilhar."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Lili, sem querer, quebra o vaso da mam\u00e3e. Agora a miss\u00e3o dessa espi\u00e3 \u00e9 consertar e devolver o vaso antes que algu\u00e9m veja!"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pipa e Pepe organizam a festa de despedida do Bita antes dele entrar de f\u00e9rias e viajar, mas descobrem que a viagem \u00e9 s\u00f3 em uma semana. No Planeta Terra, a Tina tem pressa para ver o seu girassol florescer. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, o Bita leva as crian\u00e7as em uma viagem pelo Planeta Tempo, um lugar onde n\u00e3o adianta querer adiantar as horas e \u00e9 preciso ter paci\u00eancia. No Planeta Terra, a Tina v\u00ea o girassol desabrochar e entende que n\u00e3o \u00e9 preciso ter pressa, cada coisa tem seu tempo."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"A \u00c1RVORE DE BRINQUEDOS \nSimon brinca com Ferdinand e seu caminh\u00e3o. Gaspard procura uma \u00e1rvore de brinquedos inventada por Ferdinand, mas n\u00e3o a encontra. Gaspard faz uma varinha m\u00e1gica e a \u00e1rvore com o caminh\u00e3o aparece.\n  \nAH, N\u00c3O, OS AMIGOS DO GASPARD, N\u00c3O!\nSimon e Ferdinand constroem um castelo, mas Gaspard o quebra. Enquanto Ferdinand almo\u00e7a, Gaspard convida seus amigos. Para evitar danos aos brinquedos, Simon sugere brincar de esconde-esconde. Ferdinand se junta mais tarde."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Dino do Interior\n\nOs dinossauros brasileiros foram majoritariamente encontrados no interior do pa\u00eds. Neste epis\u00f3dio que mistura a est\u00e9tica de Anita Malfatti e faz refer\u00eancia o cinema brasileiro, o escritor Dino de Andrade conta para gente um loooonga hist\u00f3ria, que evoca o passado de muitos animais. Afinal quem veio primeiro, a galinha ou o ovo?"},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Ca\u00e7ador de Tesouros\nMilo, Lofty e Lark embarcam em uma ca\u00e7a ao tesouro perdido do Capit\u00e3o Cottonbeard. Mas o astuto Senhor Croc tamb\u00e9m est\u00e1 atr\u00e1s do pr\u00eamio. Eles precisam resolver uma s\u00e9rie de enigmas, em uma corrida contra o Croc, para encontrar a rel\u00edquia perdida da fam\u00edlia  do Comandante."},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"OS PJ MASKS T\u00caM QUE IMPEDIR QUE NINJA NOTURNO DESTRUA A CIDADE COM A PEDRA DE TODO O PODER. SE ELE QUEBRAR A PEDRA, ELE PROVAR\u00c1 QUE \u00c9 O MAIOR HEROI DE TODOS OS TEMPOS."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Passarinho\nDurante uma visita \u00e0 praia, Bluey e Bingo se divertem jogando varetas com a m\u00e3e, Chilli. Enquanto isso, Bandit encontra uma vareta em forma de cabe\u00e7a de p\u00e1ssaro e, junto com Bingo, cria uma escultura de areia. No entanto, a obra \u00e9 destru\u00edda por crian\u00e7as mais velhas, deixando Bingo chateada. Bluey a ajuda a lidar com a frustra\u00e7\u00e3o, mostrando que \u00e9 poss\u00edvel \"jogar\" os problemas para longe.\n\nSinopse Parte 2 - Apresenta\u00e7\u00e3o\nBluey questiona por que seu pai, Bandit, sempre lhe d\u00e1 ordens, como pedir para terminar o caf\u00e9 da manh\u00e3. \u00c9 um momento que destaca a din\u00e2mica familiar e a compreens\u00e3o m\u00fatua."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo fica cansado s\u00f3 de ver Paulo e Socorro discutindo sobre quem ganhou no jogo de amarelinha. Para acalmar os \u00e2nimos ele prop\u00f5e para a turma uma competi\u00e7\u00e3o esportiva."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Garoto Implic\u00e2ncia insiste que o Jo\u00e3o de barro est\u00e1 atacando seu p\u00e9 de jabuticaba e n\u00e3o deixa o p\u00e1ssaro construir sua casinha em paz. At\u00e9 que, depois de um acidente na casinha de brinquedo do garoto, Aninha mostra a ele que o Jo\u00e3o de barro pode ajud\u00e1-lo mais do que ele imagina."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A lenda do Saci assombra os irm\u00e3os alien\u00edgenas. No caminho para casa, um redemoinho arrasta Kira para longe. Arlo procura a irm\u00e3 em meio a assobios estranhos na floresta."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Ao brincarem de carrinho no quarto de J\u00fapiter, o trio se depara com algo bastante curioso \u2013 seus carrinhos deslizam mais, ou menos, dependendo da superf\u00edcie. Mas por qu\u00ea? O que est\u00e1 acontecendo aqui? Luna, J\u00fapiter e Cl\u00e1udio v\u00e3o se transformar em pequenos carrinhos e correr para achar respostas."},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Greg \u00e9 um gato t\u00e3o desastrado, confiante e destemido como seu sobrinho, Alm\u00f4ndega. Neste epis\u00f3dio, Greg organiza uma excurs\u00e3o e conduz os gatinhos at\u00e9 a Montanha do Gato."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Florian e Jerry comeram todo o sorvete e ficaram doentes. Jerry gostava muito de estar no centro das aten\u00e7\u00f5es e quando todos cuidavam dele. Por isso, mesmo depois de se recuperar, ele decidiu fingir que ainda estava doente. Os Turbossauros entenderam o truque de Jerry e decidiram aliment\u00e1-lo com urtiga medicinal"},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Oba!! L\u00e1 vem o caminh\u00e3ozinho cheio de traquitanas. Passou num buraco e alguma coisa saiu voando. N\u00e3o? Acho que precisa de um obst\u00e1culo  maior. Ainda nada? Talvez uma pedra ainda maior? \u00c9....foi exagerado..."},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A fruta favorita de um orangotango continua sendo comida e o culpado sempre parece estar um passo \u00e0 frente de Sam e Kit. Ent\u00e3o os agentes montam uma vigil\u00e2ncia para pegar a criatura em flagrante!"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"MORGANA ENCONTRA EM UMA CAIXA A BICICLETA DELA QUE O NINO ENCOLHEU."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Z\u00e9 e Nick convencem Dora a criar um perfil nas redes sociais. Sem inten\u00e7\u00e3o, Dora se torna um sucesso na internet e vira uma digital influencer, com muitos seguidores e diversos recebidos. Z\u00e9 tenta aproveitar o sucesso de Dora, mas logo descobre que seu p\u00fablico \u00e9 bem diferente."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Enquanto M\u00f4nica est\u00e1 brincando de casinha em seu quarto, Cebolinha est\u00e1 rondando a sua casa, \u00e0 espera de uma oportunidade para pegar o seu coelhinho. Bem, para facilitar a miss\u00e3o do nosso amigo, eis que aparece o seu fiel parceiro de planos infal\u00edveis, Casc\u00e3o. Mas pegar o Sans\u00e3o pode se tornar uma miss\u00e3o quase imposs\u00edvel, ainda mais porque nossos amigos descobrem que a M\u00f4nica n\u00e3o tem apenas um coelhinho azul, mas dezenas deles. E agora? Como se livrar de tantos coelhinhos?"},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Quem n\u00e3o gosta de desenhos animados japoneses, com seus personagens poderosos, que possuem hist\u00f3rias incr\u00edveis de luta e supera\u00e7\u00e3o? Pois \u00e9... essa moda pegou t\u00e3o intensamente entre os meninos do bairro, que Cebolinha e Casc\u00e3o est\u00e3o come\u00e7ando a levar a s\u00e9rio demais esses filmes e at\u00e9 est\u00e3o agindo como verdadeiros guerreiros animes. Algu\u00e9m precisa dar um basta... Hum... quem sabe a M\u00f4nica e a Magali deem um jeito nisso?"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia \u00e9 contratada para ser bab\u00e1 por um dia e se surpreende quando descobre de quem tomar\u00e1 conta."},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 15 - O barco do Vov\u00f4 Pig abre um buraco, ent\u00e3o a fam\u00edlia leva o barco at\u00e9 o estaleiro Granpy Rabbit para ser reparado. EP 16 - Peppa e suas amigas aprendem a tocar instrumentos e os pais se juntam para formar uma grande banda. EP 17 - O recorde mundial de Daddy Pig em saltos poeirentos de lama \u00e9 quebrado por Mr Donkey, ent\u00e3o papai Pig deve tentar quebrar o recorde novamente."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aprenda as cores com o L\u00e9o, o caminh\u00e3o! Voc\u00ea conhece todas essas cores? Hoje, L\u00e9o ir\u00e1 pintar um caminh\u00e3o de reboque com lindas cores do arco-\u00edris! Venha ver como ele faz!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"On\u00e7a, Bode e Tatu v\u00e3o acampar, mas Tatu est\u00e1 com medo de monstro. Os amigos falam que n\u00e3o tem com o que se preocupar, e sem querer, acabam deixando o Tatu sozinho na floresta. Tatu se esconde e n\u00e3o imagina que vai dar um tremendo susto nos amigos."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nBetty mostra aos esquilos seu quadrinho de super-her\u00f3i chamado Super Puppy. Os esquilos decidem que querem ser super esquilos e encontram roupas especiais e \u201csuper\u201d nomes. Existe algu\u00e9m l\u00e1 fora que precisa de sua ajuda? Talvez eles possam usar seus superpoderes para ajudar o patinho a encontrar sua m\u00e3e."},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"A \u00c1RVORE DE BRINQUEDOS \nSimon brinca com Ferdinand e seu caminh\u00e3o. Gaspard procura uma \u00e1rvore de brinquedos inventada por Ferdinand, mas n\u00e3o a encontra. Gaspard faz uma varinha m\u00e1gica e a \u00e1rvore com o caminh\u00e3o aparece.\n  \nAH, N\u00c3O, OS AMIGOS DO GASPARD, N\u00c3O!\nSimon e Ferdinand constroem um castelo, mas Gaspard o quebra. Enquanto Ferdinand almo\u00e7a, Gaspard convida seus amigos. Para evitar danos aos brinquedos, Simon sugere brincar de esconde-esconde. Ferdinand se junta mais tarde."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - O reino da amizade\nNo jardim, as crian\u00e7as brincam de cavaleiros que salvam as princesas do drag\u00e3o. Hoggie pede emprestado o cavalo de Nesho, mas ele n\u00e3o quer emprestar o seu escudo. Plim Plim leva todos ao Reino M\u00e1gico da Amizade, onde Hoggie aprender\u00e1 que sempre podemos nos divertir se soubermos compartilhar."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Lili, sem querer, quebra o vaso da mam\u00e3e. Agora a miss\u00e3o dessa espi\u00e3 \u00e9 consertar e devolver o vaso antes que algu\u00e9m veja!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"O Urso tem um novo hobby: montar quebra-cabe\u00e7as. Com medo de que Masha estrague seus planos, ele constr\u00f3i uma casa na \u00e1rvore para terminar sua obra de arte. Enquanto isso, Masha se entret\u00e9m com as hist\u00f3rias sobre o genial detetive Sherlock Holmes. Ela sonha desvendar algum caso e, de repente, chega \u00e0 cena do crime."},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Panda, o priminho do Urso, veio fazer outra visita. E, desta vez, a rivalidade deles com Masha chega \u00e0 pista de dan\u00e7a. Enquanto o porco tenta lhes ensinar a dan\u00e7ar, o Urso constr\u00f3i um palco no jardim. Os habitantes da floresta ficar\u00e3o boquiabertos com o show de dan\u00e7a que acontecer\u00e1 hoje \u00e0 noite!"},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\n\nO SHOW DE PATINA\u00c7\u00c3O \u2013 Viola, Tambor, Trixie e Bombo est\u00e3o participando de um concurso de patina\u00e7\u00e3o. Embora Tambor seja habilidoso, ele fica nervoso durante a competi\u00e7\u00e3o e acaba fugindo. Vendo seu amigo em dificuldade, os outros competidores decidem deixar de lado a rivalidade do concurso e se unem em um grupo para patinar juntos, demonstrando apoio m\u00fatuo e solidariedade. Diante do p\u00fablico orgulhoso, eles mostram que a amizade e a uni\u00e3o s\u00e3o mais importantes do que qualquer competi\u00e7\u00e3o. \nSINTO MUITO \u2013 Viola e Tambor est\u00e3o plantando uma flor juntos, mas ficam preocupados ao ver que a semente n\u00e3o floresce ap\u00f3s apenas alguns segundos de ser plantada. Eles come\u00e7am a culpar um ao outro pelo aparente fracasso na jardinagem, o que leva a uma discuss\u00e3o e divis\u00e3o na dupla de amigos devido \u00e0 falta de paci\u00eancia. No entanto, ao sentirem a falta da bela amizade que compartilhavam, eles percebem a import\u00e2ncia de se desculpar."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo fica cansado s\u00f3 de ver Paulo e Socorro discutindo sobre quem ganhou no jogo de amarelinha. Para acalmar os \u00e2nimos ele prop\u00f5e para a turma uma competi\u00e7\u00e3o esportiva."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Garoto Implic\u00e2ncia insiste que o Jo\u00e3o de barro est\u00e1 atacando seu p\u00e9 de jabuticaba e n\u00e3o deixa o p\u00e1ssaro construir sua casinha em paz. At\u00e9 que, depois de um acidente na casinha de brinquedo do garoto, Aninha mostra a ele que o Jo\u00e3o de barro pode ajud\u00e1-lo mais do que ele imagina."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Oba!! L\u00e1 vem o caminh\u00e3ozinho cheio de traquitanas. Passou num buraco e alguma coisa saiu voando. N\u00e3o? Acho que precisa de um obst\u00e1culo  maior. Ainda nada? Talvez uma pedra ainda maior? \u00c9....foi exagerado..."},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Ca\u00e7ador de Tesouros\nMilo, Lofty e Lark embarcam em uma ca\u00e7a ao tesouro perdido do Capit\u00e3o Cottonbeard. Mas o astuto Senhor Croc tamb\u00e9m est\u00e1 atr\u00e1s do pr\u00eamio. Eles precisam resolver uma s\u00e9rie de enigmas, em uma corrida contra o Croc, para encontrar a rel\u00edquia perdida da fam\u00edlia  do Comandante."},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Passarinho\nDurante uma visita \u00e0 praia, Bluey e Bingo se divertem jogando varetas com a m\u00e3e, Chilli. Enquanto isso, Bandit encontra uma vareta em forma de cabe\u00e7a de p\u00e1ssaro e, junto com Bingo, cria uma escultura de areia. No entanto, a obra \u00e9 destru\u00edda por crian\u00e7as mais velhas, deixando Bingo chateada. Bluey a ajuda a lidar com a frustra\u00e7\u00e3o, mostrando que \u00e9 poss\u00edvel \"jogar\" os problemas para longe.\n\nSinopse Parte 2 - Apresenta\u00e7\u00e3o\nBluey questiona por que seu pai, Bandit, sempre lhe d\u00e1 ordens, como pedir para terminar o caf\u00e9 da manh\u00e3. \u00c9 um momento que destaca a din\u00e2mica familiar e a compreens\u00e3o m\u00fatua."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Greg \u00e9 um gato t\u00e3o desastrado, confiante e destemido como seu sobrinho, Alm\u00f4ndega. Neste epis\u00f3dio, Greg organiza uma excurs\u00e3o e conduz os gatinhos at\u00e9 a Montanha do Gato."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Ao brincarem de carrinho no quarto de J\u00fapiter, o trio se depara com algo bastante curioso \u2013 seus carrinhos deslizam mais, ou menos, dependendo da superf\u00edcie. Mas por qu\u00ea? O que est\u00e1 acontecendo aqui? Luna, J\u00fapiter e Cl\u00e1udio v\u00e3o se transformar em pequenos carrinhos e correr para achar respostas."},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Z\u00e9 e Nick convencem Dora a criar um perfil nas redes sociais. Sem inten\u00e7\u00e3o, Dora se torna um sucesso na internet e vira uma digital influencer, com muitos seguidores e diversos recebidos. Z\u00e9 tenta aproveitar o sucesso de Dora, mas logo descobre que seu p\u00fablico \u00e9 bem diferente."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Enquanto M\u00f4nica est\u00e1 brincando de casinha em seu quarto, Cebolinha est\u00e1 rondando a sua casa, \u00e0 espera de uma oportunidade para pegar o seu coelhinho. Bem, para facilitar a miss\u00e3o do nosso amigo, eis que aparece o seu fiel parceiro de planos infal\u00edveis, Casc\u00e3o. Mas pegar o Sans\u00e3o pode se tornar uma miss\u00e3o quase imposs\u00edvel, ainda mais porque nossos amigos descobrem que a M\u00f4nica n\u00e3o tem apenas um coelhinho azul, mas dezenas deles. E agora? Como se livrar de tantos coelhinhos?"},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Quem n\u00e3o gosta de desenhos animados japoneses, com seus personagens poderosos, que possuem hist\u00f3rias incr\u00edveis de luta e supera\u00e7\u00e3o? Pois \u00e9... essa moda pegou t\u00e3o intensamente entre os meninos do bairro, que Cebolinha e Casc\u00e3o est\u00e3o come\u00e7ando a levar a s\u00e9rio demais esses filmes e at\u00e9 est\u00e3o agindo como verdadeiros guerreiros animes. Algu\u00e9m precisa dar um basta... Hum... quem sabe a M\u00f4nica e a Magali deem um jeito nisso?"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia \u00e9 contratada para ser bab\u00e1 por um dia e se surpreende quando descobre de quem tomar\u00e1 conta."},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"MIA EST\u00c1 FAZENDO UM TRABALHO DE CI\u00caNCIAS COM VIOLETTA. EM CENTOPIA, PHUDDLE CRIOU UM NOVO INSTRUMENTO MUSICAL: O UNIC\u00d3RDIO."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"ENQUANTO TENTA ESCLARECER UMA MISTERIOSA CRISE DE PETROLEO,  TINTIM DESCOBRE UMA DIABOLICA TRAMA PARA COMECART UMA GUER-  RA MUNDIAL"},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Beakman salta para responder a primeira pergunta. Sobre borracha. O cientista esquisit\u00e3o , posando de Charles Goodyear revela a doutrina hist\u00f3rica que rodeia a borracha, datando l\u00e1 de longe, em 1770. Ele descobre que n\u00e3o h\u00e1 alcance para chamar a borracha de a subst\u00e2ncia mais miraculosa do mundo. A borracha deve manter o ar, a umidade e principalmente, sua elasticidade. \r\nNa parte do Beakmania, ele conta as areias do tempo para descobrir se h\u00e1 mais gr\u00e3os de areia do que estrelas no universo (h\u00e1 mais estrelas no universo), e se os animais s\u00e3o capazes de se reconhecer no espelho (os chimpanz\u00e9s e alguns gorilas sim). A\u00ed, Beakman, como o chef Art Burn d\u00e1 um tratamento cient\u00edfico culin\u00e1rio sobre como mudar a cor dos cravos. Com duas jarras, \u00e1gua, corante de comida, uma faca, aipo e algumas flores. Beakman demonstra n\u00e3o apenas a arte dos arranjos florais mas tamb\u00e9m como as plantas distribuem a \u00e1gua para se nutrirem.\r\nA \u00faltima pergunta cabeluda vem de um espectador que pergunta \u201ccomo os cabelos crescem?\u201d Para chegar \u00e0 raiz do problema, Beakman e sua equipe olha mais de perto os fol\u00edculos capilares para descobrir as c\u00e9lulas-bolha que se multiplicam muito r\u00e1pido para produzir pelo para todo o corpo. Beakman tamb\u00e9m d\u00e1 uma escovada sobre fatos como comprimento, DANDRUFF e tamb\u00e9m sobre por que cortar cabelo n\u00e3o d\u00f3i nada."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"A fam\u00edlia do Jorel visita a outra parte da fam\u00edlia. Dona Ivone \u00e9 uma das irm\u00e3s da Vov\u00f3\nGigi e cuida de uma casa repleta de pires, x\u00edcaras, pratos de porcelana, bibel\u00f4s e\npinturas de frutas. Um dos competitivos primos, Fabinho, tem a idade do Irm\u00e3o do Jorel\ne \u00e9 muito talentoso no teclado, mas sofre muita press\u00e3o da fam\u00edlia pra ser melhor que o\nJorel. Irm\u00e3o do Jorel ensina algumas li\u00e7\u00f5es de vida valiosas pra Fabinho e eles\ndecidem compor um maravilhoso dueto com flauta e teclado: a m\u00fasica \u00e9 um grito de\nliberdade pra todas as crian\u00e7as que s\u00e3o obrigadas a se apresentar em jantares de\nfam\u00edlia."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No comando do programa, Clayton e o trio Antimat\u00e9ria mergulham no universo dos animes, discutindo um evento onde a simples men\u00e7\u00e3o da palavra \"feeler\" faz os otakus estremecer!\nDestaques do epis\u00f3dio:\nAdapta\u00e7\u00f5es fi\u00e9is ou superiores aos mang\u00e1s:\nSailor Moon e Full Metal Alchemist: alinhados ao material original.\nGintama: anima\u00e7\u00e3o aclamada como superior ao mang\u00e1.\nSlam Dunk: inspirou f\u00e3s a praticarem basquete.\nSlayers: ganhou toque c\u00f4mico na anima\u00e7\u00e3o (um verdadeiro \"feeler\").\nOs Cavaleiros do Zod\u00edaco.\nAnimes originais (n\u00e3o baseados em mang\u00e1s):\nCode Geass, Cowboy Bebop, Evangelion, Gurren Lagann, Samurai Champloo ... e outros!\n\n69 - O MAGO CLOW RETORNA\nEriol revela sua verdadeira identidade para Sakura e Shoran como a reencarna\u00e7\u00e3o do Mago Clow. Ele define seu desafio final: transformar todas as Cartas Clow em Cartas Sakura ou o mundo permanecer\u00e1 em sono eterno e escurid\u00e3o. Sakura consegue transformar a maioria das cartas em Cartas Sakura, exceto Luz e Escurid\u00e3o, porque ambas as cartas s\u00e3o leais ao Mago Clow e ela n\u00e3o \u00e9 poderosa o suficiente. Kero e Yue ajudam Sakura incorporando seu poder em seu b\u00e1culo, no entanto, se Sakura ainda falhar, eles permanecer\u00e3o dormindo no cajado para sempre. Sakura aceita hesitantemente e o b\u00e1culo \u00e9 transformado. Com mais aprimoramento m\u00e1gico de Shoran, Sakura as transforma e todas as cartas agora s\u00e3o dela. Ela levanta a escurid\u00e3o e quebra o feiti\u00e7o de Eriol, mas ele desaparece antes de receber uma explica\u00e7\u00e3o. Yue e Kero v\u00e3o atr\u00e1s enquanto Sakura verifica um Shoran exausto. Shoran confessa seu amor por Sakura."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O \u00eddolo do Rock'n\u2019 Roll fica encalhado na fazenda quando sua limusine quebra. Logo revelado como um sujeito arrogante e  mimado, Shaun decide mostrar-lhe uma li\u00e7\u00e3o da \"Escola de Rock\"."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Rep\u00f3rter Eco ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152951_reportereco-capa.jpg","profile":""},{"title":"Agrocultura ","time":"20:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144644_agrocultura.png","profile":""},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Provoca ","time":"22:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220901183810_20190513165811-imagem-provoca-1-.png","profile":""},{"title":"Caf\u00e9 Filos\u00f3fico Expresso ","time":"23:00","img":"","profile":"Em um mundo onde a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ponta de lan\u00e7a da constru\u00e7\u00e3o de futuros, a educa\u00e7\u00e3o familiar tem papel fundamental na forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade com maior igualdade entre g\u00eaneros e livre das amarras do patriarcado. Nesse epis\u00f3dio, o idealizador do projeto homem paterno Tiago Koch convida a especialista em g\u00eanero, ra\u00e7a e diversidade Viviana Santiago para pensar juntos como criar meninos sens\u00edveis a essas quest\u00f5es."},{"title":"Negros em Foco ","time":"23:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220830124900_negros-em-foco-crop.jpg","profile":"preencher"},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cinemat\u00f3grafo ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250609151824_cinematografo-crop.png","profile":"No terceiro epis\u00f3dio dessa temporada vamos falar sobre os filmes que foram\nfracassos de bilheteria mas que conseguiram se salvar atrav\u00e9s das locadoras.\nLongas que chegaram ao cinema com um marketing fraco, ou que competiram com\ngrandes sucessos e n\u00e3o atingiram um p\u00fablico extenso e foram reencontrados,\nvirando cl\u00e1ssicos cult. Mas o que define um sucesso ou fracasso de locadora? \u00c9\nisso que \u00e9 discutido no epis\u00f3dio 3 da 10\u00aa temporada do Cinemat\u00f3grafo."},{"title":"Cultura Livre ","time":"00:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144945_culturalivre.png","profile":""},{"title":"Brasil Jazz Sinf\u00f4nica ","time":"01:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163935_jazzsinfonica-capa.jpg","profile":""},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"O c\u00e2ncer \u00e9 uma doen\u00e7a cada vez mais incidente e temida pela popula\u00e7\u00e3o. Neste educativo, vamos abordar o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata, que \u00e9 o mais comum no homem, atr\u00e1s apenas do c\u00e2ncer de pele n\u00e3o-melanoma. Apesar de ter uma taxa alta de cura, \u00e9 uma doen\u00e7a silenciosa, que pode levar a \u00f3bito se n\u00e3o diagnosticado precocemente e tratado corretamente."},{"title":"Viver Natural  ","time":"03:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240925155423_vivernatural-capa.jpg","profile":"HOJE VAMOS FALAR SOBRE  IRIDOLOGIA, A T\u00c9CNICA QUE PERMITE ATRAV\u00c9S DA OBSERVA\u00c7\u00c3O DA \u00cdRIS \u2013 A PARTE  COLORIDA DOS OLHOS, AVALIAR O ESTADO GERAL DE SA\u00daDE DA PESSOA."},{"title":"NELSON RODRIGUES, PERSONAGEM DE SI MESMO ","time":"04:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUARTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS E COM AS VERS\u00d5ES DI\u00c1RIAS DE 15 MINUTOS. \r\nNA TV CULTURA = SEGUNDA A SEXTA \u00c0S 19H45 E AOS S\u00c1BADOS DAS 14H \u00c0S 15H. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO E QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUARTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\nAMANDA ACOSTA CANTOU ACOMPANHADA DE SUA BANDA, FORMADA POR TR\u00caS M\u00daSICOS: MARCELO RIBEIRO(BAIXO), CELIO GLOUSTER (BATERISTA) E RUBEM CABRERA (TECLADOS). \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"09\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Mat\u00e9ria de Capa ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903164114_materiadecapa-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 18 - Susie Sheep diz a Peppa que ela \u00e9 uma tagarela. Peppa tenta o seu melhor para ficar em sil\u00eancio, mas ela simplesmente n\u00e3o \u00e9 boa nisso. EP 19 - Peppa e suas amigas precisam de um trof\u00e9u para o vencedor de sua corrida, por sorte a van do Sr. Fox tem tudo! EP 20 - Peppa visita sua prima Chloe e conhece seus grandes amigos e os ensina a jogar."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Hoje, L\u00e9o est\u00e1 construindo uma esta\u00e7\u00e3o de trem para n\u00f3s! \u00c9 para trens e passageiros! Venha ver como ela \u00e9 constru\u00edda."},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A galinha n\u00e3o acha seu patinete, porque seu galinheiro est\u00e1 uma bagun\u00e7a. O amontoado de\nletras e objetos \u00e9 t\u00e3o grande que vira um pesadelo, que se materializa em forma de nuvem. No fim, com a ajuda de seus amigos, ela arruma seu galinheiro e guarda tudo numa CAIXA, a palavra formada."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nDuggee decide fazer gel\u00e9ia com todas as suas frutas. Assim que come\u00e7a, o macaco Naughty rouba o barril de frutas e foge com ele. Os esquilos perseguem o macaco at\u00e9 ele rolas morro abaixo. Os esquilos v\u00e3o conseguir salvar todas as frutas?"},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores. Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Fazendo um bolo: A turminha quer recolher frutas para fazer um delicioso bolo, mas n\u00e3o conseguem. Plim Plim chega e os convida ao Parque M\u00e1gico das Frutas, um lugar onde poder\u00e3o conseguir todas as frutas que desejam. L\u00e1, Plim Plim os ajuda a descobrirem que cooperando podem ter todas as frutas para fazerem um bolo maravilhoso."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Para Matt, perder uma competi\u00e7\u00e3o \u00e9 o fim. At\u00e9 a turma entrar num castelo de areia, onde o maior desafio \u00e9 se divertir!"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pepe n\u00e3o aceita a ajuda da Pipa para resolver um problema em uma das m\u00e1quinas. No planeta Terra, Tito enfrenta uma dificuldade e tenta resolver o problema sozinho. Ap\u00f3s algumas tentativas frustradas do amigo, Lila aciona o bigode m\u00e1gico e chama o Bita. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, Bita, Lila, Dan, Tito e Flora fazem um plantio m\u00e1gico. A turminha trabalha coletivamente e consegue vencer o obst\u00e1culo. No final, o Tito entende que o trabalho em equipe fortalece e \u00e9 necess\u00e1rio."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"QUE AULA DE NATA\u00c7\u00c3O! \nSimon vai \u00e0 piscina com sua m\u00e3e e Gaspard. Durante a aula de nata\u00e7\u00e3o, ele fica desanimado ao enfrentar um exerc\u00edcio dif\u00edcil. No entanto, com encorajamento da m\u00e3e, ele supera o desafio e fica animado para continuar a aula.\n  \nESCONDENDO A NANINHA  \nSimon guarda dois segredos: o cobertorzinho escondido por Gaspard e a decis\u00e3o da m\u00e3e de lav\u00e1-lo. Ele se esfor\u00e7a para evitar que Gaspard descubra o cobertor lavado, mas quando seu irm\u00e3o se machuca, Simon entra em p\u00e2nico. No final, a m\u00e3e conseguiu lavar o cobertor e devolv\u00ea-lo ao esconderijo."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Pesco\u00e7udo.\n\n\u00c9 noite quente no Parque do Ibirapuera, clima perfeito para uma performance art\u00edstica bem em frente aos monumentos do parque!\nAl\u00e9m de muito gingado, Enzo demonstra para as crian\u00e7as que parte dos dinossauros evolui para as aves e que seu grande pesco\u00e7o ajuda a alcan\u00e7ar as folhas mais altas das \u00e1rvores."},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Apresentador de TV\nMilo, Lofty e Lark conseguem o trabalho de apresentar o programa de TV diurno do Chef Pierre. Mas, quando tentam seguir o roteiro \u00e0 risca, o programa vira uma bagun\u00e7a. As crian\u00e7as precisam aprender que, \u00e0s vezes, apresentadores de TV precisam improvisar."},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"QUANDO UM ACIDENTE TRANSFORMAR O LAGARTIXO EM UM LAGARTIXO GIGANTE, ELE CRIA UMA ENORME BAGUN\u00c7A PELA CIDADE."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Meninas Selvagens\nNa escola, Coco quer brincar de \"Meninas Selvagens\" com Indy, mas Chloe prefere jogar outro jogo. Coco precisa aprender a lidar com a frustra\u00e7\u00e3o e a respeitar as escolhas dos outros, enquanto tenta convencer Indy a se juntar \u00e0 sua brincadeira. O epis\u00f3dio destaca a import\u00e2ncia da empatia, da negocia\u00e7\u00e3o e da aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as nas amizades.\n\nSinopse Parte 2 - Cr\u00edquete\nDurante um amistoso jogo de cr\u00edquete do bairro, nenhum dos pais consegue derrotar Rusty, que passou longas tardes aperfei\u00e7oando sua t\u00e9cnica de rebatidas. Bandit narra a hist\u00f3ria de Rusty, que, com dedica\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica, se torna um habilidoso jogador de cr\u00edquete. O epis\u00f3dio celebra o esfor\u00e7o, a perseveran\u00e7a e o amor pelo esporte, mostrando que o verdadeiro esp\u00edrito do jogo vai al\u00e9m da vit\u00f3ria."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo, Paulo, Socorro e Vanessa est\u00e3o brincando quando a energia el\u00e9trica do bairro acaba. Apesar do medo do escuro, a turminha passa o tempo contando hist\u00f3rias de terror at\u00e9 que a energia volte a funcionar."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha adora ouvir as hist\u00f3rias de assombra\u00e7\u00e3o que sua av\u00f3 conta e, em uma noite depois de ouvir uma dessas hist\u00f3rias, Aninha espia uma prociss\u00e3o pela janela e acaba recebendo uma vela com um recado: \u201cguardar at\u00e9 sexta-feira\u201d. Ela n\u00e3o contava era que a vela se transformaria misteriosamente."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Z\u00e9 herda uma fazenda de a\u00e7a\u00ed na Amaz\u00f4nia. Ele, Kira, Arlo e Tia S\u00f4nia voam at\u00e9 o Norte para conhecer a regi\u00e3o e t\u00eam de lidar com uma figura misteriosa que aparece durante a viagem."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"J\u00fapiter encontra sua sombra indo para seu quarto e se assusta com seu tamanho e formato. Assustado, corre at\u00e9 Luna que ao lado de Cl\u00e1udio e do irm\u00e3o faz um experimento divertido e depois de descobrir parte do mist\u00e9rio eles v\u00e3o para um divertido Faz de Conta em um lindo e relaxante Teatro de Sombras Chin\u00eas onde ao lado de sapinhos simp\u00e1ticos o trio conhece mais sobre as sombras."},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Os Buffycats est\u00e3o brincando, com outros gatos, em uma \u00e1rea decorada como o Velho Oeste. Boss, Blister e Scab tamb\u00e9m est\u00e3o na brincadeira. Eles conhecem dois novos gatos, Buddy e Derence que entram na brincadeira. Eles v\u00e3o disputar quem ser\u00e1 o xerife e a miss\u00e3o \u00e9 cuidar dos petiscos de todos os gatos, mas eles desaparecem misteriosamente. Quem ser\u00e1 o xerife para desvendar este mist\u00e9rio."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"O local de pesca favorito das crian\u00e7as est\u00e1 polu\u00eddo, e Katie, sendo uma verdadeira protetora do meio ambiente, quer salv\u00e1-lo. Ela e Peter est\u00e3o chamando os Turbossauros para ajudar."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo encontra uma bola e vai pegar. Parece f\u00e1cil, mas o p\u00e9 chega antes na bola que as m\u00e3os. A bola sai girando sem parar e Godofredo correndo atr\u00e1s dela por toda a floresta at\u00e9 dentro da caverna."},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Quando a luta intermin\u00e1vel de dois calangos amea\u00e7a em uma cidade deserta, Sam e Kit s\u00e3o chamados para descobrir por que os lagartos est\u00e3o lutando e tentar resolver a situa\u00e7\u00e3o!"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"CELESTE QUER UMA BOLA EMPRESTADA PARA JOGAR FUTEBOL COM A PRIMA SILVIA."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"B\u00e1rbara matricula Z\u00e9 em uma col\u00f4nia de f\u00e9rias para palha\u00e7os. Z\u00e9 precisa encontrar uma maneira de sobreviver \u00e0s palha\u00e7adas e acaba formando o Clube dos Normais na escola. Enquanto isso, B\u00e1rbara sente muita saudade de Z\u00e9 e come\u00e7a a viver a s\u00edndrome do ninho vazio. M\u00e1ximus e Johnny ajudam B\u00e1rbara a lidar com esse sentimento."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Incentivados por uma pergunta de Milena, Cebolinha e Casc\u00e3o disputam quem \u00e9 a crian\u00e7a mais r\u00e1pida do Limoeiro numa disputa cheia de armadilhas."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"A cadeira de rodas do Luca sumiu e ele n\u00e3o vive sem ela! M\u00f4nica, Milena e Cebolinha se unem para ajud\u00e1-lo a resolver o mist\u00e9rio: onde foi parar algo t\u00e3o importante?"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Of\u00e9lia escreve em seu querido Di\u00e1rio sobre o dia em que ganhou um presente que lhe deu a maior dor de cabe\u00e7a."},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 18 - Susie Sheep diz a Peppa que ela \u00e9 uma tagarela. Peppa tenta o seu melhor para ficar em sil\u00eancio, mas ela simplesmente n\u00e3o \u00e9 boa nisso. EP 19 - Peppa e suas amigas precisam de um trof\u00e9u para o vencedor de sua corrida, por sorte a van do Sr. Fox tem tudo! EP 20 - Peppa visita sua prima Chloe e conhece seus grandes amigos e os ensina a jogar."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Hoje, L\u00e9o est\u00e1 construindo uma esta\u00e7\u00e3o de trem para n\u00f3s! \u00c9 para trens e passageiros! Venha ver como ela \u00e9 constru\u00edda."},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A galinha n\u00e3o acha seu patinete, porque seu galinheiro est\u00e1 uma bagun\u00e7a. O amontoado de\nletras e objetos \u00e9 t\u00e3o grande que vira um pesadelo, que se materializa em forma de nuvem. No fim, com a ajuda de seus amigos, ela arruma seu galinheiro e guarda tudo numa CAIXA, a palavra formada."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nDuggee decide fazer gel\u00e9ia com todas as suas frutas. Assim que come\u00e7a, o macaco Naughty rouba o barril de frutas e foge com ele. Os esquilos perseguem o macaco at\u00e9 ele rolas morro abaixo. Os esquilos v\u00e3o conseguir salvar todas as frutas?"},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"QUE AULA DE NATA\u00c7\u00c3O! \nSimon vai \u00e0 piscina com sua m\u00e3e e Gaspard. Durante a aula de nata\u00e7\u00e3o, ele fica desanimado ao enfrentar um exerc\u00edcio dif\u00edcil. No entanto, com encorajamento da m\u00e3e, ele supera o desafio e fica animado para continuar a aula.\n  \nESCONDENDO A NANINHA  \nSimon guarda dois segredos: o cobertorzinho escondido por Gaspard e a decis\u00e3o da m\u00e3e de lav\u00e1-lo. Ele se esfor\u00e7a para evitar que Gaspard descubra o cobertor lavado, mas quando seu irm\u00e3o se machuca, Simon entra em p\u00e2nico. No final, a m\u00e3e conseguiu lavar o cobertor e devolv\u00ea-lo ao esconderijo."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores. Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Fazendo um bolo: A turminha quer recolher frutas para fazer um delicioso bolo, mas n\u00e3o conseguem. Plim Plim chega e os convida ao Parque M\u00e1gico das Frutas, um lugar onde poder\u00e3o conseguir todas as frutas que desejam. L\u00e1, Plim Plim os ajuda a descobrirem que cooperando podem ter todas as frutas para fazerem um bolo maravilhoso."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Para Matt, perder uma competi\u00e7\u00e3o \u00e9 o fim. At\u00e9 a turma entrar num castelo de areia, onde o maior desafio \u00e9 se divertir!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Na esperan\u00e7a de conquistar a Ursa, que adora jogar t\u00eanis, o Urso constr\u00f3i uma quadra no jardim. Mas o urso do Himalaia quer se exibir para ela e estraga tudo. Masha decide consertar a situa\u00e7\u00e3o e desafia o urso do Himalaia para um torneio. Ela tenta se aperfei\u00e7oar nas t\u00e9cnicas, mas logo percebe que o segredo da vit\u00f3ria se esconde em outro lugar\u2026"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Todos est\u00e3o curiosos para saber mais detalhes de seus ancestrais: como eram, o que faziam\u2026 De repente, o Urso ficou curioso para saber como seria seu pai. Mas, para responder \u00e0 pergunta, ele ter\u00e1 que inventar e construir... adivinha o qu\u00ea? Uma m\u00e1quina do tempo! E claro que Masha n\u00e3o poderia ficar fora dessa!"},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\n\n\nA SESS\u00c3O DE FOTOS \u2013 Quando a c\u00e2mera finalmente chega, Tambor fica animado para tirar fotos de cada coleguinha. No entanto, eles percebem que precisam pensar cuidadosamente sobre a melhor pose para conseguir encaixar todo o grupo no enquadramento da foto. Ap\u00f3s algumas tentativas e sugest\u00f5es criativas de poses, eles conseguem encontrar uma posi\u00e7\u00e3o que permite que todos estejam vis\u00edveis na foto, criando uma lembran\u00e7a memor\u00e1vel de sua amizade e aventuras juntos.\nTAMBOR ADOECE \u2013 Justo no dia em que planejavam ir \u00e0 praia, Tambor adoece. Viola, determinada a n\u00e3o desperdi\u00e7ar o dia ensolarado, decide ir sozinha. No entanto, enquanto est\u00e1 a caminho, ela come\u00e7a a sentir um forte arrependimento por deixar seu amigo doente sozinho em casa. Com o cora\u00e7\u00e3o apertado, Viola muda de rumo e corre de volta para ajudar Tambor em sua recupera\u00e7\u00e3o, colocando a amizade em primeiro lugar."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo, Paulo, Socorro e Vanessa est\u00e3o brincando quando a energia el\u00e9trica do bairro acaba. Apesar do medo do escuro, a turminha passa o tempo contando hist\u00f3rias de terror at\u00e9 que a energia volte a funcionar."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha adora ouvir as hist\u00f3rias de assombra\u00e7\u00e3o que sua av\u00f3 conta e, em uma noite depois de ouvir uma dessas hist\u00f3rias, Aninha espia uma prociss\u00e3o pela janela e acaba recebendo uma vela com um recado: \u201cguardar at\u00e9 sexta-feira\u201d. Ela n\u00e3o contava era que a vela se transformaria misteriosamente."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo encontra uma bola e vai pegar. Parece f\u00e1cil, mas o p\u00e9 chega antes na bola que as m\u00e3os. A bola sai girando sem parar e Godofredo correndo atr\u00e1s dela por toda a floresta at\u00e9 dentro da caverna."},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Apresentador de TV\nMilo, Lofty e Lark conseguem o trabalho de apresentar o programa de TV diurno do Chef Pierre. Mas, quando tentam seguir o roteiro \u00e0 risca, o programa vira uma bagun\u00e7a. As crian\u00e7as precisam aprender que, \u00e0s vezes, apresentadores de TV precisam improvisar."},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Meninas Selvagens\nNa escola, Coco quer brincar de \"Meninas Selvagens\" com Indy, mas Chloe prefere jogar outro jogo. Coco precisa aprender a lidar com a frustra\u00e7\u00e3o e a respeitar as escolhas dos outros, enquanto tenta convencer Indy a se juntar \u00e0 sua brincadeira. O epis\u00f3dio destaca a import\u00e2ncia da empatia, da negocia\u00e7\u00e3o e da aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as nas amizades.\n\nSinopse Parte 2 - Cr\u00edquete\nDurante um amistoso jogo de cr\u00edquete do bairro, nenhum dos pais consegue derrotar Rusty, que passou longas tardes aperfei\u00e7oando sua t\u00e9cnica de rebatidas. Bandit narra a hist\u00f3ria de Rusty, que, com dedica\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica, se torna um habilidoso jogador de cr\u00edquete. O epis\u00f3dio celebra o esfor\u00e7o, a perseveran\u00e7a e o amor pelo esporte, mostrando que o verdadeiro esp\u00edrito do jogo vai al\u00e9m da vit\u00f3ria."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Os Buffycats est\u00e3o brincando, com outros gatos, em uma \u00e1rea decorada como o Velho Oeste. Boss, Blister e Scab tamb\u00e9m est\u00e3o na brincadeira. Eles conhecem dois novos gatos, Buddy e Derence que entram na brincadeira. Eles v\u00e3o disputar quem ser\u00e1 o xerife e a miss\u00e3o \u00e9 cuidar dos petiscos de todos os gatos, mas eles desaparecem misteriosamente. Quem ser\u00e1 o xerife para desvendar este mist\u00e9rio."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"J\u00fapiter encontra sua sombra indo para seu quarto e se assusta com seu tamanho e formato. Assustado, corre at\u00e9 Luna que ao lado de Cl\u00e1udio e do irm\u00e3o faz um experimento divertido e depois de descobrir parte do mist\u00e9rio eles v\u00e3o para um divertido Faz de Conta em um lindo e relaxante Teatro de Sombras Chin\u00eas onde ao lado de sapinhos simp\u00e1ticos o trio conhece mais sobre as sombras."},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"B\u00e1rbara matricula Z\u00e9 em uma col\u00f4nia de f\u00e9rias para palha\u00e7os. Z\u00e9 precisa encontrar uma maneira de sobreviver \u00e0s palha\u00e7adas e acaba formando o Clube dos Normais na escola. Enquanto isso, B\u00e1rbara sente muita saudade de Z\u00e9 e come\u00e7a a viver a s\u00edndrome do ninho vazio. M\u00e1ximus e Johnny ajudam B\u00e1rbara a lidar com esse sentimento."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Incentivados por uma pergunta de Milena, Cebolinha e Casc\u00e3o disputam quem \u00e9 a crian\u00e7a mais r\u00e1pida do Limoeiro numa disputa cheia de armadilhas."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"A cadeira de rodas do Luca sumiu e ele n\u00e3o vive sem ela! M\u00f4nica, Milena e Cebolinha se unem para ajud\u00e1-lo a resolver o mist\u00e9rio: onde foi parar algo t\u00e3o importante?"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Of\u00e9lia escreve em seu querido Di\u00e1rio sobre o dia em que ganhou um presente que lhe deu a maior dor de cabe\u00e7a."},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"MIA EST\u00c1 TRABALHANDO EM UM ARTIGO DE MODA E PEDE AJUDA PARA VIOLETTA. EM CENTOPIA, MIA SOFRE UM ACIDENTE E N\u00c3O SE LEMBRA DE NADA."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"TINTIM E O CAPITAO HADDOCK VIAJAM PARA KHEMED PARA SALVAR O  EMIR DO PERIGO DOS CONTRABANDISTAS DE ARMAS QUE DERRUBARAM   SEU GOVERNO."},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Um espectador quer saber onde os camelos armazenam \u00e1gua, e Beakman com sua fiel equipe descobrem fatos refrescantes sobre os not\u00e1veis camelos. Conhecidos como \u201cnavios do deserto\u201d, os camelos podem cobrir grandes dist\u00e2ncias pelas areias quentes e secas, com pouqu\u00edssima comida ou \u00e1gua. Essas habilidades m\u00e1gicas s\u00e3o poss\u00edveis devido ao feitio de sua corcova. A gordura dentro da corcova prov\u00ea energia acumulada para percorrer aquelas longas faixas de areia. Mas a caracter\u00edstica mais incr\u00edvel sobre a corcova \u00e9 o hidrog\u00eanio contido ali, que pode ser combinado com \u00e1tomos de oxig\u00eanio do ar fazer \u00e1gua (H2O).\r\nNo Beakmania, o mago da ci\u00eancia revela o quanto um beb\u00ea chora, em m\u00e9dia (duas horas e 13 minutos por dia) e quanto da superf\u00edcie terrestre \u00e9 coberta por \u00e1gua (71%). Finalmente, ele golpeia uma quest\u00e3o sobre como mestres do carat\u00ea quebram tijolos sem quebrar nem a unha. \r\nA pr\u00f3xima quest\u00e3o joga uma luz sobre o peso, pois um espectador quer saber quanto pesa o ar. Beakman vai ao fundo da quest\u00e3o ao demonstrar como o g\u00e1s carb\u00f4nico (CO2) emitido da mistura da soda c\u00e1ustica e vinagre em um tanque d\u00b4\u00e1gua, pode revelar alguns fatos \u201cde peso\u201d sobre densidade."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Pela primeira vez as crian\u00e7as poder\u00e3o escolher qual m\u00fasica ir\u00e1 tocar no recreio. Lara\nquer colocar uma can\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e fazer um discurso emocionante sobre a\npreserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente enquanto Irm\u00e3o do Jorel s\u00f3 quer dedicar a m\u00fasica \u00e0\nAna Catarina. Depois de perder a vez pra Catiane, Lara decide se apresentar ao vivo\ncompondo uma can\u00e7\u00e3o que promete salvar o planeta e o \u00fanico jeito dela conseguir\ndinheiro pra isso \u00e9 se o Irm\u00e3o do Jorel participar do quadro \u201cN\u00e3o Diga N\u00e3o Para o Meu\nSonho\u201d, do Perdigotto Show."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"Shaun convence Bitzer a participar de seu jogo de Cricket, mas Bitzer est\u00e1 mais preocupado com as condi\u00e7\u00f5es do campo do que com o jogo. Os animaizinhos que moram debaixo da terra, infelizes com o jogo que acontece acima, resolvem agir e logo tudo se transforma em guerra total."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cart\u00e3o Verde ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250428175652_home-1-.png","profile":""},{"title":"BRASIL 2050 II ","time":"20:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"De quantas maneiras diferentes e inovadoras, pode-se fazer alguma coisa? Essa \u00e9 uma quest\u00e3o respondida neste epis\u00f3dio.  O antrop\u00f3logo e educador popular Ti\u00e3o Rocha e sua equipe fazem isso com maestria em algumas cidades mineiras onde a ONG CPCD-Centro Popular de Cultura e Desenvolvimento atua. Atrav\u00e9s de m\u00e9todos pedag\u00f3gicos n\u00e3o convencionais, tendo o respeito, o acolhimento, a escuta, a aten\u00e7\u00e3o ao outro, a solidariedade, a dignidade e valoriza\u00e7\u00e3o da cultura local, tudo isso aliado a participa\u00e7\u00e3o da comunidade, eles conseguem esse intento. O resultado \u00e9 educa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e de qualidade, alimenta\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, oportunidades de trabalho para os jovens, economia solid\u00e1ria, conscientiza\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, desenvolvendo e transformando uma popula\u00e7\u00e3o carente em uma comunidade emponderada, onde o desenvolvimento local vem se concretizando efetivamente."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"EDUCA\u00c7\u00c3O PRESENTE PARA O FUTURO ","time":"22:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Futurando ","time":"23:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910150331_futurando.png","profile":"Veja os destaques desta edi\u00e7\u00e3o:\n\n- Dois em um: tijolo que tamb\u00e9m funciona como bateria pode ser a chave para o armazenamento de energia limpa em edif\u00edcios.\n \n- Revolu\u00e7\u00e3o na gastronomia: IA pode impulsionar as vendas e reduzir o desperd\u00edcio de alimentos em restaurantes. \n\n- Astr\u00f4nomos detectaram oxig\u00eanio na gal\u00e1xia mais distante da Terra.\n\n- Os alien\u00edgenas est\u00e3o chegando? Cientistas investigam como decodificar mensagens extraterrestres seguindo padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o humana e animal."},{"title":"HIST\u00d3RIAS DE GESTOS ","time":"23:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"FICAR EM P\u00c9\n\nOs primeiros ancestrais do ser humano capazes de ficar em p\u00e9, o gesto dentro do desenvolvimento motor dos beb\u00eas, o homem vitruviano de Leonardo Da Vinci como modelo de perfei\u00e7\u00e3o e harmonia, a elei\u00e7\u00e3o do corpo b\u00edpede-vertical como corpo padr\u00e3o e a exclus\u00e3o de muitos outros corpos e posturas, bem como as in\u00fameras abordagens da verticalidade nas dan\u00e7as, s\u00e3o alguns dos assuntos abordados neste epis\u00f3dio"},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Camarote 21 ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910162505_camarote21-capa.jpg","profile":"A hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 para o Brasil completa oficialmente 200 anos no dia 25 de julho. Foi nesse dia, em 1824, que os primeiros 39 imigrantes chegaram \u00e0 col\u00f4nia de S\u00e3o Leopoldo, no Rio Grande do Sul.\n \nGuerras, pobreza, fome, trabalho, supera\u00e7\u00e3o. A hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 composta de diferentes cap\u00edtulos, que carregam sonhos e tamb\u00e9m traumas - para lados e povos distintos.\n\nNeste document\u00e1rio, a DW Brasil apura as causas e consequ\u00eancias da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 no Brasil. Uma grande e incr\u00edvel hist\u00f3ria que carrega uma s\u00e9rie de epis\u00f3dios sombrios, igualmente para diferentes lados."},{"title":"Entrelinhas ","time":"00:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904155353_entrelinhas-capa.jpg","profile":""},{"title":"Ensaio ","time":"01:15","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/programa-ensaio.jpg","profile":"PGM 696 - JO\u00c3O CAVALCANTI\n\nJo\u00e3o Cavalcante, cantor e compositor \u00e9 o convidado do programa Ensaio deste domingo, dia 26\/06 \u00e0s 21horas.\nO cantor fala de seu trabalho solo, do CD \u201cPlacebo\u201d e de suas novas parcerias com Jorge Drexler e seu pai, Jenine.\nAl\u00e9m de fazer um depoimento sobre a s\u00edndrome de down e do movimento que faz parte. Jo\u00e3o Cavalcanti tamb\u00e9m conta da participa\u00e7\u00e3o da Ted Global e do tour pelos EUA com a banda de samba, Casuarina."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"Dor de Cabe\u00e7a ou Cefal\u00e9ia (nome cientifico que se d\u00e1 para a dor de cabe\u00e7a), um mal que aflige milh\u00f5es de pessoas no mundo todo. \nS\u00e3o v\u00e1rios tipos de dores de cabe\u00e7a que existem, sendo as dores de cabe\u00e7a prim\u00e1ria: cefaleia tensional e a enxaqueca\/migr\u00e2nea as mais frequentes.\nA dor de cabe\u00e7a pode acometer qualquer um de n\u00f3s, homens, mulheres, idosos e crian\u00e7as e sua incid\u00eancia \u00e9 grande na popula\u00e7\u00e3o principalmente em mulheres.\nEstima-se que 15% da popula\u00e7\u00e3o brasileira sofra de enxaqueca.\nO impacto da dor de cabe\u00e7a nas vidas das pessoas \u00e9 grande. Ela \u00e9 respons\u00e1vel por queda de produtividade e por altos \u00edndices de falta ao trabalho e tamb\u00e9m do conv\u00edvio social"},{"title":"Cultura Retr\u00f4 ","time":"03:45","img":"","profile":"CR\u00c9DITOS - PGM 30 - NO AR EM 17\/11\/11\r\n\r\nABRE CONSCIENCIA NEGRA\r\n\r\nENTREVISTA EMANOEL ARAUJO\r\n\r\nMUSA EVA WILMA\r\n\r\nA PEDIDO EVA WILMA\r\n\r\nArquivo TV Cultura\r\nPrograma Concerto - Maestro Jo\u00e3o Carlos Martins de 1973\r\n\r\nVT ENCERRA FESTIVAL RETR\u00d4"},{"title":"Grande Teatro em Preto e Branco   ","time":"04:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910150704_grande-teatro.png","profile":"\u201cHugo, o Boneco\u201d \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o do filme de Alberto Cavalcanti, \u201cThe Ventriloquist Dummy\u201d , epis\u00f3dio de \"Na Solid\u00e3o da Noite\" (Dead of Night, 1945) um dos primeiros filmes de horror realizado na Inglaterra desde o come\u00e7o da Segunda Guerra Mundial e um dos precursores de um estilo que seria muito explorado posteriormente, a apresenta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias hist\u00f3rias de temas sobrenaturais em forma de antologia. Considerado um grande sucesso de p\u00fablico e cr\u00edtica na sua \u00e9poca.\r\nUm esquizofr\u00eanico ventr\u00edloquo que apresenta uma dupla personalidade: a sua pr\u00f3pria e a do boneco que manipula. O boneco, chamado Hugo, acaba induzindo-o a matar um outro ventr\u00edloquo rival, sendo preso por isto."},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUARTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS E COM AS VERS\u00d5ES DI\u00c1RIAS DE 15 MINUTOS. \r\nNA TV CULTURA = SEGUNDA A SEXTA \u00c0S 19H45 E AOS S\u00c1BADOS DAS 14H \u00c0S 15H. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO E QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUARTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\nAMANDA ACOSTA CANTOU ACOMPANHADA DE SUA BANDA, FORMADA POR TR\u00caS M\u00daSICOS: MARCELO RIBEIRO(BAIXO), CELIO GLOUSTER (BATERISTA) E RUBEM CABRERA (TECLADOS). \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"10\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Negros em Foco ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220830124900_negros-em-foco-crop.jpg","profile":"preencher"},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 21 - As crian\u00e7as v\u00e3o ao gin\u00e1sio para uma sess\u00e3o com Grampy Rabbit, onde ele os ensina a serem exploradores. EP 22 - Todo mundo est\u00e1 pegando amoras na casa da vov\u00f3 e do vov\u00f4, mas Mummy Pig fica presa em um arbusto! EP 23 - Peppa visita a casa de Zoe Zebra, onde a m\u00e3e de Zoe os ensina a fazer um jogo de ch\u00e1 de barro."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Hoje, L\u00e9o vai pintar um caminh\u00e3o de bombeiro! Venha aprender os nomes das cores com o caminh\u00e3o L\u00e9o!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A On\u00e7a, a Vaca, o Bode e a Galinha resolvem fazer um piquenique. A On\u00e7a e a Galinha, mesmo sendo alertadas, entram na floresta em busca de frutas para o piquenique e se perdem. Agora elas precisam pensar em como v\u00e3o sair dessa. Juntas, percebem que precisam mesmo \u00e9 de um MAPA."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nOs escoteiros encontram um mapa do tesouro dentro do grande rubi brilhante de Duggee. O \u201cX\u201d marca o lugar onde o tesouro est\u00e1. Os escoteiros seguem um caminho com v\u00e1rios obst\u00e1culos como o monstro marinho e a cobra gigante. Se eles seguirem o mapa direitinho v\u00e3o encontrar o tesouro."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - O Anivers\u00e1rio da Mei-Li: \u00c9 o anivers\u00e1rio de Mei-Li, e seus amigos lhe d\u00e3o de presente uma bola. Ela brinca sozinha e n\u00e3o divide com ningu\u00e9m at\u00e9 que a bola fura. Todos ficam tristes e sem brincar. Plim Plim chega para convid\u00e1-los ao Parque do Anivers\u00e1rio de Mei-Li. L\u00e1, aprendem o quanto compartilhar pode ser maravilhoso."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Lili sente que vai se mudar pra longe, e decide treinar ficando sozinha numa ilha. Como vai ser a vida dela em os amigos?"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, o Bita volta de viagem trazendo frutas para Pipa e Pepe matarem a saudade do Planeta Circo. No Planeta Terra, Dan n\u00e3o consegue se despedir de Joca, seu amigo de inf\u00e2ncia que se mudou para outra cidade. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as fazem uma viagem espacial ao planeta das Comunica\u00e7\u00f5es, junto com o Bita e a Flora, e v\u00e3o ao encontro de Joca. Nessa aventura, o Dan aprende que existem v\u00e1rias formas de amenizar a saudade e manter uma amizade."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"EU VI PRIMEIRO! \nSimon e Gaspard encontram um skate no parque. Simon o experimenta, mas eles perdem o equil\u00edbrio. Ferdinand reivindica o skate, mas eles concordam em compartilh\u00e1-lo. Simon acaba encontrando o dono real do skate, Lou, e \u00e9 agradecido por isso.  \n\nA CORRIDA DE SACO  \nMaelle convida Simon para uma corrida de saco de batatas. Gaspard quer participar, mas \u00e9 pequeno demais. Simon e Maelle encontram uma forma de pular juntos sem cair. Gaspard acidentalmente faz Maelle cair, mas aprende a t\u00e9cnica e participa. Os irm\u00e3os vencem a corrida com sucesso."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c1gata chega do Cear\u00e1 para conhecer a cidade de seus amigos paulistas Kau\u00ea e Enzo. Eles\na recebem com muito carinho bem em frente ao MASP, e num cen\u00e1rio inspirado em Tarcila\ndo Amaral dizem em alto e bom som: seja bem vinda amiguinha!"},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Escultor\nMilo, Lofty e Lark se tornam escultores e recebem a miss\u00e3o de criar uma escultura especial do Rodney Rhino. Eles tentam esculpir com diferentes materiais, mas n\u00e3o conseguem \"encontrar\" o Rodney em nenhum deles."},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"NINJA NOTURNO ROUBA OS AVI\u00d5ES DE APRESENTA\u00c7\u00c3O E TODOS OS OUTROS TRANSPORTES A\u00c9REOS DA CIDADE. CORUJITA N\u00c3O PODE PERDER SUA CONFIAN\u00c7A, ELA TEM QUE APRENDER A ACREDITAR EM SI MESMA NOVAMENTE."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - TV da Loja\nDurante uma visita \u00e0 farm\u00e1cia, Bluey, Bingo e seus amigos se divertem brincando com as telas das c\u00e2meras de seguran\u00e7a. Eles criam hist\u00f3rias e personagens, transformando a loja em um cen\u00e1rio de aventuras imagin\u00e1rias. Enquanto isso, os pais observam e se divertem com a criatividade das crian\u00e7as\n\nSinopse Parte 2 - Drag\u00e3o\nBluey e Bingo criam um universo fant\u00e1stico onde encontram um \"ovo de drag\u00e3o\" (uma melancia). Elas desempenham pap\u00e9is com vigor e engenhosidade, enfrentando v\u00e1rios obst\u00e1culos enquanto tentam proteger o ovo. O epis\u00f3dio destaca a imagina\u00e7\u00e3o das meninas e a import\u00e2ncia do trabalho em equipe e solu\u00e7\u00e3o de problemas. Bandit e Chilli apoiam as brincadeiras das filhas, incentivando-as em sua \"paternidade\" fict\u00edcia."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c9 tanta gente conversando que Gildo n\u00e3o consegue se concentrar na sua leitura! Dona F\u00e1tima sugere uma brincadeira: vaca amarela; onde todos devem ficam em sil\u00eancio e o primeiro que falar \u00e9 o perdedor. Quem ser\u00e1 que vai falar primeiro?"},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha ouve a lenda sobre o p\u00e9 de pequi e aprende sobre seus benef\u00edcios, para al\u00e9m da comida. Contudo, os Meninos Verdes aparecem e contam para Aninha sobre o desmatamento da planta\u00e7\u00e3o e Aninha decide usar a lenda do pequi ao seu favor."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Kira e Arlo est\u00e3o viciados em um jogo de celular. Liam leva os filhos para uma trilha, mas o v\u00edcio dos irm\u00e3os atrapalha os planos durante o passeio e uma criatura com olhos peculiares os persegue."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Quando Luna, J\u00fapiter e Cl\u00e1udio passam pelo t\u00fanel do parque, eles descobrem uma coisa incr\u00edvel: dentro do t\u00fanel as vozes deles ecoam! Mas o que \u00e9 o eco e por que ele s\u00f3 acontece em alguns lugares? Para descobrir o que est\u00e1 acontecendo aqui, os tr\u00eas v\u00e3o fazer de conta que s\u00e3o exploradores de cavernas e descobrir como o som se propaga e o que faz o eco acontecer."},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Depois de entregar para Pilou e seus amigos peludos um mapa e uma moeda da sorte, Neco, o gato sortudo diz que eles precisam usar os dois objetos para encontrar o lend\u00e1rio tesouro do Capit\u00e3o Barbagato."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Jo se ofereceu para cuidar de Florian, enquanto Peter e Katie foram assistir ao \u00faltimo epis\u00f3dio de seu desenho animado favorito. Jo brincou com Florian, mas de repente o beb\u00ea desapareceu. As crian\u00e7as precisam encontrar Florian antes que a vov\u00f3 volte."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Alguns experimentos cient\u00edficos s\u00e3o bem divertidos, n\u00e3o? Olha!! Come\u00e7am a  sair umas bolhas coloridas, saem uma fumacinhas, os l\u00edquidos mudam de cor...Cuidado com isso!!! Alguns experimentos cient\u00edficos podem ser perigosos!!!"},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Quando a querida bola de esterco de um casal de besouros desaparece, Sam e Kit embarcam em uma persegui\u00e7\u00e3o selvagem (e fedorenta) pelo deserto africano para encontr\u00e1-la!"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"CELESTE CONFUNDE PRATO DE COZINHA NORMAL COM UMA CER\u00c2MICA DA GR\u00c9CIA ANTIGA QUE ENCONTRA NA ESTANTE."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Bipo tenta v\u00e1rias vezes executar uma magia, falhando miseravelmente e ficando \u00e0 beira de um surto. Salvador decide 'emprestar' seus poderes a Bipo para comprovar que o poder em si n\u00e3o \u00e9 o que o tornaria um bom m\u00e1gico. No entanto, n\u00e3o demora muito para que Bipo deixe a for\u00e7a de seus novos poderes subir \u00e0 cabe\u00e7a."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Para escapar de uma bronca, Dudu sugere para Cebolinha contar uma mentirinha para fugir do problema. Mas uma mentira puxa outra, e ele vai n\u00e3o s\u00f3 se enrolando cada vez mais, quanto causando um monte de problemas."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Para recuperar a bola de futebol perdida, Casc\u00e3o e Jeremias entram em um buraco escuro e assustador, e v\u00e3o ter que encarar t\u00faneis cheios de vultos e barulhos estranhos para conseguir a miss\u00e3o."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia est\u00e1 ansiosa, pois Ludovico est\u00e1 prestes a chegar em casa com uma pipoqueira! No entanto, para sua surpresa, o irm\u00e3o n\u00e3o comprou uma m\u00e1quina de fazer pipoca..."},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 21 - As crian\u00e7as v\u00e3o ao gin\u00e1sio para uma sess\u00e3o com Grampy Rabbit, onde ele os ensina a serem exploradores. EP 22 - Todo mundo est\u00e1 pegando amoras na casa da vov\u00f3 e do vov\u00f4, mas Mummy Pig fica presa em um arbusto! EP 23 - Peppa visita a casa de Zoe Zebra, onde a m\u00e3e de Zoe os ensina a fazer um jogo de ch\u00e1 de barro."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Hoje, L\u00e9o vai pintar um caminh\u00e3o de bombeiro! Venha aprender os nomes das cores com o caminh\u00e3o L\u00e9o!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A On\u00e7a, a Vaca, o Bode e a Galinha resolvem fazer um piquenique. A On\u00e7a e a Galinha, mesmo sendo alertadas, entram na floresta em busca de frutas para o piquenique e se perdem. Agora elas precisam pensar em como v\u00e3o sair dessa. Juntas, percebem que precisam mesmo \u00e9 de um MAPA."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nOs escoteiros encontram um mapa do tesouro dentro do grande rubi brilhante de Duggee. O \u201cX\u201d marca o lugar onde o tesouro est\u00e1. Os escoteiros seguem um caminho com v\u00e1rios obst\u00e1culos como o monstro marinho e a cobra gigante. Se eles seguirem o mapa direitinho v\u00e3o encontrar o tesouro."},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"EU VI PRIMEIRO! \nSimon e Gaspard encontram um skate no parque. Simon o experimenta, mas eles perdem o equil\u00edbrio. Ferdinand reivindica o skate, mas eles concordam em compartilh\u00e1-lo. Simon acaba encontrando o dono real do skate, Lou, e \u00e9 agradecido por isso.  \n\nA CORRIDA DE SACO  \nMaelle convida Simon para uma corrida de saco de batatas. Gaspard quer participar, mas \u00e9 pequeno demais. Simon e Maelle encontram uma forma de pular juntos sem cair. Gaspard acidentalmente faz Maelle cair, mas aprende a t\u00e9cnica e participa. Os irm\u00e3os vencem a corrida com sucesso."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - O Anivers\u00e1rio da Mei-Li: \u00c9 o anivers\u00e1rio de Mei-Li, e seus amigos lhe d\u00e3o de presente uma bola. Ela brinca sozinha e n\u00e3o divide com ningu\u00e9m at\u00e9 que a bola fura. Todos ficam tristes e sem brincar. Plim Plim chega para convid\u00e1-los ao Parque do Anivers\u00e1rio de Mei-Li. L\u00e1, aprendem o quanto compartilhar pode ser maravilhoso."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Lili sente que vai se mudar pra longe, e decide treinar ficando sozinha numa ilha. Como vai ser a vida dela em os amigos?"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Masha descobre diversos novos talentos ao mesmo tempo e o Urso compra um dispositivo que h\u00e1 muito tempo queria: uma TV novinha! Masha n\u00e3o pode perder a grande chance de provar que a criatividade \u00e9 capaz de solucionar qualquer problema, especialmente com a ajuda de Panda!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Voc\u00ea consegue imaginar Masha como uma fada m\u00e1gica? Que tipo de magia ela poderia fazer? Claro que algo encantador e fant\u00e1stico! Especialmente quando o Urso decide alegrar a Ursa e organiza um baile de m\u00e1scaras! Masha se esfor\u00e7a para fazer uma festa brilhante e inesquec\u00edvel, mas a noite ser\u00e1 uma trag\u00e9dia se ela n\u00e3o fizer algum truque\u2026"},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\n\nOVINHOS CHOCALHO \u2013 Dezenas de Ovinhos Chocalho est\u00e3o na fila da barraca de sorvetes, mas est\u00e3o t\u00e3o atrapalhados que n\u00e3o conseguem se comunicar entre si, causando um tumulto e atrapalhando o andamento da fila. No parquinho da cidade, os Ovinhos ocupam todos os brinquedos, impedindo que outros brinquem. Durante o ensaio musical, os Ovinhos s\u00e3o convidados a serem ouvintes das m\u00fasicas, permitindo-lhes apreciar e aprender com a m\u00fasica dos amigos. Essas experi\u00eancias demonstram a import\u00e2ncia da comunica\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o e generosidade, mesmo em situa\u00e7\u00f5es cotidianas.\nHORA DE DORMIR \u2013 \u00c9 hora de dormir e Viola e Tambor est\u00e3o cansados, mas s\u00e3o perturbados por ru\u00eddos que atrapalham o sono. Decidem sair de casa para investigar a origem do barulho. Descobrem que o Teclado est\u00e1 tendo dificuldades para arrumar o quarto sem fazer grandes ru\u00eddos. Com compreens\u00e3o, a dupla decide ajudar o amigo. Juntos, organizam o quarto de forma silenciosa e eficiente."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c9 tanta gente conversando que Gildo n\u00e3o consegue se concentrar na sua leitura! Dona F\u00e1tima sugere uma brincadeira: vaca amarela; onde todos devem ficam em sil\u00eancio e o primeiro que falar \u00e9 o perdedor. Quem ser\u00e1 que vai falar primeiro?"},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha ouve a lenda sobre o p\u00e9 de pequi e aprende sobre seus benef\u00edcios, para al\u00e9m da comida. Contudo, os Meninos Verdes aparecem e contam para Aninha sobre o desmatamento da planta\u00e7\u00e3o e Aninha decide usar a lenda do pequi ao seu favor."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Alguns experimentos cient\u00edficos s\u00e3o bem divertidos, n\u00e3o? Olha!! Come\u00e7am a  sair umas bolhas coloridas, saem uma fumacinhas, os l\u00edquidos mudam de cor...Cuidado com isso!!! Alguns experimentos cient\u00edficos podem ser perigosos!!!"},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Escultor\nMilo, Lofty e Lark se tornam escultores e recebem a miss\u00e3o de criar uma escultura especial do Rodney Rhino. Eles tentam esculpir com diferentes materiais, mas n\u00e3o conseguem \"encontrar\" o Rodney em nenhum deles."},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - TV da Loja\nDurante uma visita \u00e0 farm\u00e1cia, Bluey, Bingo e seus amigos se divertem brincando com as telas das c\u00e2meras de seguran\u00e7a. Eles criam hist\u00f3rias e personagens, transformando a loja em um cen\u00e1rio de aventuras imagin\u00e1rias. Enquanto isso, os pais observam e se divertem com a criatividade das crian\u00e7as\n\nSinopse Parte 2 - Drag\u00e3o\nBluey e Bingo criam um universo fant\u00e1stico onde encontram um \"ovo de drag\u00e3o\" (uma melancia). Elas desempenham pap\u00e9is com vigor e engenhosidade, enfrentando v\u00e1rios obst\u00e1culos enquanto tentam proteger o ovo. O epis\u00f3dio destaca a imagina\u00e7\u00e3o das meninas e a import\u00e2ncia do trabalho em equipe e solu\u00e7\u00e3o de problemas. Bandit e Chilli apoiam as brincadeiras das filhas, incentivando-as em sua \"paternidade\" fict\u00edcia."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Depois de entregar para Pilou e seus amigos peludos um mapa e uma moeda da sorte, Neco, o gato sortudo diz que eles precisam usar os dois objetos para encontrar o lend\u00e1rio tesouro do Capit\u00e3o Barbagato."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Quando Luna, J\u00fapiter e Cl\u00e1udio passam pelo t\u00fanel do parque, eles descobrem uma coisa incr\u00edvel: dentro do t\u00fanel as vozes deles ecoam! Mas o que \u00e9 o eco e por que ele s\u00f3 acontece em alguns lugares? Para descobrir o que est\u00e1 acontecendo aqui, os tr\u00eas v\u00e3o fazer de conta que s\u00e3o exploradores de cavernas e descobrir como o som se propaga e o que faz o eco acontecer."},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Bipo tenta v\u00e1rias vezes executar uma magia, falhando miseravelmente e ficando \u00e0 beira de um surto. Salvador decide 'emprestar' seus poderes a Bipo para comprovar que o poder em si n\u00e3o \u00e9 o que o tornaria um bom m\u00e1gico. No entanto, n\u00e3o demora muito para que Bipo deixe a for\u00e7a de seus novos poderes subir \u00e0 cabe\u00e7a."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Para escapar de uma bronca, Dudu sugere para Cebolinha contar uma mentirinha para fugir do problema. Mas uma mentira puxa outra, e ele vai n\u00e3o s\u00f3 se enrolando cada vez mais, quanto causando um monte de problemas."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Para recuperar a bola de futebol perdida, Casc\u00e3o e Jeremias entram em um buraco escuro e assustador, e v\u00e3o ter que encarar t\u00faneis cheios de vultos e barulhos estranhos para conseguir a miss\u00e3o."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia est\u00e1 ansiosa, pois Ludovico est\u00e1 prestes a chegar em casa com uma pipoqueira! No entanto, para sua surpresa, o irm\u00e3o n\u00e3o comprou uma m\u00e1quina de fazer pipoca..."},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"MIA E SEUS AMIGOS EST\u00c3O TRABALHANDO COM JARDINAGEM, MAS QUANDO O BRACELETE DE MIA COME\u00c7A A BRILHAR ELA CORRE PARA SEU ESCONDERIJO E ACABA DANDO DE CARA COM VIOLETTA E SUA TURMA. EM CENTOPIA, MIA, YUKO, MO E ONCHAO CONTAR\u00c3O COM A AJUDA DE UM VELHO AMIGO NA LUTA CONTRA OS VENTOS DE CENTOPIA."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"TINTIM E O CAPITAOI HADDOCK TENTAM DETER UMA TERRIVEL ASSOCI A CAO DE CONTRABANDO DE REFUGIADOS E ACABAM PRESOS COM OU -  TROS,APRISIONADOS E ENVIADOS AO MAR."},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Beakman e sua equipe retornam com quest\u00f5es voadoras sobre bumerangues e a habilidade destes voltarem para os seus donos. Beakman viaja at\u00e9 a Austr\u00e1lia, onde os bumerangues nasceram. Eles eram originalmente usados para ca\u00e7ar animais. A\u00ed se transformaram em brinquedos, uma vers\u00e3o que nos \u00e9 familiar. O segredo dessas coisas em U est\u00e1 exatamente em seu formato- as bordas de cada bra\u00e7o s\u00e3o curvas como a asa de um avi\u00e3o. As rota\u00e7\u00f5es de um bumerangue em um v\u00f4o segue um movimento girat\u00f3rio em volta de um eixo imagin\u00e1rio que guia o brinquedo de volta ao seu dono. \r\nVoltando ao Beakmania, Beakman pega na sujeira respondendo sobre o solo e as bact\u00e9rias (mais de 5 mil tipos diferentes de bact\u00e9ria em um pedacinho de solo) , e aproveita a chance para explicar fatos sobre sapos e sua habilidade de pular. Finalmente, Beakman consegue farejar uma resposta a uma pergunta sobre o cheiro do g\u00e1s natural (ele n\u00e3o tem odor). A turma de Beakman explora o mundo nojento dos besouros africanos no quadro \u201cEsses animais nojentos\u201d.\r\nO time doid\u00e3o responde perguntas sobre o circo. Come\u00e7am com uma quest\u00e3o sobre o maior n\u00famero de saltos que um trapezista consegue dar e at\u00e9 o porqu\u00ea dos equilibristas na corda bamba segurarem longos bast\u00f5es. Beakman d\u00e1 respostas incr\u00edveis."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Irm\u00e3o do Jorel est\u00e1 angustiado na mesa de jantar porque Dona Danuza preparou um\nbanquete de cebolas. Vov\u00f3 Juju acredita que ele s\u00f3 precisa de uma colherada de\nFortificante Mendon\u00e7a pra abrir o apetite. Irm\u00e3o do Jorel acaba comendo toda a cebola\nda mesa pra n\u00e3o ter que tomar o viscoso produto. Isso atrai a aten\u00e7\u00e3o de Perdigoto,\nque invade a casa convidando Irm\u00e3o do Jorel pra ser o novo garoto propaganda do\nFortificante Mendon\u00e7a. Seu Edson tenta de tudo pra ajud\u00e1-lo, mas Irm\u00e3o do Jorel vai\nprecisar de nervos de a\u00e7o pra aguentar o perfeccionismo do diretor e o despreparo de\nseu colega de cena: o astro Steve Magal."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Anderson anuncia: \"Temos um anime que vai entrar: Captain Tsubasa (Super Campe\u00f5es) \u2013 vers\u00e3o 2018, focada no arco adolescente!\" Neste epis\u00f3dio, o trio discute:\nO argumento da s\u00e9rie: A nova adapta\u00e7\u00e3o do cl\u00e1ssico dos anos 80.\nOs tra\u00e7os caracter\u00edsticos de Yoichi Takahashi (criador da obra) e sua evolu\u00e7\u00e3o.\nAs outras vers\u00f5es da saga: Compara\u00e7\u00f5es com as adapta\u00e7\u00f5es anteriores.\nOs games inspirados no universo de Captain Tsubasa.\n\n01 - VOE RUMO AOS C\u00c9US\nTsubasa Ozora, um garoto apaixonado pelo futebol, se muda para uma nova cidade, onde conhece Ryo Ishizaki, que tem uma disputa com Genzo Wakabayashi, o principal goleiro da escola Shutetsu, para ver quem tem o direito de usar o campo de treinamento."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O rebanho n\u00e3o reconhece Shaun quando ele perde uma das suas caracter\u00edsticas mais marcantes. Seu velho amigo Bitzer o ajuda a rastrear o que foi perdido, mas n\u00e3o antes de Shaun se tornar muito apegado a uma das galinhas..."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"ARENA DOS SABERES ","time":"20:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"JEAN-LUC GODARD DIZIA: \u2018NOSSO S\u00c9CULO EST\u00c1 EM BUSCA DAS QUEST\u00d5ES PERDIDAS, CANSADO DE TANTAS RESPOSTAS.\u2019\n\nH\u00c1 TANTAS PESSOAS COM TANTAS RESPOSTAS RASAS, N\u00c3O \u00c9 MESMO.\nTANTA GENTE SABENDO TUDO. \nTENHO UM POUCO DE MEDO DESSAS PESSOAS. PESSOAS QUE N\u00c3O TEM D\u00daVIDAS. PESSOAS QUE N\u00c3O SABEM A RIQUEZA DAS PERGUNTAS. \n\nPARA FALARMOS SOBRE PERGUNTAS, SOBRE O HUMANO E O TECNOL\u00d3GICO, SOBRE OS SONHOS E OS MEDOS DO AMANH\u00c3, CONVIDAMOS A VEREADORA E SECRET\u00c1RIA DE CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00c3O DA CIDADE DO RIO DE JANEIRO, TATIANA ROQUE. \n\nE NO TERCEIRO SINAL \nUMA PE\u00c7A QUE EST\u00c1 FAZENDO UM IMENSO SUCESSO EM S\u00c3O PAULO: IN ON IT.\n\nE PARA FALAR SOBRE ESSA OBRA INSTIGANTE E PROFUNDA, TEMOS A HONRA DE RECEBER UM DOS GRANDES NOMES DA NOSSA CENA ART\u00cdSTICA.\nATOR PREMIADO, COM UMA TRAJET\u00d3RIA BRILHANTE NO TEATRO, NO CINEMA E NA TELEVIS\u00c3O. \n\nSEJA MUITO BEM-VINDO, O EXTRAORDIN\u00c1RIO EM\u00cdLIO DE MELLO!"},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Linhas Cruzadas ","time":"22:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210224145941_linhas770.jpg","profile":""},{"title":"MINIDocs ","time":"23:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145229_minidocs.png","profile":"Em conversa com Carlos Gayotto no est\u00fadio Gargol\u00e2ndia, Dani Black fala sobre\nm\u00fasica, sincronicidade e apresenta tr\u00eas de suas can\u00e7\u00f5es."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Provoca ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220901183810_20190513165811-imagem-provoca-1-.png","profile":""},{"title":"Mosaicos ","time":"01:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145312_mosaicos.png","profile":"MOSAICOS MUSICAIS 13: O programa relembra o repert\u00f3rio de grandes sambistas brasileiros: Cartola, Adoniran Barbosa, Ciro Monteiro e Aracy de Almeida.\r\n\r\nNo Mosaicos, a obra desses artistas \u00e9 revista, com novas leituras e arranjos, por artistas como Dudu Nobre, Leci Brand\u00e3o, Teresa Cristina, Nasi, Osvaldinho da Cu\u00edca, Wandi Doratiotto, Gafieira S\u00e3o Paulo, Veronica Ferriani, Paulo Marquez, Paulinho da Viola, entre outros."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"A maioria dos pa\u00edses do mundo investe de 10% a 12% do PIB em sa\u00fade.\n\nOs tratamentos est\u00e3o ficando cada vez mais personalizados e tamb\u00e9m cada vez mais caros.\n\nHoje existem tr\u00eas tipos de drogas conhecidas e disponibilizadas na sa\u00fade: as drogas sint\u00e9ticas, os medicamentos gen\u00e9ricos e por fim os medicamentos biol\u00f3gicos\/biofarmacos que s\u00e3o produzidos ou extra\u00eddos de seres vivos por meio de processos biotecnol\u00f3gicos.\n\nV\u00e1rias doen\u00e7as j\u00e1 est\u00e3o sendo tratadas por estes medicamentos biol\u00f3gicos que custam mais para o sistema de sa\u00fade.\n\nEst\u00e3o sendo introduzidos agora os medicamentos biossimilares ou biol\u00f3gico conhecido. (conforme nomenclatura da Anvisa)\n\nOs medicamentos biol\u00f3gicos por serem complexos suas c\u00f3pias (biossimilares) devem seguir normas e testes r\u00edgidos para que ele possua as mesmas propriedades do medicamento refer\u00eancia biol\u00f3gico.\n\nNo educativo iremos abordar os processos de fabrica\u00e7\u00e3o, as normas e os medicamentos dispon\u00edveis hoje no mercado.\n\nO educativo conta com a participa\u00e7\u00e3o de profissionais de refer\u00eancia na \u00e1rea m\u00e9dica, cient\u00edfica e tamb\u00e9m da Anvisa-Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria que fiscaliza estes medicamentos."},{"title":"A Arte de Ver ","time":"03:45","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20160407111329_programas-arte.jpg","profile":"O programa mostra a arte de admirar e compreender a arte e seus tra\u00e7os.\nRelata como entender os elementos visuais e o conte\u00fado de uma obra de arte."},{"title":"Cultura Mem\u00f3ria ","time":"04:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145016_cultura-memoria.png","profile":"Borracha para a V\u00edt\u00f3ria conta a saga dos soldados da borracha atrav\u00e9s do retrato de cinco cearenses que sa\u00edram de Fortaleza para a Amaz\u00f4nia em 1943, alistados pelo Servi\u00e7o Especial de Mobiliza\u00e7\u00e3o de Trabalhadores para a Amaz\u00f4nia (SEMTA), institui\u00e7\u00e3o criada pelo governo de Get\u00falio Vargas e financiada pelos Estados Unidos como parte dos acordos com Washington, momento em que o Brasil decide apoiar o Ex\u00e9rcito dos Aliados durante a Segunda Gerra Mundial. Estes cinco personagens contam suas hist\u00f3rias de forma paralela e as imagens de arquivo servem como fio condutor do document\u00e1rio seguindo uma ordem cronol\u00f3gica."},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUINTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO \u00c9 QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUINTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"11\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Opini\u00e3o ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240502123353_opiniao-pgm.png","profile":"NO OPINI\u00c3O - COM A GENTE, O POETA RAMON NUNES MELLO, CURADOR DA EXPOSI\u00c7\u00c3O 'CAZUZA: EXAGERADO', SOBRE A VIDA E A OBRA DE CAZUZA, E A PROFESSORA DA USP E CR\u00cdTICA LITER\u00c1RIA ELIANE ROBERT MORAES."},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 24 - Peppa e George fabricam avi\u00f5es de papel, mas eles usam os documentos de trabalho importantes de Daddy Pig. EP 25 - Peppa e seus amigos s\u00e3o convidados a ajudar na festa de anivers\u00e1rio de Edmond Elephant. EP 26 - H\u00e1 uma inunda\u00e7\u00e3o, mas Peppa \u00e9 capaz de ajudar a todos, indo para as lojas no barco do vov\u00f4 porco."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Est\u00e1 muito quente e as flores e a \u00e1rvore precisam de \u00e1gua! Chame o L\u00e9o, o caminh\u00e3o e ele far\u00e1 um grande caminh\u00e3o-pipa! O que \u00e9 isso? \u00c9 um caminh\u00e3o que transporta \u00e1gua! Venha construir mais esse caminh\u00e3o com o L\u00e9o!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A Vaca quer brincar de m\u00e9dico num dia muito frio e acaba ficando doente de verdade. Seus amigos Galinha e Cachorro, que participavam da brincadeira, descobrem que para ela ir pra casa e melhorar, precisam construir uma MACA."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nOs p\u00e1ssaros est\u00e3o comendo os gr\u00e3os da planta\u00e7\u00e3o de Duggee. Tag, Happy e Norrie ajudam Duggee a construir um enorme espantalho enquanto Roly mant\u00e9m a vigil\u00e2ncia cuidadosa sobre os p\u00e1ssaros. \u00c9 um espantalho assustador e todos os p\u00e1ssaros est\u00e3o apavorados. \nComo os escoteiros podem ajudar os p\u00e1ssaros a se sentirem mais seguros? Talvez construindo uma linda casa de p\u00e1ssaros?"},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Um dia de piquenique: A turminha se prepara para um dia de piquenique, mas acabam esquecendo de levar algumas coisas. Plim Plim convida todos a um lugar onde, sendo respons\u00e1veis, podem encontrar tudo o que precisam para compartilhar um piquenique como grandes amigos."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"A turma mergulha numa pintura que Yuri fez pra aula de Mostre e Conte, pra descobrir porque ele n\u00e3o conta nada pra eles."},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pipa procura objetos no por\u00e3o escuro e Pepe resiste em entrar no local, apesar das tentativas do Bita. No Planeta Terra, Dan precisa entrar na garagem escura para pegar a sua bola de basquete. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, o Bita guia as crian\u00e7as em uma aventura no trem fantasma e eles contam com a ajuda de Dentinho, um vampiro carism\u00e1tico e simp\u00e1tico que mostra \u00e0 turminha que n\u00e3o precisa ter medo do escuro."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"MUITO T\u00cdMIDO! \nNo parque, Gaspard perde seu planador quando duas garotas o pegam. T\u00edmido demais para pedir de volta, ele acidentalmente o lan\u00e7a na bolsa de uma senhora e depois para meninos grandes. Simon, frustrado, pede a Gaspard para resolver sozinho. Seguindo as instru\u00e7\u00f5es de Simon, Gaspard grita com os meninos grandes e recupera seu planador..  \n  \nEU POSSO FAZER SOZINHO  \nSimon se gaba de sua independ\u00eancia, mas \u00e9 pego mentindo por Gaspard. Determinado a provar sua independ\u00eancia, ele recupera um livro no parque sozinho, concluindo a tarefa com sucesso. Com isso, Simon silencia os que duvidavam dele."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"02-  Dan\u00e7a do Catira e Cateret\u00ea\n\n\u00c1gata, Kau\u00ea e Enzo chegam ao interior de S\u00e3o Paulo para conhecer um novo ritmo musical, a Catira e o Cateret\u00ea. Tamb\u00e9m conhecem o violeiro que inspirou Almeida J\u00fanior, um dos pintores paulistas mais importantes da nossa hist\u00f3ria. Vamos aproveitar essa viagem com muita m\u00fasica e divers\u00e3o. Vem dan\u00e7ar com a gente na palminha da m\u00e3o e na solinha do p\u00e9!"},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Bi\u00f3logo Marinho\nMilo, Lofty e Lark assumem o lugar da Heidi como bi\u00f3logos marinhos. Eles acabam fazendo um peixinho se perder, precisam ajud\u00e1-lo a encontrar sua fam\u00edlia \u2014 e, no caminho, fazem mais uma descoberta incr\u00edvel."},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"QUANDO A TA\u00c7A DO CAMPEONATO KIDS \u00c9 ROUBADA, OS PJ MASKS DEVEM COMPETIR CONTRA NINJA NOTURNO E GAROTA LUNAR PARA CONSEGUI-LA DE VOLTA."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Escorregador\nBingo e sua melhor amiga Lila encontram um escorregador aqu\u00e1tico novinho no quintal do Bandit, mas ficam preocupadas com os pequenos insetos que est\u00e3o nas rampas. Para evitar esmagar qualquer bichinho, elas criam o jogo \u201cInspetor de Bichos\u201d: quem desce primeiro, leva os insetos com cuidado para a grama. Tudo vai bem at\u00e9 o Bandit decidir tamb\u00e9m se aventurar no escorregador \u2014 e \u201csalto\u201d dele quase atropela um camundongo! Com um esfor\u00e7o conjunto e muita coordena\u00e7\u00e3o, as meninas seguram as paredes do escorregador no momento certo. No dia seguinte, descobrem que ele se transformou numa linda borboleta, que pousa delicadamente em suas m\u00e3os dadas, celebrando sua empatia e amizade.\n\nSinopse Parte 2 - Cesta Fantasma\nA fam\u00edlia Heeler se envolve numa brincadeira de faz de conta: Bandit se transforma no corretor de im\u00f3veis Hugo, e Chilli numa compradora chamada Monique. O objetivo? Testar se os \u201cav\u00f3s\u201d \u2014 que s\u00e3o as vers\u00f5es idosas da Bluey e da Bingo, chamadas Janet e Rita \u2014 aceitam vender a casa. Por\u00e9m, elas se negam estritamente a sair e inventam um \u201cfantasma\u201d no cesto de roupa suja, o tal \u201cCesto Fantasma\u201d, para assustar a compradora. Apesar da estrat\u00e9gia assustadora dar certo \u2014 inclusive com um momento em que cada objeto \u201cassombrado\u201d faz Chilli sair correndo \u2014 a casa acaba sendo colocada \u00e0 venda de verdade."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Socorro \u00e9 a mais limpinha do bairro, ao ver que Gildo e Paulo est\u00e3o bem sujinhos ela decide ajudar os amigos com a higiene pessoal, mas quando Gildo e Paulo ficam brilhando de t\u00e3o limpinhos, surge a possibilidade de brincarem na lama."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Durante o preparo do pato para a festa de S\u00e3o Jo\u00e3o, V\u00f3 Dindinha acha uma moeda antiga dentro do animal. Aninha, ent\u00e3o, come\u00e7a a imaginar diversas hist\u00f3rias para entender como a moeda foi parar dentro da barriga do pato."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A juventude de Tia S\u00f4nia inspira Kira a criar uma banda. Zoe continua tentando arrumar a nave espacial, mas \u00e9 interrompida por Liam, que acredita que a filha se transformou em uma taioba."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Em um divertido piquenique, com Tom, Igor e Alice, Luna encontra um tatu-bolinha! Mas quando eles tentam peg\u00e1-lo  para ver de pertinho, tomam um susto... o tatu-bolinha vira uma bolinha.  Por que os tatu-bolinhas se enrolam assim? Ser\u00e1 que eles querem brincar? O que est\u00e1 acontecendo aqui? No jardim, eles encontram mais tatu-bolinhas para observar, mas para saber mais sobre eles, Luna, J\u00fapiter e Cl\u00e1udio decidem fazer de conta que s\u00e3o tatu-bolinhas tamb\u00e9m."},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Boss, Blister e Scab seguem o rastro de tr\u00eas ratinhos que v\u00e3o parar no jardim da casa de Winston. Os Buffycats sempre apoiam seus amigos em perigo e ajudam o pai dos ratinhos a salvar seus beb\u00eas."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Um inc\u00eandio come\u00e7ou na floresta ap\u00f3s uma tempestade. Peter e Katie tiveram a ideia de um plano para impedir a propaga\u00e7\u00e3o do fogo enquanto aguardavam os bombeiros e, claro, chamaram os Turbossauros para ajudar."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo mora numa floresta cheia de \u00e1rvores com frutos variados e deliciosos, mas naquele dia ele n\u00e3o queria nenhuma outra fruta al\u00e9m daquela que estava em cima daquela \u00e1rvore ali. \u00c9...aquela ali."},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Quando o \u201canimal de estima\u00e7\u00e3o\u201d incomum de uma tar\u00e2ntula desaparece, Sam e Kit se unem ao guarda-florestal, Wally desastrado, para vasculhar a selva em busca do sapo perdido!"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"CELESTE EST\u00c1 AJUDANDO MORGANA A PROCURAR UMA TOUCA E SAI DA BAGUN\u00c7A VESTIDA COM UM CHAP\u00c9U\nDE AVIA\u00c7\u00c3O DE AMELIA EARHART."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Salvador \u00e9 convidado a receber o pr\u00eamio de Maior M\u00e1gico do Universo, e a cerim\u00f4nia ser\u00e1 sediada na Caravana. Bipo fica com inveja do sucesso do pai e se sente esquecido pela trupe. No entanto, a visita inesperada e desagrad\u00e1vel da Trupe do H\u00f3rus faz com que todos na Caravana relembrem o que \u00e9 realmente importante."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Casc\u00e3o faz amizade com uma m\u00famia que se perdeu do museu. Mas nem todos no Limoeiro parecem entender essa amizade t\u00e3o curiosa com uma assustadora criatura de mais de 2000 anos."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Para conservar o meio ambiente, a Turma da M\u00f4nica acredita na regra dos tr\u00eas \"R\"s: reduzir, reutilizar e reciclar."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Vovovico decide abandonar a aposentadoria e se tornar um artista! Mas qual tipo de artista? M\u00e1gico? Ator? Pintor?"},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"EP 24 - Peppa e George fabricam avi\u00f5es de papel, mas eles usam os documentos de trabalho importantes de Daddy Pig. EP 25 - Peppa e seus amigos s\u00e3o convidados a ajudar na festa de anivers\u00e1rio de Edmond Elephant. EP 26 - H\u00e1 uma inunda\u00e7\u00e3o, mas Peppa \u00e9 capaz de ajudar a todos, indo para as lojas no barco do vov\u00f4 porco."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Est\u00e1 muito quente e as flores e a \u00e1rvore precisam de \u00e1gua! Chame o L\u00e9o, o caminh\u00e3o e ele far\u00e1 um grande caminh\u00e3o-pipa! O que \u00e9 isso? \u00c9 um caminh\u00e3o que transporta \u00e1gua! Venha construir mais esse caminh\u00e3o com o L\u00e9o!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A Vaca quer brincar de m\u00e9dico num dia muito frio e acaba ficando doente de verdade. Seus amigos Galinha e Cachorro, que participavam da brincadeira, descobrem que para ela ir pra casa e melhorar, precisam construir uma MACA."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nOs p\u00e1ssaros est\u00e3o comendo os gr\u00e3os da planta\u00e7\u00e3o de Duggee. Tag, Happy e Norrie ajudam Duggee a construir um enorme espantalho enquanto Roly mant\u00e9m a vigil\u00e2ncia cuidadosa sobre os p\u00e1ssaros. \u00c9 um espantalho assustador e todos os p\u00e1ssaros est\u00e3o apavorados. \nComo os escoteiros podem ajudar os p\u00e1ssaros a se sentirem mais seguros? Talvez construindo uma linda casa de p\u00e1ssaros?"},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"MUITO T\u00cdMIDO! \nNo parque, Gaspard perde seu planador quando duas garotas o pegam. T\u00edmido demais para pedir de volta, ele acidentalmente o lan\u00e7a na bolsa de uma senhora e depois para meninos grandes. Simon, frustrado, pede a Gaspard para resolver sozinho. Seguindo as instru\u00e7\u00f5es de Simon, Gaspard grita com os meninos grandes e recupera seu planador..  \n  \nEU POSSO FAZER SOZINHO  \nSimon se gaba de sua independ\u00eancia, mas \u00e9 pego mentindo por Gaspard. Determinado a provar sua independ\u00eancia, ele recupera um livro no parque sozinho, concluindo a tarefa com sucesso. Com isso, Simon silencia os que duvidavam dele."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Um dia de piquenique: A turminha se prepara para um dia de piquenique, mas acabam esquecendo de levar algumas coisas. Plim Plim convida todos a um lugar onde, sendo respons\u00e1veis, podem encontrar tudo o que precisam para compartilhar um piquenique como grandes amigos."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"A turma mergulha numa pintura que Yuri fez pra aula de Mostre e Conte, pra descobrir porque ele n\u00e3o conta nada pra eles."},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"O Urso est\u00e1 cansado de ser a bab\u00e1 eterna de Masha e de Panda, que detonaram a casa toda! Ele decide descansar um pouco e contrata uma bab\u00e1 especial para seus pequenos \u201canjinhos\u201d\u2026"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Masha decide ajudar o Urso a conquistar sua amada f\u00eamea. Para isso, ela monta sua pr\u00f3pria banda de rock e grava um videoclipe. A lebre posa de baterista, os lobos tocam piano e Masha detona na guitarra! Isso \u00e9 algo in\u00e9dito para os habitantes da floresta."},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\n\u00c9 o dia do anivers\u00e1rio de Viola e ela acha que seu amigo Tambor se esqueceu da data. O que ela n\u00e3o sabe \u00e9 que ele planejou uma festa surpresa com todos os amigos dela.\nTeclado chega com sua amiga Maxi e apresenta para Viola e Tambor. Eles v\u00e3o preparar um lanche da tarde e dividem as tarefas. Maxi tem que arrumar a mesa com Tambor enquanto Viola e Teclado v\u00e3o atr\u00e1s dos biscoitos. S\u00f3 que Maxi n\u00e3o entende a linguagem de Tambor, mas com o tempo que passam juntos ela acaba conseguindo prestar aten\u00e7\u00e3o em seus gestos e entender o que ele quer dizer."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Socorro \u00e9 a mais limpinha do bairro, ao ver que Gildo e Paulo est\u00e3o bem sujinhos ela decide ajudar os amigos com a higiene pessoal, mas quando Gildo e Paulo ficam brilhando de t\u00e3o limpinhos, surge a possibilidade de brincarem na lama."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Durante o preparo do pato para a festa de S\u00e3o Jo\u00e3o, V\u00f3 Dindinha acha uma moeda antiga dentro do animal. Aninha, ent\u00e3o, come\u00e7a a imaginar diversas hist\u00f3rias para entender como a moeda foi parar dentro da barriga do pato."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo mora numa floresta cheia de \u00e1rvores com frutos variados e deliciosos, mas naquele dia ele n\u00e3o queria nenhuma outra fruta al\u00e9m daquela que estava em cima daquela \u00e1rvore ali. \u00c9...aquela ali."},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Bi\u00f3logo Marinho\nMilo, Lofty e Lark assumem o lugar da Heidi como bi\u00f3logos marinhos. Eles acabam fazendo um peixinho se perder, precisam ajud\u00e1-lo a encontrar sua fam\u00edlia \u2014 e, no caminho, fazem mais uma descoberta incr\u00edvel."},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Escorregador\nBingo e sua melhor amiga Lila encontram um escorregador aqu\u00e1tico novinho no quintal do Bandit, mas ficam preocupadas com os pequenos insetos que est\u00e3o nas rampas. Para evitar esmagar qualquer bichinho, elas criam o jogo \u201cInspetor de Bichos\u201d: quem desce primeiro, leva os insetos com cuidado para a grama. Tudo vai bem at\u00e9 o Bandit decidir tamb\u00e9m se aventurar no escorregador \u2014 e \u201csalto\u201d dele quase atropela um camundongo! Com um esfor\u00e7o conjunto e muita coordena\u00e7\u00e3o, as meninas seguram as paredes do escorregador no momento certo. No dia seguinte, descobrem que ele se transformou numa linda borboleta, que pousa delicadamente em suas m\u00e3os dadas, celebrando sua empatia e amizade.\n\nSinopse Parte 2 - Cesta Fantasma\nA fam\u00edlia Heeler se envolve numa brincadeira de faz de conta: Bandit se transforma no corretor de im\u00f3veis Hugo, e Chilli numa compradora chamada Monique. O objetivo? Testar se os \u201cav\u00f3s\u201d \u2014 que s\u00e3o as vers\u00f5es idosas da Bluey e da Bingo, chamadas Janet e Rita \u2014 aceitam vender a casa. Por\u00e9m, elas se negam estritamente a sair e inventam um \u201cfantasma\u201d no cesto de roupa suja, o tal \u201cCesto Fantasma\u201d, para assustar a compradora. Apesar da estrat\u00e9gia assustadora dar certo \u2014 inclusive com um momento em que cada objeto \u201cassombrado\u201d faz Chilli sair correndo \u2014 a casa acaba sendo colocada \u00e0 venda de verdade."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Boss, Blister e Scab seguem o rastro de tr\u00eas ratinhos que v\u00e3o parar no jardim da casa de Winston. Os Buffycats sempre apoiam seus amigos em perigo e ajudam o pai dos ratinhos a salvar seus beb\u00eas."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Em um divertido piquenique, com Tom, Igor e Alice, Luna encontra um tatu-bolinha! Mas quando eles tentam peg\u00e1-lo  para ver de pertinho, tomam um susto... o tatu-bolinha vira uma bolinha.  Por que os tatu-bolinhas se enrolam assim? Ser\u00e1 que eles querem brincar? O que est\u00e1 acontecendo aqui? No jardim, eles encontram mais tatu-bolinhas para observar, mas para saber mais sobre eles, Luna, J\u00fapiter e Cl\u00e1udio decidem fazer de conta que s\u00e3o tatu-bolinhas tamb\u00e9m."},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Salvador \u00e9 convidado a receber o pr\u00eamio de Maior M\u00e1gico do Universo, e a cerim\u00f4nia ser\u00e1 sediada na Caravana. Bipo fica com inveja do sucesso do pai e se sente esquecido pela trupe. No entanto, a visita inesperada e desagrad\u00e1vel da Trupe do H\u00f3rus faz com que todos na Caravana relembrem o que \u00e9 realmente importante."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Casc\u00e3o faz amizade com uma m\u00famia que se perdeu do museu. Mas nem todos no Limoeiro parecem entender essa amizade t\u00e3o curiosa com uma assustadora criatura de mais de 2000 anos."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"A turma vai a um acampamento onde ser\u00e1 realizada uma gincana em duplas. Ap\u00f3s uma discuss\u00e3o, a dupla Cebolinha e Casc\u00e3o se separa e ambos v\u00e3o atr\u00e1s de novas parcerias."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Vovovico decide abandonar a aposentadoria e se tornar um artista! Mas qual tipo de artista? M\u00e1gico? Ator? Pintor?"},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"O MELHOR VENDEDOR DE CHOCOLATE DA ESCOLA RECEBE UMA INCR\u00cdVEL RECOMPENSA: UM TABLET. MIA E PAULA EST\u00c3O DETERMINADAS A AJUDAR VINCENT. EM CENTOPIA, YUKO FAZ DE TUDO PARA TER UMA NOITE DE DIVERS\u00c3O COM MO, DEIXANDO MIA DE LADO."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em uma investiga\u00e7\u00e3o que come\u00e7a com uma lata de caranguejo vazia, Tintim e seu fiel c\u00e3o Milu se veem envolvidos em um enigma que os leva a enfrentar perigos inimagin\u00e1veis. A misteriosa palavra \"Karaboudjan\" escrita no r\u00f3tulo da lata torna-se a chave para desvendar uma rede de cru\u00e9is contrabandistas. \u00c0 medida que Tintim aprofunda suas investiga\u00e7\u00f5es, ele encontra um homem afogado e descobre o sequestro de um japon\u00eas, ambos ligados ao mist\u00e9rio. Determinado a solucionar o caso, Tintim embarca em uma emocionante e arriscada jornada, enfrentando inimigos implac\u00e1veis e desvendando segredos obscuros no caminho. Ser\u00e1 que Tintim conseguir\u00e1 salvar o japon\u00eas sequestrado e desmantelar a perigosa gangue de contrabandistas?"},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"O cientista Beakman entra em grande estilo sobre o assunto elefantes. Eles s\u00e3o os maiores e mais poderosos mam\u00edferos da terra, mas vivem em paz, em grandes bandos familiares. Beakman explica a import\u00e2ncia da tromba de um elefante, suas largas orelhas, e diferentes esp\u00e9cies de elefantes. \r\nVoltando ao Beakmania, Beakman responde se todos os rios correm mesmo para o mar (a maioria, alguns enveredam pelos desertos) . Ele tamb\u00e9m descobre a melodia por tr\u00e1s das \u201csand\u00e1lias cantantes\u201d (sand\u00e1lias japonesas que fazem um barulhinho de acordeon quando cal\u00e7adas) e descobre que os ursos Koala n\u00e3o bebem \u00e1gua. A\u00ed, Beakm\u00e3e prop\u00f5e um doce desafio a Lester: jogar um peda\u00e7o de torrada com geleia no ch\u00e3o e faz\u00ea-lo cair com a gel\u00e9ia voltada para cima. Apesar de Lester controlar sua vontade de abocanhar a experi\u00eancia, Beakm\u00e3e encara o desafio e tem uma doce vit\u00f3ria.\r\nA pergunta final vem de um espectador que est\u00e1 curioso em saber como funciona o Raio-X. A resposta n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o transparente quanto parece. Lester tira um Raio-X para mostrar como as ondas curtas trabalham para tornar o invis\u00edvel... vis\u00edvel."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Irm\u00e3o do Jorel sofre um acidente provocado por Zaza enquanto comia um p\u00e3o com\nmanteiga e fica com um microsc\u00f3pico corte no nariz. Desesperados, Seu Edson e Dona\nDanuza levam Irm\u00e3o do Jorel no renomado Dr Leo, que faz um curativo exagerado.\nIrm\u00e3o do Jorel parece estar numa situa\u00e7\u00e3o muito mais grave e acaba recebendo um\ntratamento todo especial na escola. Ele fica viciado no sentimento de pena de todos e\nfaz de tudo pra manter a ilus\u00e3o de que precisa de muitos cuidados. S\u00f3 que essa\nsitua\u00e7\u00e3o vantajosa de ser um menino ferido indefeso fica perto de acabar quando Vov\u00f3\nJuju usa as propriedades cicatrizantes do abacate."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"ANTIMAT\u00c9RIA | PGM 99: Remakes de Anime - Quais Merecem Reviver?\nSob o comando de Anderson, o programa debate uma quest\u00e3o quente: quais animes realmente merecem um remake? Junto com a dupla fixa Clayton e Jeff, ele analisa obras cl\u00e1ssicas (ou nem tanto!), listando quais ganhariam com uma releitura moderna e quais devem permanecer intocadas. Uma discuss\u00e3o imperd\u00edvel para os f\u00e3s de anime!\n\n2 - VOE  \nTsubasa consegue marcar um gol para Genzo e perder o desafio; Enfurecido, ele exige uma revanche e o desafia a marcar um gol, mas em uma partida oficial do Torneio Escolar."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O fazendeiro est\u00e1 machucado, por isso Bitzer est\u00e1 com muito trabalho acumulado. Aparece o sobrinho do fazendeiro e todos imaginam que ele ir\u00e1 colaborar, mas como n\u00e3o consegue deixar o celular de lado, acaba causando muita confus\u00e3o na fazenda."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Entrelinhas ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904155353_entrelinhas-capa.jpg","profile":""},{"title":"Opini\u00e3o ","time":"20:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240502123353_opiniao-pgm.png","profile":""},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Esta\u00e7\u00e3o Livre ","time":"22:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210413155905_esta-o-livre-prov.jpg","profile":"Esta semana em que celebramos o Dia Mundial do Rock, o Esta\u00e7\u00e3o Livre faz um passeio pela hist\u00f3ria desse ritmo libert\u00e1rio, imergindo nas ra\u00edzes negras que influenciaram a composi\u00e7\u00e3o dessa sonoridade. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 mostrar que para muito al\u00e9m do rap e do samba, o rock tamb\u00e9m faz parte da cultura black desde sua origem. Vamos tamb\u00e9m mostrar como nasce a cena punk em S\u00e3o Paulo\n\nConvidados: Clemente Nascimento (m\u00fasico, guitarrista da Plebe Rude e Inocentes) e Vany Am\u00e9rico (locutora Kiss FM)\n \nClemente Nascimento\nhttps:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Clemente_Tadeu_Nascimento\nVany Am\u00e9rico\nhttps:\/\/kissfm.com.br\/locutores\/vany-americo\/\n\n\n\n\nReportagens:\n\n\u2022\tVT A Origem do Rock \nPra quem acha que rock \u00e9 coisa de cabeludo, \u00e9 bom saber que a origem desse ritmo, l\u00e1 nos anos 50, \u00e9 preta... Foram artistas como Chuck Berry e Sister Rosetta Tharpe que turbinaram o blues e pavimentaram a estrada do rock and roll, que foi embranquecendo com o passar das d\u00e9cadas.\n\n\n\u2022\tVT Galeria do Rock \nLocalizada no cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, a Galeria do Rock \u00e9 uma refer\u00eancia arquitet\u00f4nica e cultural, que abriga diferentes tribos. Nas mais de 400 lojas, os amantes da m\u00fasica v\u00e3o encontrar artigos relacionados, principalmente, a dois ritmos: o rap e, claro, o rock.\n\n\n\u2022\tVT Rota do Rock \nE quando se fala em rock nacional, muitas mem\u00f3rias se voltam para os anos 80 e a gera\u00e7\u00e3o que veio do planalto central do pa\u00eds... Nomes como Legi\u00e3o Urbana, Plebe Rude, Paralamas do Sucesso e Raimundos marcaram a identidade de Bras\u00edlia, e 40 anos depois a cidade ganhou uma Rota do Rock...\n\n\n\u2022\tVT Vila Carolina Punk \nComo cantou Gilberto Gil, a cena punk paulistana nasceu mesmo na periferia, na regi\u00e3o da Freguesia do \u00d3... Mais precisamente, na Vila Carolina, onde a juventude prolet\u00e1ria devolvia em forma de som e f\u00faria a opress\u00e3o que sofria diariamente, vivendo em um pa\u00eds em crise.\n\n\u2022\tVT \u00datero Punk \nLetras feministas e antirracistas s\u00e3o a principal bandeira da banda \u00datero Punk, formada na Brasil\u00e2ndia, zona norte de S\u00e3o Paulo. Tatiane G\u00f3es, uma mulher negra, \u00e9 a l\u00edder, vocalista e principal compositora.\n\n\u2022\tVT Bar + Mahin \nUma das precursoras do novo heavy metal brit\u00e2nico, a banda Motorhead \u00e9 a inspira\u00e7\u00e3o para o Bomber Pub, um bar tipicamente rock'n roll. N\u00f3s convidamos a vocalista da banda punk Punho de Mahin pra visitar o lugar com a gente, e falar como \u00e9 o estilo roqueiro e do trabalho dela na m\u00fasica.\n\n\u2022\tVT Golden Boys \nE a gente falou da origem do rock, falou tamb\u00e9m da explos\u00e3o do ritmo nos anos 80, mas bem antes disso j\u00e1 se fazia rock no Brasil. Nos anos 60, a Jovem Guarda conquistava muitos jovens com guitarras e letras descomprometidas. E um grupo de rapazes negros se destacava: os Golden Boys.\n\n\n\u2022\tPovo Fala\nNa frente da Galeria do Rock conversamos com as pessoas para saber se elas conhecem a origem negra desse ritmo e tamb\u00e9m saber quais as bandas roqueiras que tocam nas playlists.\n\n\nAspas\t\n\n\u201cO rock \u00e9 da contracultura, do antifascismo, do antiautoritarismo e os nossos letristas eram sensacionais e as m\u00fasicas s\u00e3o atuais hoje\u201d.  Vany Am\u00e9rico \u2013 locutora Kiss FM\n\n\u201cO punk rock paulistano foi uma das primeiras vezes em que um movimento de cultura pop nasce na periferia e n\u00e3o na classe m\u00e9dia\u201d.  Clemente Nascimento \u2013 m\u00fasico e apresentador\n\n\u201cO punk n\u00e3o morre nunca e n\u00e3o sai nunca de cena porque o punk sempre \u00e9 o contracultura\u201d. Vany Am\u00e9rico \u2013 locutora Kiss FM\n\n\u201cRock\u2019n roll \u00e9 atitude, estilo de vida\u201d. Clemente Nascimento \u2013 m\u00fasico e apresentador"},{"title":"Persona ","time":"23:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201016203004_personanovatemporada-site.png","profile":""},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cultura Mem\u00f3ria ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145016_cultura-memoria.png","profile":"Jorge Ben canta seus sucessos."},{"title":"Manos e Minas ","time":"01:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145137_manoseminas.png","profile":"Neste programa o Manos e Minas recebe Dexter. \n\nRepresentando a cena dos slams, King.\n\nMat\u00e9rias:\n\n- Nosso videorreporter, Rodney Suguita, fez um perfil do artista visual Robinho Santana.\n\n- Fomos conhecer a primeira orquestra de beatmakers do mundo: a Beat Brasilis Orquestra."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"Os m\u00e9todos contraceptivos s\u00e3o importantes para a sa\u00fade menstrual, sexual e reprodutiva da mulher, pois ajudam a prevenir a gravidez indesejada e as infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (ISTs).\n\nO melhor m\u00e9todo, no entanto, nem sempre \u00e9 o com maior efici\u00eancia comprovada e sim aquele que est\u00e1 mais bem adequado \u00e0 realidade da pessoa. Eles podem ser classificados em:  naturais ou comportamentais, de barreira, hormonais, intrauterinos e definitivos.\n\nNesse document\u00e1rio do Sa\u00fade Brasil, vamos conhecer um pouco mais sobre como agem os m\u00e9todos contraceptivos, os mais utilizados e sua import\u00e2ncia na sa\u00fade menstrual das mulheres."},{"title":"Nossa L\u00edngua  ","time":"03:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145609_nossa-lingua.png","profile":"BLOCO 1\r\n\r\nFelipe Reis e Tininha Mello falam sobre as diferen\u00e7as na ortografia do portugu\u00eas do Brasil e o de Portugal.\r\n\r\nO quadro \u201cEtimologia\u201d traz a origem da palavra \u201cortografia\u201d.\r\n\r\nO quadro Socorro! L\u00edngua Portuguesa traz o uso de pleonasmos na comunica\u00e7\u00e3o, como \u201cexcluir fora\u201d, \u201csubir pra cima\u201d, \u201cdescer pra baixo\u201d.\r\n\r\nTininha Mello l\u00ea trecho do romance \u201cO ano da morte de Ricardo Reis\u201d, de Jos\u00e9 Saramago.  Felipe e Tininha entrevistam o professor de l\u00edngua portuguesa Eduardo Calbucci que fala sobre a linguagem usada por Saramago no trecho apresentado.\r\n\r\nO quadro CSI-LP traz a estrofe 92 do canto IV de \u201cOs Lus\u00edadas\u201d, de Cam\u00f5es para ser investigado pela equipe do INL (Instituto Nossa L\u00edngua). Participa\u00e7\u00e3o especial de Yohana Back.  Os versos a serem analisados: \r\n\u201cA branca areia as l\u00e1grimas banhavam,\r\nQue em multid\u00e3o com elas se igualavam.\u201d\r\n\r\n\r\n\r\nBLOCO 2\r\nOs detetives do INL com a ajuda do Conselheiro Br\u00e1s desvendam mais um caso da l\u00edngua portuguesa.  A personagem Gilda revela que a estrofe analisada faz parte do epis\u00f3dio Velho do Restelo que conta como sofriam os parentes dos navegadores. Esses parentes n\u00e3o acreditavam que os marinheiros voltariam da expedi\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00cdndias, por isso, j\u00e1 se despediam deles c\u00f4o se todos fossem morrer.  \r\n\r\nO Jornal Nossa L\u00edngua traz as particularidades do vocabul\u00e1rio do portugu\u00eas de Portugal na fala de um suposto secret\u00e1rio de turismo de Portugal.  Felipe Reis na pele do Secret\u00e1rio Jos\u00e9 Maria Pinto diz que \u201cest\u00e1 a fazer muitas mudan\u00e7as nos transportes com o intuito de melhorar a vida dos alfacinhas, que pagam sua propina em dia e merecem ter bons servi\u00e7os. Al\u00e9m de modernizar os autocarros, aumentamos o n\u00famero de passadeiras para que as canalhas tenham mais seguran\u00e7a. Afinal, os mi\u00fados s\u00e3o muito desatentos.\u201d   O rep\u00f3rter Felipe Reis foi saber o que a popula\u00e7\u00e3o entendeu do discurso do secret\u00e1rio.\r\n\r\nFelipe entrevista o professor de l\u00edngua portuguesa Odilon Soares Leme que fala sobre as diferen\u00e7as do vocabul\u00e1rio do portugu\u00eas de Portugal com o portugu\u00eas do Brasil.  \r\n\r\nTininha Mello entrevista o empres\u00e1rio Mauro Fernandes e Rose Amaral, de \u201cO Marqu\u00eas Buffet\u201d, que fala sobre as curiosidades sobre a alheira, um prato t\u00edpico portugu\u00eas, mas que foi inventado pelos judeus.  Rose Amaral fala sobre algumas palavras usadas no vocabul\u00e1rio do portugu\u00eas de Portugal.\r\n\r\nO quadro \u201cCuriosidades\u201d traz a origem do termo \u201cbacalhau\u201d.\r\n\r\n                    \r\nBLOCO 3\r\n\r\nContinua\u00e7\u00e3o do quadro CSI-LP e o caso da estrofe 92 do canto IV de \u201cOs Lus\u00edadas\u201d, de Cam\u00f5es. O Conselheiro Br\u00e1s explica que os versos \u201cA branca areia as l\u00e1grimas banhavam, Que em multid\u00e3o com elas se igualavam.\u201d, est\u00e3o escritos na ordem indireta, comum nos textos po\u00e9ticos. Nesse tipo de texto, que recorre \u00e0 m\u00e9trica regular e \u00e0 rima, \u00e9 comum que as palavras n\u00e3o estejam na ordem direta. E acrescenta que, o \u201celas\u201d se refere ao termo \u201careia\u201d, mas n\u00e3o concorda com ele, pois \u201celas\u201d est\u00e1 no plural e \u201careia\u201d no singular. Trata-se de uma figura de linguagem chamada silepse de n\u00famero.  A ideia de Cam\u00f5es, na voz de Vasco da Gama  que narra esse epis\u00f3dio, segundo o Conselheiro, era mostrar que as pessoas choravam tanto, que a quantidade de l\u00e1grimas era igual \u00e0 de gr\u00e3os de areia na praia. O \u201celas\u201d remete \u00e0 ideia de plural impl\u00edcita em \u201careia branca\u201d.\r\n\r\nTrecho da can\u00e7\u00e3o \u201cFado Tropical\u201d, de Chico Buarque e Ruy Guerra, ilustra o tema.\r\n\r\nFelipe e Tininha entrevistam o professor de l\u00edngua portuguesa, Eduardo Calbucci que comenta sobre a poesia da letra que fala do Amazonas desaguando no Tejo, uma fus\u00e3o po\u00e9tica de Brasil e Portugal. \r\n\r\nFelipe e Tininha, ap\u00f3s um almo\u00e7o t\u00edpico portugu\u00eas, encerram o programa ao som do Fado Tropical, na interpreta\u00e7\u00e3o de Chico Buarque."},{"title":"Dire\u00e7\u00f5es  ","time":"04:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240925153849_direcoescapa.jpg","profile":"A narrativa se desenvolve em dois planos. No primeiro, a a\u00e7\u00e3o de texto original de Strimberg passa-se na Su\u00e9cia, s\u00e9culo XIX, e trata do estranho relacionamento entre uma condessa, Julia, e seu criado, Jean, envolvidos pelo desejo e paix\u00e3o. Esta rela\u00e7\u00e3o esbarra inevitavelmente em padr\u00f5es preconceituosos ligados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o social que os separa. Toda uma trama psicol\u00f3gica se instaura provocando conflitos t\u00e3o intensos quanto a sedu\u00e7\u00e3o que os cerca. Por fim, no auge deste processo cruel, o suic\u00eddio acaba sendo a \u00fanica sa\u00edda para Julia. No segundo plano, como que fazendo um contraponto no andamento da trama, existe a figura do diretor de teatro que ilustra e\t analisa a estrutura psicol\u00f3gica dos personagens de Strimberg."},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUINTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO \u00c9 QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUINTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"12\/07\/2025":[{"title":"Esta\u00e7\u00e3o Livre ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210413155905_esta-o-livre-prov.jpg","profile":"Esta semana em que celebramos o Dia Mundial do Rock, o Esta\u00e7\u00e3o Livre faz um passeio pela hist\u00f3ria desse ritmo libert\u00e1rio, imergindo nas ra\u00edzes negras que influenciaram a composi\u00e7\u00e3o dessa sonoridade. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 mostrar que para muito al\u00e9m do rap e do samba, o rock tamb\u00e9m faz parte da cultura black desde sua origem. Vamos tamb\u00e9m mostrar como nasce a cena punk em S\u00e3o Paulo\n\nConvidados: Clemente Nascimento (m\u00fasico, guitarrista da Plebe Rude e Inocentes) e Vany Am\u00e9rico (locutora Kiss FM)\n \nClemente Nascimento\nhttps:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Clemente_Tadeu_Nascimento\nVany Am\u00e9rico\nhttps:\/\/kissfm.com.br\/locutores\/vany-americo\/\n\n\n\n\nReportagens:\n\n\u2022\tVT A Origem do Rock \nPra quem acha que rock \u00e9 coisa de cabeludo, \u00e9 bom saber que a origem desse ritmo, l\u00e1 nos anos 50, \u00e9 preta... Foram artistas como Chuck Berry e Sister Rosetta Tharpe que turbinaram o blues e pavimentaram a estrada do rock and roll, que foi embranquecendo com o passar das d\u00e9cadas.\n\n\n\u2022\tVT Galeria do Rock \nLocalizada no cora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, a Galeria do Rock \u00e9 uma refer\u00eancia arquitet\u00f4nica e cultural, que abriga diferentes tribos. Nas mais de 400 lojas, os amantes da m\u00fasica v\u00e3o encontrar artigos relacionados, principalmente, a dois ritmos: o rap e, claro, o rock.\n\n\n\u2022\tVT Rota do Rock \nE quando se fala em rock nacional, muitas mem\u00f3rias se voltam para os anos 80 e a gera\u00e7\u00e3o que veio do planalto central do pa\u00eds... Nomes como Legi\u00e3o Urbana, Plebe Rude, Paralamas do Sucesso e Raimundos marcaram a identidade de Bras\u00edlia, e 40 anos depois a cidade ganhou uma Rota do Rock...\n\n\n\u2022\tVT Vila Carolina Punk \nComo cantou Gilberto Gil, a cena punk paulistana nasceu mesmo na periferia, na regi\u00e3o da Freguesia do \u00d3... Mais precisamente, na Vila Carolina, onde a juventude prolet\u00e1ria devolvia em forma de som e f\u00faria a opress\u00e3o que sofria diariamente, vivendo em um pa\u00eds em crise.\n\n\u2022\tVT \u00datero Punk \nLetras feministas e antirracistas s\u00e3o a principal bandeira da banda \u00datero Punk, formada na Brasil\u00e2ndia, zona norte de S\u00e3o Paulo. Tatiane G\u00f3es, uma mulher negra, \u00e9 a l\u00edder, vocalista e principal compositora.\n\n\u2022\tVT Bar + Mahin \nUma das precursoras do novo heavy metal brit\u00e2nico, a banda Motorhead \u00e9 a inspira\u00e7\u00e3o para o Bomber Pub, um bar tipicamente rock'n roll. N\u00f3s convidamos a vocalista da banda punk Punho de Mahin pra visitar o lugar com a gente, e falar como \u00e9 o estilo roqueiro e do trabalho dela na m\u00fasica.\n\n\u2022\tVT Golden Boys \nE a gente falou da origem do rock, falou tamb\u00e9m da explos\u00e3o do ritmo nos anos 80, mas bem antes disso j\u00e1 se fazia rock no Brasil. Nos anos 60, a Jovem Guarda conquistava muitos jovens com guitarras e letras descomprometidas. E um grupo de rapazes negros se destacava: os Golden Boys.\n\n\n\u2022\tPovo Fala\nNa frente da Galeria do Rock conversamos com as pessoas para saber se elas conhecem a origem negra desse ritmo e tamb\u00e9m saber quais as bandas roqueiras que tocam nas playlists.\n\n\nAspas\t\n\n\u201cO rock \u00e9 da contracultura, do antifascismo, do antiautoritarismo e os nossos letristas eram sensacionais e as m\u00fasicas s\u00e3o atuais hoje\u201d.  Vany Am\u00e9rico \u2013 locutora Kiss FM\n\n\u201cO punk rock paulistano foi uma das primeiras vezes em que um movimento de cultura pop nasce na periferia e n\u00e3o na classe m\u00e9dia\u201d.  Clemente Nascimento \u2013 m\u00fasico e apresentador\n\n\u201cO punk n\u00e3o morre nunca e n\u00e3o sai nunca de cena porque o punk sempre \u00e9 o contracultura\u201d. Vany Am\u00e9rico \u2013 locutora Kiss FM\n\n\u201cRock\u2019n roll \u00e9 atitude, estilo de vida\u201d. Clemente Nascimento \u2013 m\u00fasico e apresentador"},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"A gravidez \u00e9 um dos momentos mais especiais na vida de uma mulher e de sua fam\u00edlia. \u00c9 uma fase de transforma\u00e7\u00e3o marcada pela expectativa da chegada de uma nova vida.\n\nCuidar da sa\u00fade durante a gravidez \u00e9 essencial para o bem-estar tanto da m\u00e3e quanto do beb\u00ea. Uma das maneiras mais importantes de se fazer isso \u00e9 por meio da imuniza\u00e7\u00e3o, que protege contra doen\u00e7as que podem afetar a gesta\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento fetal.\n\nNesse educativo vamos abordar os cuidados com a gestante e a import\u00e2ncia da imuniza\u00e7\u00e3o materna para a m\u00e3e e para o beb\u00ea."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"L\u00e9o, o caminh\u00e3o constr\u00f3i um grande MONSTER TRUCK (caminh\u00e3o monstro) com uma ajudinha de Lifty o caminh\u00e3o empilhadeira."},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"On\u00e7a, Cachorro e Galinha brincam de esconde-esconde, mas o calor intenso atrapalha a brincadeira; quando Jacar\u00e9 traz sua mais nova inven\u00e7\u00e3o, um sorvete que n\u00e3o derrete, todos acham que v\u00e3o se refrescar, mas o sorvete tamb\u00e9m n\u00e3o resiste ao sol forte. At\u00e9 que Cachorro tem a ideia de fazer uma \u00e1rvore, e, debaixo da sombra, todos voltam a se divertir."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\n\u00c9 o anivers\u00e1rio do Tag e Duggee montou um pula-pula no formato de um castelo infl\u00e1vel para comemorar. \u00c9 um lindo dia de sol e os escoteiros est\u00e3o todos animados. Eles est\u00e3o prestes a pular quando uma grande nuvem sombria se instala e adormece bem acima do castelo infl\u00e1vel. O que os escoteiros podem fazer para acordar a nuvem?"},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Dentes brilhantes: As crian\u00e7as aprendem a escovar os dentes, mas Hoggie e Acuarella brigam pela pasta de dente espalhando-a por todos os lugares. Plim Plim os leva ao Parque M\u00e1gico dos Sorrisos, onde Hoggie e Acuarella aprender\u00e3o que \u00e9 poss\u00edvel se divertir e cuidar da higiene como grandes amigos."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"A princesa Lili n\u00e3o quer usar \u00f3culos na sua festa \u00e0 fantasia. Desse jeito, o grande baile pode virar uma grande confus\u00e3o!"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pipa traz um ingrediente diferente para a macarronada do Bita, fazendo o Pepe comer cenoura pela primeira vez. No Planeta Terra, Flora recebe a turminha em sua casa para um almo\u00e7o especial, mas Lila n\u00e3o gosta de saber que tem br\u00f3colis no card\u00e1pio. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, Lila \u00e9 guiada pelo Bita em uma aventura gastron\u00f4mica para crescer feito gigante e resgatar os amigos Dan e Tito. No final, Lila entende que experimentar alimentos saud\u00e1veis \u00e9 muito divertido."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"QUEM \u00c9 O MELHOR? \nFerdinand se vangloria de sua habilidade em pular corda, mas Simon descobre que ele \u00e9 melhor. Simon vence uma corrida a p\u00e9, mas Gaspard surpreende a todos ao vencer uma corrida de bicicleta, tornando-se o vencedor.\n  \nA CAMISETA MAIS R\u00c1PIDA DO MUNDO \nFerdinand e Simon competir\u00e3o em uma corrida na escola. Simon confia em sua velocidade e na \"camiseta mais r\u00e1pida do mundo\", mas percebe que a camiseta sumiu. Ferdinand a usa, causando uma discuss\u00e3o. Simon corre sem a camiseta, mas Lou desenha um raio em sua camiseta, e Simon vence a corrida. A camiseta perdida \u00e9 encontrada mais tarde."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em seu passeio pelo interior do Brasil \u00c1gata, Kau\u00ea e Enzo v\u00e3o aproveitar as gostosuras Juninas com muita m\u00fasica e divers\u00e3o. No quentinho da fogueira e das festas populares, \u00e9 como se estivessem num quadro de Alfredo Volpi.\nHuuum!\nVem pra Festa Junina voc\u00ea tamb\u00e9m!"},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Guarda Real\nMilo, Lofty e Lark assumem o posto de guardas reais para transportar e proteger as Joias da Coroa da Rainha Mabel. Quando o astuto Senhor Croc tenta roub\u00e1-las, Milo, Lofty e Lark precisam manter a guarda firme!"},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"GAROTA LUNAR ROUBA A PEDRA ESPECIAL DE LAGARTIXO E A USA PARA MELHORAR A FOR\u00c7A DO SEU IM\u00c3. SE LAGARTIXO QUISER DET\u00ca-LA, TER\u00c1 QUE APRENDER QUE A PEDRA \u00c9 APENAS UM OBJETO E QUE SALVAR O DIA \u00c9 MAIS IMPORTANTE."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Surpresa\nQuando Bandit tenta tirar uma soneca, Bluey e Bingo o envolvem em um jogo ca\u00f3tico chamado \"Surpresa!\". A brincadeira, cheia de sustos e rea\u00e7\u00f5es inesperadas, rapidamente sai do controle \u2014 mas tamb\u00e9m revela como o humor e a imagina\u00e7\u00e3o das meninas transformam at\u00e9 os momentos mais comuns em grandes aventuras.\n\nSinopse Parte 2 - Est\u00e1tua\nDepois de um dia cansativo, tudo parece fora de ritmo na casa dos Heeler. Bingo quer brincar com o pai, mas ele est\u00e1 prestes a sair para correr. A m\u00e3e tenta preparar o jantar, enquanto Bluey n\u00e3o consegue decidir o que quer comer. Com todos irritados e desencontrados, a mam\u00e3e Heeler tem uma ideia: \u00e9 hora de jogar est\u00e1tuas musicais! A fam\u00edlia entra na brincadeira, os \u00e2nimos se alinham, e Bluey vence o jogo. Mas ela est\u00e1 se divertindo tanto que n\u00e3o quer parar de dan\u00e7ar! Para manter o clima leve, a m\u00e3e prop\u00f5e uma nova vers\u00e3o: est\u00e1tuas musicais onde a m\u00fasica nunca para. Sem vencedores ou perdedores \u2014 s\u00f3 muita dan\u00e7a, alegria e sintonia familiar."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"O Natal est\u00e1 chegando. Gildo, Paulo e Socorro decidem registrar esse momento, mas descobrem que a c\u00e2mera instant\u00e2nea do elefantinho est\u00e1 quebrada. Ser\u00e1 que um milagre de Natal pode ajudar?"},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha est\u00e1 empolgada, esperando a hora de comer seu bolo favorito, mas sua m\u00e3e, Jacyntha, a manda entregar as roupas limpas na cidade para os clientes. Isso pode fazer com que n\u00e3o sobre nenhum pedacinho do bolo para Aninha."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Inspirado por uma HQ, Arlo se perde ao ca\u00e7ar vampiros em uma caverna e todos se unem para procurar o pequeno alien desaparecido."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Luna e J\u00fapiter se divertem num divertido trava-l\u00ednguas, quando as \u00faltimas frases do que falam ecoa pelo quintal. Ao seguir o som, descobrem o autor deles, um falante papagaio no vizinho. J\u00fapiter est\u00e1 fascinado, achava que apenas os papagaios dos piratas falassem. Mas ser\u00e1 que eles falam mesmo? Depois de um experimento divertido e cheio de apitos, o trio mergulha em um Faz de Conta com naus piratas e um capit\u00e3o muito atencioso e exibido."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"As crian\u00e7as conhecem todos os Turbossauros. Eles compartilham seu segredo e mostram sua casa, um lugar onde vivem e se escondem das pessoas. Os Turbossauros tamb\u00e9m mostram suas habilidades. Unki, Do, Thor e Bul mostram como podem se transformar em carros, Jerry em um drone e Truck em um rob\u00f4!"},{"title":"C\u00e2mara Viva ","time":"10:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20211022180829_camara-viva-crop.jpg","profile":""},{"title":"Asas e Hist\u00f3rias ","time":"10:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240208132332_asasc.jpg","profile":""},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo e Piu estavam se preparando para dormir quando encontraram cogumelos com poderes espaciais junto com capacetes que acendiam e apagavam luzes em toda a floresta. Sonho ou realidade? Amanh\u00e3 eu respondo..."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Nick constr\u00f3i uma casa-caravana virtual, baseada apenas nas descri\u00e7\u00f5es de Z\u00e9, dentro de um jogo, como presente para ele. Tentando sair do jogo, Z\u00e9 aperta um grande bot\u00e3o vermelho, que aciona os desafios mais dif\u00edceis. Para vencer os obst\u00e1culos e conseguir sair, Z\u00e9 precisa aprender a ver a trupe e sua vida no circo sob uma nova perspectiva."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"M\u00f4nica est\u00e1 mais uma vez brava com Cebolinha. Magali assume a dif\u00edcil tarefa de ensinar \u00e0 amiga um jeito mais zen de lidar com os problemas."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"QUINTAL DA CULTURA VI PGM DRA. OF\u00c9LIA (Roteiro HQ 48)\n\n(OFELIA\/DOROTEIA\/ANINHA)\n\nAninha n\u00e3o quer comer nada e est\u00e1 com a temperatura alta. Preocupada com a sa\u00fade de sua boneca, Doroteia a leva para ser consultada pela Dra. Of\u00e9lia."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia \u00e9 contratada para ser bab\u00e1 por um dia e se surpreende quando descobre de quem tomar\u00e1 conta."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"12:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Of\u00e9lia escreve em seu querido Di\u00e1rio sobre o dia em que ganhou um presente que lhe deu a maior dor de cabe\u00e7a."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"12:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia est\u00e1 ansiosa, pois Ludovico est\u00e1 prestes a chegar em casa com uma pipoqueira! No entanto, para sua surpresa, o irm\u00e3o n\u00e3o comprou uma m\u00e1quina de fazer pipoca..."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Vovovico decide abandonar a aposentadoria e se tornar um artista! Mas qual tipo de artista? M\u00e1gico? Ator? Pintor?"},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"L\u00e9o, o caminh\u00e3o constr\u00f3i um grande MONSTER TRUCK (caminh\u00e3o monstro) com uma ajudinha de Lifty o caminh\u00e3o empilhadeira."},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"On\u00e7a, Cachorro e Galinha brincam de esconde-esconde, mas o calor intenso atrapalha a brincadeira; quando Jacar\u00e9 traz sua mais nova inven\u00e7\u00e3o, um sorvete que n\u00e3o derrete, todos acham que v\u00e3o se refrescar, mas o sorvete tamb\u00e9m n\u00e3o resiste ao sol forte. At\u00e9 que Cachorro tem a ideia de fazer uma \u00e1rvore, e, debaixo da sombra, todos voltam a se divertir."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\n\u00c9 o anivers\u00e1rio do Tag e Duggee montou um pula-pula no formato de um castelo infl\u00e1vel para comemorar. \u00c9 um lindo dia de sol e os escoteiros est\u00e3o todos animados. Eles est\u00e3o prestes a pular quando uma grande nuvem sombria se instala e adormece bem acima do castelo infl\u00e1vel. O que os escoteiros podem fazer para acordar a nuvem?"},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"QUEM \u00c9 O MELHOR? \nFerdinand se vangloria de sua habilidade em pular corda, mas Simon descobre que ele \u00e9 melhor. Simon vence uma corrida a p\u00e9, mas Gaspard surpreende a todos ao vencer uma corrida de bicicleta, tornando-se o vencedor.\n  \nA CAMISETA MAIS R\u00c1PIDA DO MUNDO \nFerdinand e Simon competir\u00e3o em uma corrida na escola. Simon confia em sua velocidade e na \"camiseta mais r\u00e1pida do mundo\", mas percebe que a camiseta sumiu. Ferdinand a usa, causando uma discuss\u00e3o. Simon corre sem a camiseta, mas Lou desenha um raio em sua camiseta, e Simon vence a corrida. A camiseta perdida \u00e9 encontrada mais tarde."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Dentes brilhantes: As crian\u00e7as aprendem a escovar os dentes, mas Hoggie e Acuarella brigam pela pasta de dente espalhando-a por todos os lugares. Plim Plim os leva ao Parque M\u00e1gico dos Sorrisos, onde Hoggie e Acuarella aprender\u00e3o que \u00e9 poss\u00edvel se divertir e cuidar da higiene como grandes amigos."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"A princesa Lili n\u00e3o quer usar \u00f3culos na sua festa \u00e0 fantasia. Desse jeito, o grande baile pode virar uma grande confus\u00e3o!"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"FABULOSOS JO\u00c3O E MARIA ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Era pra ser um simples jogo de cartas entre amigos, mas com essa turminha nada \u00e9 t\u00e3o simples assim. Depois da M\u00f4nica explicar as regras do jogo diversas vezes, eles embarcam numa aventura cheia de mist\u00e9rios, drama, e muita trapalhada. Quem ser\u00e1 que vai vencer essa batalha??"},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Orelha ardendo \u00e9 sinal de que est\u00e3o falando mal de voc\u00ea. Morder o dedo mindinho faz o fofoqueiro morder a l\u00edngua. Se o p\u00e9 est\u00e1 formigando, o tempo vai esfriar. A Magali sabe tudo das mais estranhas crendices do corpo humano!"},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:35","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"O Cebolinha estava em apuros fugindo da Monica quando entrou numa caverna escura para escapar. Mau sabia ele que encontraria algo que sempre sonhou: Um jeito para derrotar a M\u00f4nica de uma vez por todas. Ser\u00e1 que desta vez o seu plano vai realmente ser infal\u00edvel? N\u00e3o perca pois desta vez a M\u00f4nica pode perder o trono."},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"MIA E PAULA PRECISAM ESTUDAR, MAS UMA M\u00daSICA MUITA ALTA DO QUARTO AO LADO ATRAPALHA A CONCENTRA\u00c7\u00c3O. EM CENTOPIA, MIA E SEUS AMIGOS V\u00c3O AT\u00c9 A ILHA DE POLYTHEUS PARA ACHAR UMA PE\u00c7A DO TRUMPTUS."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 55 anos, a TV Cultura traz de volta \u00e0 sua grade de programa\u00e7\u00e3o,  cl\u00e1ssicos infanto-Juvenis que marcaram \u00e9poca. Nesses programas, foram utilizados equipamentos com recursos de intelig\u00eancia artificial para aprimorar a qualidade das imagens, convertendo-as para resolu\u00e7\u00e3o HD. Especificamente a s\u00e9rie Tintin foi remasterizada pela pr\u00f3pria produtora.\n\nSinopse desse epis\u00f3dio:\n\nCOM A AJUDA DOS ATRAPALHADOS DETETIVES DUPOND E DUPONT, DE SEU CACHORRO MILU E DO CAPIT\u00c3O HADDOCK,TINTIM CONSEGUE LEVAR \u00c0 JUSTI\u00c7A UMA OPERA\u00c7\u00c3O INTERNACIONAL DE CONTRABANDO."},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Beakman peleja para falar sobre a pele, o maior \u00f3rg\u00e3o do corpo humano, e responder a pergunta do espectador. A pele age como uma parede protetora ao redor dos nossos corpos e regula a temperatura corporal. Beakman descasca mais alguns fatos sobre a pele e revela as 3 camadas que comp\u00f5em esse \u00f3rg\u00e3o: a epiderme, a derme e o tecido subcut\u00e2neo. \r\nNo Beakmania, Beakman desvenda perguntas tais como \u201cat\u00e9 onde uma pessoa enxergaria se ela tivesse a melhor vis\u00e3o humana poss\u00edvel?\u201d (estonteantes 80 quil\u00f4metros, e \u00e0 noite. Depois, Beakman explica por que Marte \u00e9 chamado de \u201cO Planeta Vermelho\u201d (um mineral vermelho cobre a superf\u00edcie do planeta). A enfermeira Phoebe nos d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o retumbante sobre queimadura solar e recomenda rem\u00e9dios para refrescar a pele queimada.\r\nNa pergunta final, \u201cpor que respiramos?\u201d, comparam a respira\u00e7\u00e3o a um motor a gasolina. O Oxig\u00eanio \u00e9 o g\u00e1s da vida que d\u00e1 aos nossos corpos a energia suficiente para se sustentar."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Irm\u00e3o do Jorel est\u00e1 com o bra\u00e7o engessado e o Shostners Shopping inaugura seu novo\nfliperama gigantesco com todos os jogos do mundo. Irm\u00e3o do Jorel fica muito\nempolgado com a novidade, mas Lara gasta todas as fichas num jogo que acaba em\ndois segundos. Pra compensar, ela junta mais um monte de fichas balan\u00e7ando as\nm\u00e1quinas uma a uma e acaba sendo sugada pra dentro do jogo \u201cPunhos da Verdade\nBrutal II\u201d. Mesmo admirado pela multid\u00e3o com a destreza de seu punho de gesso no\ncontrole, Irm\u00e3o do Jorel precisa se concentrar pra quebrar o recorde do Jorel e ainda\nsalvar sua amiga de um poss\u00edvel game over definitivo."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Irm\u00e3o do Jorel e Lara voltam ao local onde foi realizado o mega festival de m\u00fasica Rock\u2019n\u2019Sprok em busca de pistas sobre o paradeiro do Seu Edson, que desapareceu montado num Coco M\u00e1gico voador durante a apresenta\u00e7\u00e3o dos Cuecas em Chamas. Lara e Irm\u00e3o do Jorel encontram um peda\u00e7o de papel com a verdade que ele ia dizer pro mundo, mas sua letra \u00e9 imposs\u00edvel de decifrar e eles pedem a ajuda daquele que sabe todas as respostas: o Or\u00e1culo."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"18:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"\u00c9 o anivers\u00e1rio do Timmy e o rebanho preparou uma festa para ele . No come\u00e7o, ele est\u00e1 empolgado com toda a aten\u00e7\u00e3o voltada para ele, mas quando Flock se distrai e ele \u00e9 deixado de lado sem ningu\u00e9m para brincar e procura outras formar de se divertir."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"18:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"Shaun sonha com uma outra vida. Quando Shirley pisa em cima de algo que poderia tornar seu sonho em realidade e ele n\u00e3o acredita no que v\u00ea. O \u00fanico obst\u00e1culo que est\u00e1 em seu caminho \u00e9 o resto do rebanho ."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"18:50","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O fazendeiro est\u00e1 muito animado com sua nova aquisi\u00e7\u00e3o. Ele pede para Bitzer configurar seu nova TV enquanto se prepara para assistir tudo em 3D. Para sua surpresa, 3D \u00e9 mais real do que ele jamais poderia ter imaginado!"},{"title":"MUNDO DA LUA II ","time":"19:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Cultura Livre ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144945_culturalivre.png","profile":""},{"title":"ARENA DOS SABERES ","time":"20:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"JEAN-LUC GODARD DIZIA: \u2018NOSSO S\u00c9CULO EST\u00c1 EM BUSCA DAS QUEST\u00d5ES PERDIDAS, CANSADO DE TANTAS RESPOSTAS.\u2019\n\nH\u00c1 TANTAS PESSOAS COM TANTAS RESPOSTAS RASAS, N\u00c3O \u00c9 MESMO.\nTANTA GENTE SABENDO TUDO. \nTENHO UM POUCO DE MEDO DESSAS PESSOAS. PESSOAS QUE N\u00c3O TEM D\u00daVIDAS. PESSOAS QUE N\u00c3O SABEM A RIQUEZA DAS PERGUNTAS. \n\nPARA FALARMOS SOBRE PERGUNTAS, SOBRE O HUMANO E O TECNOL\u00d3GICO, SOBRE OS SONHOS E OS MEDOS DO AMANH\u00c3, CONVIDAMOS A VEREADORA E SECRET\u00c1RIA DE CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E INOVA\u00c7\u00c3O DA CIDADE DO RIO DE JANEIRO, TATIANA ROQUE. \n\nE NO TERCEIRO SINAL \nUMA PE\u00c7A QUE EST\u00c1 FAZENDO UM IMENSO SUCESSO EM S\u00c3O PAULO: IN ON IT.\n\nE PARA FALAR SOBRE ESSA OBRA INSTIGANTE E PROFUNDA, TEMOS A HONRA DE RECEBER UM DOS GRANDES NOMES DA NOSSA CENA ART\u00cdSTICA.\nATOR PREMIADO, COM UMA TRAJET\u00d3RIA BRILHANTE NO TEATRO, NO CINEMA E NA TELEVIS\u00c3O. \n\nSEJA MUITO BEM-VINDO, O EXTRAORDIN\u00c1RIO EM\u00cdLIO DE MELLO!"},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Caf\u00e9 Filos\u00f3fico Expresso ","time":"22:00","img":"","profile":"Em um mundo onde a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a ponta de lan\u00e7a da constru\u00e7\u00e3o de futuros, a educa\u00e7\u00e3o familiar tem papel fundamental na forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade com maior igualdade entre g\u00eaneros e livre das amarras do patriarcado. Nesse epis\u00f3dio, o idealizador do projeto homem paterno Tiago Koch convida a especialista em g\u00eanero, ra\u00e7a e diversidade Viviana Santiago para pensar juntos como criar meninos sens\u00edveis a essas quest\u00f5es."},{"title":"F\u00f3rmula Indy ","time":"22:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210414174459_indy-766x399.jpg","profile":""},{"title":"MINIDocs ","time":"00:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145229_minidocs.png","profile":"MINIDocs \u00e9 a s\u00e9rie que investiga onde nasce a m\u00fasica de cada Artista. Em sua terceira temporada, gravada inteiramente em Nashville - no consagrado Blackbird Studio - MINIDocs traz a m\u00fasica norte americana. Nesse epis\u00f3dio, a cantora brasileira Manu Gavassi fala sobre o come\u00e7o de sua musicalidade."},{"title":"Roda Viva ","time":"01:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210106171541_whatsapp-image-2021-01-06-at-14.53.54.jpeg","profile":""},{"title":"Territ\u00f3rios Culturais ","time":"02:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145935_territorios-culturais.png","profile":"Prepare-se para assistir o projeto Espet\u00e1culo que acontece na f\u00e1brica de Cultura do bairro Cidade Tiradentes. O bairro que fica na Zona Leste de S\u00e3o Paulo tem uma das cinco f\u00e1bricas gerenciadas pela Organiza\u00e7\u00e3o Social Catavento e oferece \u00e0 popula\u00e7\u00e3o uma diversa e intensa programa\u00e7\u00e3o cultural, com cursos de dan\u00e7a, teatro, m\u00fasica, circo, artes visuais, multimeios, sess\u00f5es de cinema, shows musicais, bibliotecas e muito mais. No programa Felipe e Tuti acompanham os preparativos e a apresenta\u00e7\u00e3o Nascenteouvida. O espet\u00e1culo j\u00e1 vai come\u00e7ar!"},{"title":"Vox Populi ","time":"03:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910150117_vox-populi.png","profile":"TEOTONIO VILELA(EX-SENADOR,FALECIDO)\/\/SUA INFANCIA,SUA USINA EM ALAGOAS,DA SECA NO NORDESTE BRASILEIRO,SUAS PROPOSTAS P\/SOLUCAO,POLITICA EM GERAL,SUCESSAO PRESIDENCIAL, SEU PROJETO EMERGENCIA(DATA DE SEU ANIVERSARIO:28\/05)"},{"title":"Letra Livre  ","time":"04:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240925155218_letralivre-capa.jpg","profile":"Mediado pelo cr\u00edtico liter\u00e1rio Manuel da Costa Pinto,o Letra Livre re\u00fane dois escritores de grande repercuss\u00e3o em nossa cena cultural, para discutir temas da sociedade contempor\u00e2nea, artes, comportamento, pol\u00edtica e, sobretudo, literatura. A proposta do Letra Livre \u00e9 promover um confronto de pontos de vista, permitindo examinar cada tema sob novos \u00e2ngulos e trazendo a vis\u00e3o singular dos escritores. \r\n\u00c9 gravado no Teatro Franco Zampari e tem a participa\u00e7\u00e3o da plat\u00e9ia. \r\nO programa que vai ao ar dia 19\/05, \u00e0s 20:30h, temos como convidados o jornalista Laurentino Gomes e o romancista Moacyr Scliar."},{"title":"Arte e Matem\u00e1tica ","time":"05:00","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/programa-arte.jpg","profile":"ESTE PROGRAMA TRACA UMA LINHA CRONOLOGICA DO HOMEM PRIMITIVO ,PASSANDO PELA IDADE MEDIA E CHEGANDO AO RENASCIMENTO NA AR- TE E NA MATEMATICA.DE UM LADO,A SUBSTITUICAO DAS REPRESENTA- COES SIMBOLICAS LIGADAS AO RITUALISMO MAGICO OU A FE CRISTA  E DO OUTRO, O CAMINHO QUE VAI DO SENSO NUMERICO PRIMITIVO AS TECNICAS DE CALCULO QUE GEROU A MATEMATICA DEMOCRATICA DOS   ALGARISMOS HINDU-ARABICOS MUNDIALMENTE CONHECIDOS."}]},{"13\/07\/2025":[{"title":"Viola, Minha Viola ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151759_violaminhaviola-capa.jpg","profile":"Programa especial do Viola, Minha Viola com a apresenta\u00e7\u00e3o de Adriana Farias que destaca a carreira de Para\u00edso, com a participa\u00e7\u00e3o da dupla Mococa e Para\u00edso para falar sobre suas composi\u00e7\u00f5es. Participaram do programa os m\u00fasicos: Z\u00e9 do cedro e Jo\u00e3o do Pinho, Jo\u00e3o Mulato e Douradinho, Goiano e Paranaense, Craveiro e Cravinho, Pardinho, Liu e L\u00e9u, Ot\u00e1vio Augsto e Gabriel, Cezar e Paulinho, Louren\u00e7o e Lourival, Duo Glacial."},{"title":"Vamos Pedalar ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250221144148_vamospedalar-site.jpg","profile":"VAMOS PEDALAR \u00c9 UM PROGRAMA DEDICADO AO CICLISMO, ABORDANDO REPORTAGENS E MAT\u00c9RIAS SOBRE SUAS DIVERSAS CATEGORIAS E INCENTIVANDO O USO DA BICICLETA COMO UM MEIO DE TRANSPORTE, COM TESTES DE DESEMPENHO, AVALIA\u00c7\u00d5ES DE ESPECIALISTAS, LAN\u00c7AMENTOS, DICAS SOBRE CICLOVIAS E ASSUNTOS AFINS."},{"title":"PLANETA TURISMO III ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Ruy e Bianca Fa\u00e7anaro continuam sua aventura pai e filha em Itacar\u00e9, Bahia! Acompanhados pelos guias John e Jadson, exploram as deslumbrantes praias de Arruda, das Pedras (onde ondas criam percuss\u00e3o natural nas rochas) e Jeribuca\u00e7u, eleita a mais bela da cidade. A jornada inclui ainda um passeio de barco pelo Rio do Engenho, adentrando um misterioso t\u00fanel de mangue cercado por densa floresta de brom\u00e9lias."},{"title":"Missa de Aparecida ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153857_missadeaparecida-capa.jpg","profile":""},{"title":"Balaio ","time":"09:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153312_balaio-capa.jpg","profile":"Renato Teixeira e Chico Teixeira s\u00e3o os anfitri\u00f5es desse verdadeiro \"Balaio\" de sonoridades, ritmos e parcerias repleto de encontros especiais e inusitados.\n\nBalaio \u00e9 um programa essencialmente musical!\n\nCada papo, cada conversa, cada entrevista, tem a finalidade de levar nossos apresentadores, convidados e o p\u00fablico de casa, a uma inesperada viagem musical pela diversidade dos ritmos e estilos.\n\nCada epis\u00f3dio mostrar\u00e1 como as hist\u00f3rias de nossos apresentadores e seus convidados, se esbarram e se unem atrav\u00e9s de suas ra\u00edzes musicais, com a apresenta\u00e7\u00e3o de encontros inesquec\u00edveis.\n\nO programa ter\u00e1 dois momentos que se completam:  \n- Um bate-papo sobre hist\u00f3rias musicais, onde ser\u00e3o descobertas as hist\u00f3rias por tr\u00e1s das can\u00e7\u00f5es, de como os ritmos se formaram e v\u00e1rios outros bastidores escondidos atr\u00e1s das melodias;\n- E atra\u00e7\u00f5es com parcerias surpreendentes e interpreta\u00e7\u00f5es in\u00e9ditas dos grandes sucessos da MPB, sempre acompanhados de nossa banda. A cada edi\u00e7\u00e3o, uma novidade, que vai desde um lan\u00e7amento a uma revela\u00e7\u00e3o musical inesperada. Tudo isso acontece misturado e ao mesmo tempo!\n\nSazonalmente ou em datas espec\u00edficas, teremos programas especiais, homenageando uma personalidade do cen\u00e1rio musical brasileiro, por\u00e9m, sem perder a ess\u00eancia do Balaio: encontros imprevis\u00edveis, hist\u00f3rias in\u00e9ditas e releituras de musicais impactantes, com artistas brasileiros, portugueses e africanos de l\u00edngua portuguesa em encontros e parcerias in\u00e9ditas.\n\nEssa festa acontecer\u00e1 no Teatro Franco Zampari, da TV Cultura, sempre com a presen\u00e7a do p\u00fablico, que vai conferir de perto todos esses grandes encontros e grandes musicais. \n\nEnfim, o Balaio \u00e9 como a casa de Renato Teixeira e Chico Teixeira, onde eles recebem amigos, parceiros e convidados, para exaltar e celebrar a m\u00fasica, onde a beleza da m\u00fasica ser\u00e1 falada e cantada."},{"title":"Agrocultura ","time":"10:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144644_agrocultura.png","profile":""},{"title":"BRASIL, MOSTRA A TUA CARA! ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"SIMONE LOZANO\n\nSimone Lozano \u00e9 advogada de forma\u00e7\u00e3o e empreendedora social. Possui uma empresa de eventos e \u00e9 consultora de empresas sobre inclus\u00e3o, para a contrata\u00e7\u00e3o de profissionais com algum tipo de defici\u00eancia. \u00c9 a criadora do Instituto \u201cChefs Especiais\u201d, que oferece cursos gratuitos de gastronomia para adolescentes e jovens, a partir de 14 anos, com s\u00edndrome de Down. Al\u00e9m de capacitar para o mercado de trabalho, o instituto desenvolve a autonomia dos participantes e gera oportunidades reais de trabalho. A iniciativa j\u00e1 recebeu pr\u00eamios como \u201cMelhor Projeto Social\u201d e \u201cA\u00e7\u00e3o Social da D\u00e9cada\u201d."},{"title":"Asas e Hist\u00f3rias ","time":"11:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240208132332_asasc.jpg","profile":""},{"title":"BOAS PR\u00c1TICAS (SME) III ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"PANORAMA BRASIL ","time":"12:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"EPIS\u00d3DIO 4 - TURISMO E DIVERSIDADE\nNeste epis\u00f3dio, Panorama Brasil prop\u00f5e uma reflex\u00e3o sobre o turismo no pa\u00eds, apresentando formas de viajar que respeitam o meio ambiente e as comunidades locais. Especialistas discutem alternativas sustent\u00e1veis para essa importante atividade econ\u00f4mica, como o turismo de base comunit\u00e1ria em territ\u00f3rios ind\u00edgenas e quilombolas, que valorizam o conhecimento tradicional e promovem a preserva\u00e7\u00e3o cultural e ambiental."},{"title":"INFORMANDO DIREITO ","time":"12:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"L\u00e9o, o caminh\u00e3o e seus amigos est\u00e3o cavando um po\u00e7o de funda\u00e7\u00e3o. Lifty est\u00e1 tirando as pedras do po\u00e7o, mas uma delas \u00e9 grande e pesada demais para ser movida. Os rob\u00f4s tentam ajudar usando uma escavadeira, mas a l\u00e2mina quebra com o esfor\u00e7o. Como eles podem consertar? Uma m\u00e1quina de solda para o resgate! Com arame quente e fa\u00edscas voando, os rob\u00f4s aprendem como os soldadores funcionam e ajudam a colocar a escavadeira de volta em a\u00e7\u00e3o!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Galinha, Jacar\u00e9 e Cachorro s\u00e3o convidados para a festa do amigo Drag\u00e3o... na lua! Mas, para chegar at\u00e9 l\u00e1, eles precisam construir, juntos, um FOGUETE."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nO sobrinho de Duggee, Dudley, vem para ficar. Ele \u00e9 um cachorrinho fofo, mas parece que pode causar o caos na sede do clube. E espere um minuto... que cheiro horr\u00edvel \u00e9 esse?! Os escoteiros inventam muitas maneiras criativas de entret\u00ea-lo, mas h\u00e1 apenas um personagem que pode impedi-lo de chorar. Quem voc\u00ea acha que poderia ser?"},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"PATINAR \u00c9 DEMAIS \nSimon descobre que a turma vai patinar e pede \u00e0 m\u00e3e para ensin\u00e1-lo. V\u00e3o ao parque praticar, mas Simon se esconde de Lou. Ela o encontra e s\u00e3o ambos iniciantes. Ferdinand tamb\u00e9m \u00e9 iniciante. Simon percebe que n\u00e3o precisa se preocupar com zombarias..  \n  \nPERDIDO NA NEVE \nSimon, Lou e Ferdinand se divertem ap\u00f3s o Natal. Enquanto brincam, Lou perde uma presilha no p\u00e1tio coberto de neve. Simon cava na neve, resultando em uma guerra de bolas de neve. Eles encontram a presilha e aprendem a nunca desistir."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Todos para a \u00e1gua\nAs crian\u00e7as aproveitam o dia na piscina, mas a bola que est\u00e3o brincando cai fora da \u00e1gua, e Bam sai para busc\u00e1-la. Quando volta para a piscina, n\u00e3o lava seus p\u00e9s e acaba sujando toda a \u00e1gua. Plim Plim os leva ao Parque M\u00e1gico da Divers\u00e3o Aqu\u00e1tica, onde Bam aprender\u00e1 a import\u00e2ncia da higiene pessoal."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Matt fica sem sa\u00edda quando tem que provar o espinafre do papai. Ele e Bongo v\u00e3o ter que encarar uma pegajosa aventura!"},{"title":"F\u00f3rmula Indy ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210414174459_indy-766x399.jpg","profile":""},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O estilo de gest\u00e3o excessivamente agressiva de Bitzer se torna demais para as ovelhas que decidem que \u00e9 hora de relaxar. As tarefas do Bitzer para o dia assumem um novo prop\u00f3sito, para que todos se divirtam!"},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"16:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O fazendeiro recebe um presente misterioso de seu primo. N\u00e3o impressionado com o presente, ele tenta jog\u00e1-lo fora apenas para continuar reaparecendo. Ele se convence de que tem poderes m\u00e1gicos."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"16:50","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"Toda vez que o carteiro faz uma visita ao fazendeiro, os instintos caninos de Bitzer levam a espantar o carteiro. O fazendeiro n\u00e3o gosta nem um pouco disso.  Shaun, querendo ajudar,  decide fazer o papel de terapeuta de Bitzer, que passa por um intenso tratamento..."},{"title":"Planeta Terra ","time":"17:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818163940_planeta-terra-2016-crop.jpg","profile":"Fascinante, surpreendente e lindamente filmado, esta s\u00e9rie divida em dois epis\u00f3dios oferece uma experi\u00eancia m\u00e1gica, uma vis\u00e3o da hist\u00f3ria natural deste belo pa\u00eds.\nA viagem segue uma fam\u00edlia de Grous que sobrevoam a Fran\u00e7a para re\u00fanir-se com 50.000 outros membros da sua esp\u00e9cie no lago Arjuzanx em regi\u00e3o da Aquit\u00e2nia. Durante esta jornada, a jovem f\u00eamea deve encontrar o macho que ser\u00e1 seu companheiro para toda a vida. Fran\u00e7a Selvagem segue sua migra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das montanhas do Jura, atrav\u00e9s da Bretanha, Vale do Loire, Auvergne,\nAquit\u00e2nia, Vale do R\u00f3dano, Proven\u00e7a e Piren\u00e9us, parando ao longo do maneira de contar as hist\u00f3rias maravilhosas do mundo vital e vivo."},{"title":"Rep\u00f3rter Eco ","time":"18:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152951_reportereco-capa.jpg","profile":""},{"title":"Mat\u00e9ria de Capa ","time":"18:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903164114_materiadecapa-capa.jpg","profile":""},{"title":"Brasil Jazz Sinf\u00f4nica ","time":"19:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163935_jazzsinfonica-capa.jpg","profile":""},{"title":"Persona ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201016203004_personanovatemporada-site.png","profile":""},{"title":"Caf\u00e9 Filos\u00f3fico ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150350_cafefilosofico-capa.jpg","profile":""},{"title":"F\u00c1TIMA ","time":"22:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Futurando ","time":"23:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910150331_futurando.png","profile":"Veja os destaques desta edi\u00e7\u00e3o:\n\n- Dois em um: tijolo que tamb\u00e9m funciona como bateria pode ser a chave para o armazenamento de energia limpa em edif\u00edcios.\n \n- Revolu\u00e7\u00e3o na gastronomia: IA pode impulsionar as vendas e reduzir o desperd\u00edcio de alimentos em restaurantes. \n\n- Astr\u00f4nomos detectaram oxig\u00eanio na gal\u00e1xia mais distante da Terra.\n\n- Os alien\u00edgenas est\u00e3o chegando? Cientistas investigam como decodificar mensagens extraterrestres seguindo padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o humana e animal."},{"title":"Camarote 21 ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910162505_camarote21-capa.jpg","profile":"A hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 para o Brasil completa oficialmente 200 anos no dia 25 de julho. Foi nesse dia, em 1824, que os primeiros 39 imigrantes chegaram \u00e0 col\u00f4nia de S\u00e3o Leopoldo, no Rio Grande do Sul.\n \nGuerras, pobreza, fome, trabalho, supera\u00e7\u00e3o. A hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 composta de diferentes cap\u00edtulos, que carregam sonhos e tamb\u00e9m traumas - para lados e povos distintos.\n\nNeste document\u00e1rio, a DW Brasil apura as causas e consequ\u00eancias da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 no Brasil. Uma grande e incr\u00edvel hist\u00f3ria que carrega uma s\u00e9rie de epis\u00f3dios sombrios, igualmente para diferentes lados."},{"title":"MINIDocs ","time":"00:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145229_minidocs.png","profile":"Em conversa com Carlos Gayotto no est\u00fadio Gargol\u00e2ndia, Jo\u00e3o Cavalcanti fala sobre a\nliga\u00e7\u00e3o com o pai, capacitismo e apresenta tr\u00eas de suas can\u00e7\u00f5es."},{"title":"Figuras da Dan\u00e7a  ","time":"01:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240925154417_figurasdadanca-capa.jpg","profile":"Pioneira da dan\u00e7a moderna em Belo Horizonte, Marilene Martins escreve o movimento por meio de gestos e palavras. Dividiu sua carreira entre Belo Horizonte, onde dan\u00e7ou no Ballet de Minas Gerais, sob dire\u00e7\u00e3o de Carlos Leite, e no Ballet Klauss Vianna, de Klauss e Angel Vianna; Salvador, onde cursou dan\u00e7a moderna na Universidade Federal da Bahia (UFBA) e integrou o grupo Juventude e Dan\u00e7a e o Grupo de Dan\u00e7a Contempor\u00e2nea da UFBA, e Rio de Janeiro, cidade em que aprofundou seus estudos em dan\u00e7a. Com o apoio de Rolf Gelewski (1930-1988) fundou a Escola de Dan\u00e7a Moderna Marilene Martins, em Belo Horizonte, em 1969, e o Trans-Forma Grupo Experimental de Dan\u00e7a, em 1971. Com o t\u00e9rmino do grupo em 1988, Nena, como \u00e9 conhecida, n\u00e3o parou de criar: estudou decora\u00e7\u00e3o, formou-se em artes pl\u00e1sticas e passou a escrever poesias. At\u00e9 hoje seus conceitos e sua forma de olhar para uma dan\u00e7a experimental reverberam nos trabalhos da cena da dan\u00e7a mineira."},{"title":"A Arte de Ver ","time":"02:00","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20160407111329_programas-arte.jpg","profile":"O programa mostra a arte de admirar e compreender a arte e seus tra\u00e7os.\nRelata como entender os elementos visuais e o conte\u00fado de uma obra de arte."},{"title":"Mosaicos ","time":"02:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145312_mosaicos.png","profile":"MOSAICOS \u2013 A ARTE DE ISAURA GARCIA\r\n\r\nO programa homenageia a arte da cantora paulista Isaura Garcia, apresentando imagens de arquivo da Tv Cultura, com performances da \"personal\u00edssima\" em programas como MPB Especial (1972), Festival de Ver\u00e3o do Guaruj\u00e1 (1978) e Ponto de Encontro (1978).\r\n\r\nO programa tamb\u00e9m apresenta participa\u00e7\u00f5es de Claudette Soares, Zuza Homem de Mello e Roberto Luna, gravadas no Jeremias, o Bar, e participa\u00e7\u00f5es de Paula Sanches, Luciana Alves e Silvia Handroo nos est\u00fadios da TV Cultura."},{"title":"Ensaio ","time":"03:30","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/programa-ensaio.jpg","profile":"Neste programa Fernando Faro recebe a cantora baiana Marcia Castro que conta como foi a experi\u00eancia da grava\u00e7\u00e3o de seu primeiro disco \"Pecadinho\". Ela fala dos pr\u00eamios que ganhou e das pessoas da cena musical baiana como Caymmi e Tom Z\u00e9. Marcia chegou em S\u00e3o Paulo em 2008 e nunca mais voltou para a Bahia. Os Novos Baianos que \u00e9 um dos grupos que mais se identifica \u00e9 lembrado pela cantora. Entre as m\u00fasicas est\u00e3o \"29 Beijos\" e Logradouro\"."},{"title":"Cultura Mem\u00f3ria ","time":"04:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145016_cultura-memoria.png","profile":"O DOCUMENTARIO MOSTRA O PROCESSO DE FORMACAO DO POVO BRASI-  LEIRO NA VISAO DO ANTROPOLOGO DARCY RIBEIRO VE O POVO COMO   UM GENERO HUMANO NOVO, FORMADO A PARTIR DA MISCIGENACAO DO   INDIO, DO NEGRO E DO EUROPEU. O PROGRAMA PARTE DA HISTORIA   BRASILEIRA E DE DEPOIMENTOS DO AUTOR E DE PERSONAGENS, QUE   EXEMPLIFICAM COMO OCORREU ESTE PROCESSO."}]},{"14\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Agrocultura ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144644_agrocultura.png","profile":"A ONDA DOS ORGANICOS ATRAI PRODUTORES DE OUTRAS CULTURAS. \/ EM SANTA CATARINA AGRICULTOES QUE TROCARAM A PRODUCAO DE FUMO PELO CULTIVO DE ALIMENTOS ORGANICOS DESTACAM A POUCA EXIGENCIA DE TERRA, BONS PRE\u00c7OS, CREDITOS, E FACIL COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, COMO VANTAGENS QUE GERAM PROSPERIDADE PARA O PRODUTOR.CIENCIA APLICADA DO LABORATORIO AO CAMPO REVOLUCIONOU A PRODU\u00c7\u00c3O E A QUALIDADE DAS FRUTAS, VERDURAS, LEGUMES E HORTALI\u00c7AS QUE CHEGAM \u00c0 MESA DO BRASILEIRO NOS ULTIMOS DEZ ANOS."},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"A CASA NOVA (2-THE NEW HOUSE): Papai Porco leva Peppa e George para visitar a casa que est\u00e1 construindo para o Sr. Boi. \n\nA LOJA DO SENHOR RAPOSO ( 5- MR. FOX'S SHOP): \u00c9 o anivers\u00e1rio da vov\u00f3 e do vov\u00f4 da Peppa e do George. Peppa e George v\u00e3o \u00e0 loja do Sr. Raposo para encontrar um presente para eles. A loja do vende de tudo.\n\nAS SOMBRAS (7- SHADOWS): Peppa e George percebem que t\u00eam sombras e n\u00e3o importa o qu\u00e3o r\u00e1pido eles andem, corram ou pulem - eles n\u00e3o podem perd\u00ea-las."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Voc\u00ea est\u00e1 pronto para um natal cheio de neve e presentes? L\u00e9o J\u00fanior est\u00e1 muito animado e se preparando fazendo um tren\u00f3 de neve com Lifty para os jogos de inverno! Venha ajud\u00e1-los!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A Vaca Holandesa, prima da Vaca, vai visit\u00e1-la, mas fica atolada no brejo. Com a ajuda do Jacar\u00e9 e da Galinha, a Vaca consegue desatolar a prima."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nOs escoteiros fazem uma caminhada pela floresta para ajudar Duggee a procurar uma folha muito especial, quando ouvem um barulho estranho. \u00c0 dist\u00e2ncia, eles podem ver uma forma engra\u00e7ada. Que barulho \u00e9 esse? O que \u00e9 essa forma? Talvez seja um monstro? N\u00e3o, espere! \u00c9 apenas Hedgley, o ouri\u00e7o, que est\u00e1 andando pela floresta com todos os tipos de folhas e galhos que grudaram em seus espinhos pontiagudos e o est\u00e3o fazendo parecer um monstro folhoso."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o -Um, Dois, Tr\u00eas, Vamos Tocar!: A turminha brinca de orquestra, mas cada um quer fazer do seu jeito e por isso as coisas n\u00e3o saem nada harmoniosas. Plim Plim chega para convid\u00e1-los ao Parque da M\u00fasica, um lugar onde descobrem que com coopera\u00e7\u00e3o podem se tornar uma verdadeira orquestra."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Falar em ingl\u00eas pro Yuri parece t\u00e3o esquisito, que ele prefere ir brincar em BlugaBlum. Mas l\u00e1 ele precisa falar em Blum!"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pipa e Pepe querem cuidar das plantas e disputam o regador. No Planeta Terra, a aula de m\u00fasica das crian\u00e7as \u00e9 interrompida depois que a guitarra do Tito quebra e Lila n\u00e3o quer dividir a dela com ele. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, guiadas pelo Bita, as crian\u00e7as fazem um show animado para o bicho pap\u00e3o B\u00f3ris, usando instrumentos m\u00e1gicos, e Tito toca a guitarra de Lila. De volta \u00e0 Terra, Lila entende que quem divide tamb\u00e9m est\u00e1 somando e todo mundo sai ganhando."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"UMA VIAGEM DE CAMINH\u00c3O-GUINCHO \nSimon e Gaspard est\u00e3o animados para pegar o jornal na vila com o av\u00f4, mas o sidecar da motocicleta quebra. Eles chamam o mec\u00e2nico, ajudam a consertar o sidecar e finalmente v\u00e3o comprar o jornal e os doces.\n  \nEU QUERO ANDAR DE TRATOR  \nEnquanto o av\u00f4 conserta o sidecar, eles conhecem Poppy, a pata, e se escondem em um jogo de esconde-esconde. Descobrem porcos fofos e, no final, partem no trator, deixando-os encantados."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Quem Vai Voar.\n\n\u00c1gata \u00e9 uma pterossaura que adora voar. Hoje ela vai apresentar pra gente a Serra do\nAraripe, regi\u00e3o do Cear\u00e1 onde ela e sua fam\u00edlia nasceram e se criaram.\nVem com a gente embarcar nas aventuras desse bicho voador!"},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Socorrista da Estrada\nQuando Milo, Lofty e Lark assumem o Servi\u00e7o de Resgate Rodovi\u00e1rio do Dave, eles ficam super ocupados ajudando os motoristas de Milotown. Mas acabam cuidando de todos os ve\u00edculos \u2014 menos do deles!"},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"Menino Gato trabalha r\u00e1pido demais para chutar as Bolas Lunatizadoras da Garota Lunar. Lagartixo e Corujita n\u00e3o conseguem acompanhar e acabam enfeiti\u00e7ados."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Est\u00e1tua\nDepois de um dia cansativo, tudo parece fora de ritmo na casa dos Heeler. Bingo quer brincar com o pai, mas ele est\u00e1 prestes a sair para correr. A m\u00e3e tenta preparar o jantar, enquanto Bluey n\u00e3o consegue decidir o que quer comer. Com todos irritados e desencontrados, a mam\u00e3e Heeler tem uma ideia: \u00e9 hora de jogar est\u00e1tuas musicais! A fam\u00edlia entra na brincadeira, os \u00e2nimos se alinham, e Bluey vence o jogo. Mas ela est\u00e1 se divertindo tanto que n\u00e3o quer parar de dan\u00e7ar! Para manter o clima leve, a m\u00e3e prop\u00f5e uma nova vers\u00e3o: est\u00e1tuas musicais onde a m\u00fasica nunca para. Sem vencedores ou perdedores \u2014 s\u00f3 muita dan\u00e7a, alegria e sintonia familiar.\n\nSinopse Parte 2 - Est\u00f3rias\nNa escola, Indy fica frustrada ao perceber que seu cavalo de brinquedo mais parece uma vaca. Mas com o apoio gentil da Calypso, ela decide n\u00e3o desistir. Winton se oferece para ajudar, e juntos os dois saem em busca de uma imagem de cavalo para comparar. Para surpresa deles, nenhum dos livros da escola tem um cavalo! Ent\u00e3o, Indy e Winton embarcam em uma aventura m\u00e1gica em busca de um cavalo de verdade. A jornada os leva at\u00e9 o incr\u00edvel Major Tom \u2014 um cavalo falante! Com sua ajuda, Indy percebe que o pesco\u00e7o do seu cavalo de brinquedo est\u00e1 muito curto. Ap\u00f3s o conserto, ela se sente orgulhosa por n\u00e3o ter desistido e feliz por ter dado um final perfeito \u00e0 sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo e seus amigos encontram instrumento musicais. A turminha decide formar uma banda e anunciam um show, mas se esqueceram de que n\u00e3o sabem tocar nenhuma nota."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c9 o anivers\u00e1rio de 9 anos de Aninha, mas toda a cidade se prepara para a festa junina da turma. Aninha fica preocupada, pensando que talvez seus convidados n\u00e3o apare\u00e7am, mas s\u00f3 um encontro especial pode mudar o rumo dessa hist\u00f3ria."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Uma tempestade deixa Kira e Arlo presos na casa de Tia S\u00f4nia e Arlo fica entediado. Tia S\u00f4nia conta a cl\u00e1ssica hist\u00f3ria do \u00a8Jo\u00e3o e o P\u00e9 de Feij\u00e3o \u00a8 e agu\u00e7a a imagina\u00e7\u00e3o do Arlo."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Depois de um lanchinho da tarde, J\u00fapiter est\u00e1 para jogar o potinho de iogurte no lixo, quando Luna avisa que o pl\u00e1stico precisa ser reciclado. Mas como exatamente isso acontece? Ser\u00e1 que \u00e9 s\u00f3 lavar os potinhos e reutilizar? O trio tenta reciclar os potinhos: colocam tudo no ch\u00e3o, J\u00fapiter passa o triciclo em cima e Luna tenta moldar outras coisas com o pl\u00e1stico... mas n\u00e3o d\u00e1 muito certo. Logo eles percebem que s\u00f3 tem um jeito de saber o que est\u00e1 acontecendo aqui... Faz de conta! Luna J\u00fapiter e Cl\u00e1udio fazem de conta que s\u00e3o empilhadeiras em uma usina de reciclagem e descobrem tudo sobre como o potinho de iogurte \u00e9 reciclado!"},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Um caixote de madeira cai de um caminh\u00e3o. Dentro dele est\u00e1 Mara, uma pequena hipop\u00f3tamo que estava a caminho da \u00c1frica. Os Buffycats fazem de tudo para ajudar Mara a voltar para sua terra natal."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A turma encontra anota\u00e7\u00f5es com sinais estranhos na floresta. Toda a equipe quer desvendar seu significado."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo e Piu querem dormir. Est\u00e3o com muito sono. Eu disse muito sono, mas sabe aquelas noites onde tudo parece atrapalhar? Uma coruja canta ali...um grilo canta acol\u00e1...Ser\u00e1 que voc\u00eas podem parar com essa bagun\u00e7a?"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Cac\u00e1 recebe um pedido de ajuda da A.L.M.A. (Ag\u00eancia de Lendas, Mist\u00e9rios e Aventuras), um clube de aventureiros que, assim como o B.O.R.A., realiza as mais rocamb\u00f3licas miss\u00f5es. Para ajud\u00e1-los, o agente Os\u00f3rio vai precisar interromper o seu dia de folga e procurar um ser m\u00e1gico da floresta!"},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Z\u00e9 recebe um presente inesperado, assinado por uma admiradora secreta chamada Lola. Ao entrar em contato com ela, Z\u00e9 descobre que Lola o entende como ningu\u00e9m nunca entendeu. No entanto, \u00e0 medida que a rela\u00e7\u00e3o se desenvolve, a situa\u00e7\u00e3o come\u00e7a a parecer boa demais para ser verdade."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Durante os dias quentes de ver\u00e3o, Casc\u00e3o est\u00e1 preocupado com seus amigos, afinal eles n\u00e3o saem da \u00e1gua, que perigo! Casc\u00e3o define ent\u00e3o um plano de a\u00e7\u00e3o para salv\u00e1-los da amea\u00e7a molhada."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Cebolinha e Casc\u00e3o encontram um mapa para um tesouro e saem em busca de novas pistas. Mas a tarefa que deveria uni-los, torna a conviv\u00eancia um pouco mais dif\u00edcil."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"QUINTAL DA CULTURA VI PGM QUEM RECLAMA O RABO INFLAMA (Roteiro HQ 64)\n\nLudovico reclama de tudo, o que afasta Doroteia e Of\u00e9lia dele e, o pior, deixa Nicolau com o rabo inflamado, e ele com o peso da reclama\u00e7\u00e3o sobre as costas."},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"A CASA NOVA (2-THE NEW HOUSE): Papai Porco leva Peppa e George para visitar a casa que est\u00e1 construindo para o Sr. Boi. \n\nA LOJA DO SENHOR RAPOSO ( 5- MR. FOX'S SHOP): \u00c9 o anivers\u00e1rio da vov\u00f3 e do vov\u00f4 da Peppa e do George. Peppa e George v\u00e3o \u00e0 loja do Sr. Raposo para encontrar um presente para eles. A loja do vende de tudo.\n\nAS SOMBRAS (7- SHADOWS): Peppa e George percebem que t\u00eam sombras e n\u00e3o importa o qu\u00e3o r\u00e1pido eles andem, corram ou pulem - eles n\u00e3o podem perd\u00ea-las."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Voc\u00ea est\u00e1 pronto para um natal cheio de neve e presentes? L\u00e9o J\u00fanior est\u00e1 muito animado e se preparando fazendo um tren\u00f3 de neve com Lifty para os jogos de inverno! Venha ajud\u00e1-los!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A Vaca Holandesa, prima da Vaca, vai visit\u00e1-la, mas fica atolada no brejo. Com a ajuda do Jacar\u00e9 e da Galinha, a Vaca consegue desatolar a prima."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nOs escoteiros fazem uma caminhada pela floresta para ajudar Duggee a procurar uma folha muito especial, quando ouvem um barulho estranho. \u00c0 dist\u00e2ncia, eles podem ver uma forma engra\u00e7ada. Que barulho \u00e9 esse? O que \u00e9 essa forma? Talvez seja um monstro? N\u00e3o, espere! \u00c9 apenas Hedgley, o ouri\u00e7o, que est\u00e1 andando pela floresta com todos os tipos de folhas e galhos que grudaram em seus espinhos pontiagudos e o est\u00e3o fazendo parecer um monstro folhoso."},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"UMA VIAGEM DE CAMINH\u00c3O-GUINCHO \nSimon e Gaspard est\u00e3o animados para pegar o jornal na vila com o av\u00f4, mas o sidecar da motocicleta quebra. Eles chamam o mec\u00e2nico, ajudam a consertar o sidecar e finalmente v\u00e3o comprar o jornal e os doces.\n  \nEU QUERO ANDAR DE TRATOR  \nEnquanto o av\u00f4 conserta o sidecar, eles conhecem Poppy, a pata, e se escondem em um jogo de esconde-esconde. Descobrem porcos fofos e, no final, partem no trator, deixando-os encantados."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o -Um, Dois, Tr\u00eas, Vamos Tocar!: A turminha brinca de orquestra, mas cada um quer fazer do seu jeito e por isso as coisas n\u00e3o saem nada harmoniosas. Plim Plim chega para convid\u00e1-los ao Parque da M\u00fasica, um lugar onde descobrem que com coopera\u00e7\u00e3o podem se tornar uma verdadeira orquestra."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Falar em ingl\u00eas pro Yuri parece t\u00e3o esquisito, que ele prefere ir brincar em BlugaBlum. Mas l\u00e1 ele precisa falar em Blum!"},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Cac\u00e1 recebe um pedido de ajuda da A.L.M.A. (Ag\u00eancia de Lendas, Mist\u00e9rios e Aventuras), um clube de aventureiros que, assim como o B.O.R.A., realiza as mais rocamb\u00f3licas miss\u00f5es. Para ajud\u00e1-los, o agente Os\u00f3rio vai precisar interromper o seu dia de folga e procurar um ser m\u00e1gico da floresta!"},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\nTodos os amigos v\u00e3o se apresentar para demonstrar seus talentos, mas Bombo ainda n\u00e3o encontrou o seu. Ele ajuda seus amigos e acaba descobrindo qual \u00e9 a coisa que mais gosta de fazer.\nTeclado est\u00e1 procurando algu\u00e9m para formar o time de futebol e Mickey convida Viola para fazer parte do time. Teclado acha que ela n\u00e3o deve jogar por ser menina. Ele acha que elas gostam de outras coisas, como dan\u00e7a, por exemplo. Mas acaba entendendo que n\u00e3o existe diferen\u00e7a e que meninas podem jogar bola e meninos podem n\u00e3o gostar de futebol como o Tambor."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo e seus amigos encontram instrumento musicais. A turminha decide formar uma banda e anunciam um show, mas se esqueceram de que n\u00e3o sabem tocar nenhuma nota."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c9 o anivers\u00e1rio de 9 anos de Aninha, mas toda a cidade se prepara para a festa junina da turma. Aninha fica preocupada, pensando que talvez seus convidados n\u00e3o apare\u00e7am, mas s\u00f3 um encontro especial pode mudar o rumo dessa hist\u00f3ria."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo e Piu querem dormir. Est\u00e3o com muito sono. Eu disse muito sono, mas sabe aquelas noites onde tudo parece atrapalhar? Uma coruja canta ali...um grilo canta acol\u00e1...Ser\u00e1 que voc\u00eas podem parar com essa bagun\u00e7a?"},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Socorrista da Estrada\nQuando Milo, Lofty e Lark assumem o Servi\u00e7o de Resgate Rodovi\u00e1rio do Dave, eles ficam super ocupados ajudando os motoristas de Milotown. Mas acabam cuidando de todos os ve\u00edculos \u2014 menos do deles!"},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Est\u00e1tua\nDepois de um dia cansativo, tudo parece fora de ritmo na casa dos Heeler. Bingo quer brincar com o pai, mas ele est\u00e1 prestes a sair para correr. A m\u00e3e tenta preparar o jantar, enquanto Bluey n\u00e3o consegue decidir o que quer comer. Com todos irritados e desencontrados, a mam\u00e3e Heeler tem uma ideia: \u00e9 hora de jogar est\u00e1tuas musicais! A fam\u00edlia entra na brincadeira, os \u00e2nimos se alinham, e Bluey vence o jogo. Mas ela est\u00e1 se divertindo tanto que n\u00e3o quer parar de dan\u00e7ar! Para manter o clima leve, a m\u00e3e prop\u00f5e uma nova vers\u00e3o: est\u00e1tuas musicais onde a m\u00fasica nunca para. Sem vencedores ou perdedores \u2014 s\u00f3 muita dan\u00e7a, alegria e sintonia familiar.\n\nSinopse Parte 2 - Est\u00f3rias\nNa escola, Indy fica frustrada ao perceber que seu cavalo de brinquedo mais parece uma vaca. Mas com o apoio gentil da Calypso, ela decide n\u00e3o desistir. Winton se oferece para ajudar, e juntos os dois saem em busca de uma imagem de cavalo para comparar. Para surpresa deles, nenhum dos livros da escola tem um cavalo! Ent\u00e3o, Indy e Winton embarcam em uma aventura m\u00e1gica em busca de um cavalo de verdade. A jornada os leva at\u00e9 o incr\u00edvel Major Tom \u2014 um cavalo falante! Com sua ajuda, Indy percebe que o pesco\u00e7o do seu cavalo de brinquedo est\u00e1 muito curto. Ap\u00f3s o conserto, ela se sente orgulhosa por n\u00e3o ter desistido e feliz por ter dado um final perfeito \u00e0 sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Um caixote de madeira cai de um caminh\u00e3o. Dentro dele est\u00e1 Mara, uma pequena hipop\u00f3tamo que estava a caminho da \u00c1frica. Os Buffycats fazem de tudo para ajudar Mara a voltar para sua terra natal."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"Depois de um lanchinho da tarde, J\u00fapiter est\u00e1 para jogar o potinho de iogurte no lixo, quando Luna avisa que o pl\u00e1stico precisa ser reciclado. Mas como exatamente isso acontece? Ser\u00e1 que \u00e9 s\u00f3 lavar os potinhos e reutilizar? O trio tenta reciclar os potinhos: colocam tudo no ch\u00e3o, J\u00fapiter passa o triciclo em cima e Luna tenta moldar outras coisas com o pl\u00e1stico... mas n\u00e3o d\u00e1 muito certo. Logo eles percebem que s\u00f3 tem um jeito de saber o que est\u00e1 acontecendo aqui... Faz de conta! Luna J\u00fapiter e Cl\u00e1udio fazem de conta que s\u00e3o empilhadeiras em uma usina de reciclagem e descobrem tudo sobre como o potinho de iogurte \u00e9 reciclado!"},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Z\u00e9 recebe um presente inesperado, assinado por uma admiradora secreta chamada Lola. Ao entrar em contato com ela, Z\u00e9 descobre que Lola o entende como ningu\u00e9m nunca entendeu. No entanto, \u00e0 medida que a rela\u00e7\u00e3o se desenvolve, a situa\u00e7\u00e3o come\u00e7a a parecer boa demais para ser verdade."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Durante os dias quentes de ver\u00e3o, Casc\u00e3o est\u00e1 preocupado com seus amigos, afinal eles n\u00e3o saem da \u00e1gua, que perigo! Casc\u00e3o define ent\u00e3o um plano de a\u00e7\u00e3o para salv\u00e1-los da amea\u00e7a molhada."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Cebolinha e Casc\u00e3o encontram um mapa para um tesouro e saem em busca de novas pistas. Mas a tarefa que deveria uni-los, torna a conviv\u00eancia um pouco mais dif\u00edcil."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"QUINTAL DA CULTURA VI PGM QUEM RECLAMA O RABO INFLAMA (Roteiro HQ 64)\n\nLudovico reclama de tudo, o que afasta Doroteia e Of\u00e9lia dele e, o pior, deixa Nicolau com o rabo inflamado, e ele com o peso da reclama\u00e7\u00e3o sobre as costas."},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"\u00c9 NOITE DE FILME, MAS UMA CONVERSA SOBRE PR\u00cdNCIPES DEIXA VINCENT ENCIUMADO. UMA SECA EST\u00c1 TOMANDO CONTA DE CENTOPIA GRA\u00c7AS A PANTHEA."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 55 anos, a TV Cultura traz de volta \u00e0 sua grade de programa\u00e7\u00e3o,  cl\u00e1ssicos infanto-Juvenis que marcaram \u00e9poca. Nesses programas, foram utilizados equipamentos com recursos de intelig\u00eancia artificial para aprimorar a qualidade das imagens, convertendo-as para resolu\u00e7\u00e3o HD. Especificamente a s\u00e9rie Tintin foi remasterizada pela pr\u00f3pria produtora.\n\nSinopse desse epis\u00f3dio:\n\nUM INOCENTE MODELO DE UM ANTIGO VELEIRO,NUM ANTIQUARIO,REVE- LA UM SEGREDO QUE PODER\u00c1 LEVAR TINTIM E SEUS AMIGOS A UM ANTIGO TESOURO."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"17:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"A diretora Lola ficou boazinha de repente e Billy Doid\u00e3o fica triste sem ser punido por\nagir contra as regras. Irm\u00e3o do Jorel decide concorrer a l\u00edder de turma com Billy Doid\u00e3o\nde vice e Lara como marqueteira. Eles precisam vencer as elei\u00e7\u00f5es pra trazerem de\nvolta a autoridade da diretora Lola e o sentido pras suas vidas. Representando a chapa\n\u201cCaos Democr\u00e1tico\u201d, Irm\u00e3o do Jorel faz de tudo pra ganhar mais votos que seus\nadvers\u00e1rios Samantha, representando os interesses das Jorelovers, e Jorginho, que\ngarante ter o apoio de dinossauros. A campanha \u00e9 cheia de discursos emocionantes\ncom megafone, distribui\u00e7\u00e3o de panfletos e jingles repetitivos, mas \u00e9 no debate que as\nverdadeiras inten\u00e7\u00f5es dos candidatos s\u00e3o reveladas."},{"title":"MUNDO DA LUA II ","time":"18:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No anivers\u00e1rio de Carolina Silva e Silva, av\u00f3 de Em\u00edlia, uma surpresa \u00e9 armada por Lucas e seu tio Dudu: a irm\u00e3 ca\u00e7ula de Carolina, Juju, chega para uma visita r\u00e1pida, depois de v\u00e1rios anos morando na Austr\u00e1lia, trazendo \u00e0 tona um segredo antigo, que faz toda a fam\u00edlia se unir para presentear a menina que ainda mora dentro de Carolina."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No programa *100*, apresentado por Jeff, o especial sobre Antimat\u00e9ria traz a equipe de produ\u00e7\u00e3o como convidados. Eles participam de um quiz de curiosidades, respondendo perguntas sobre os gostos e prefer\u00eancias de animes, filmes e games do trio Antimat\u00e9ria: Jeff, Clayton e Anderson.\n\n03 - COME\u00c7A A RENOVA\u00c7\u00c3O NO NOVO CLUBE DE FUTEBOL DO NANKATSU\nRoberto tem uma surpresa para Tsubasa e os outros membros da equipe Nankatsu, convidando a equipe Nishigaoka a fazer uma partida de treinamento que lhe permita analisar as fraquezas da equipe Nankatsu e ajud\u00e1-los a melhorar"},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"Depois de passar a noite montando a cama nova ... o fazendeiro ordena que Bitzer garanta o sil\u00eancio na fazenda, para que ele possa descansar. Manter a fazenda calma pode n\u00e3o ser uma tarefa t\u00e3o f\u00e1cil..."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cart\u00e3o Verde ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250428175652_home-1-.png","profile":""},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Roda Viva ","time":"22:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210106171541_whatsapp-image-2021-01-06-at-14.53.54.jpeg","profile":"OL\u00c1, BOA NOITE, SEJAM BEM-VINDOS AO RODA VIVA. ESTAMOS NO AR PARA TODO O BRASIL PELA TV CULTURA E SUAS EMISSORAS AFILIADAS.\n\nVOC\u00ca TAMB\u00c9M PODE ASSISTIR A ESSE E OUTROS PROGRAMAS A QUALQUER TEMPO E DE QUALQUER LUGAR DO MUNDO PELO NOSSO CANAL NO YOUTUBE OU PELO APP CULTURA PLAY.\n\nEMENDAR UMA PE\u00c7A DE SUCESSO NA OUTRA \u00c9 O SONHO DE QUALQUER ATOR QUE TEM NO TEATRO SEU BER\u00c7O E SEU TEMPLO. A NOSSA CONVIDADA DE HOJE PODE SE DAR A ESSE LUXO DEPOIS DE UMA CARREIRA DE MAIS DE TR\u00caS D\u00c9CADAS NAS TELAS, MAS QUE COME\u00c7OU MESMO NOS PALCOS. \n\nDEPOIS DE UMA TEMPORADA REC\u00c9M-ENCERRADA DO MON\u00d3LOGO 'B\u00c1RBARA', INSPIRADO NO LIVRO 'A SAIDEIRA', DA JORNALISTA BARBARA GANCIA, ELA S\u00d3 MUDA DE ENDERE\u00c7O EM S\u00c3O PAULO MESMO PARA ENCENAR DE NOVO UM DOS TEXTOS QUE A LAN\u00c7ARAM, 'FICA COMIGO ESTA NOITE', DE FLAVIO DE SOUZA, DESTA VEZ CONTRACENANDO COM O PARCEIRO DE LONGA DATA MIGUEL FALABELLA.\n\nO QUE SEPARA A ATRIZ QUE, AOS 61 ANOS, VIVE A LIBERDADE DE PODER GERIR SUA CARREIRA SEM UM CONTRATO FIXO COM A GLOBO E AQUELA ETERNIZADA POR UM BORD\u00c3O QUE HOJE N\u00c3O SOA T\u00c3O BEM, COMO \"CALA A BOCA, MAGDA?\"\n\nO GRANDE BARATO DE RECEBER PELA PRIMEIRA VEZ AQUI ATORES COM TANTA BAGAGEM \u00c9 PODER REVISITAR TODAS AS FASES DA CARREIRA E REFLETIR SOBRE AS MUDAN\u00c7AS NO BRASIL E NAS ARTES AO LONGO DE D\u00c9CADAS. ENT\u00c3O SAI DE BAIXO QUE EST\u00c1 NO CENTRO DO RODA VIVA HOJE A ATRIZ MARISA ORTH.\n\nPARA ENTREVISTAR A MARISA ORTH, N\u00d3S CONVIDAMOS:\n\nCAMILA BOROWSKY - EDITORA-CHEFE DA QUEM\n\nMATHEUS ROCHA - REP\u00d3RTER DE CULTURA DA FOLHA DE S.PAULO\n\nMARINA PASTORELLI - EDITORA DA CARAS BRASIL\n\nGUSTAVO CUNHA - REP\u00d3RTER DO JORNAL O GLOBO\n\nE HUMBERTO MARUCHEL TOZZE - REP\u00d3RTER DA REVISTA BRAVO!\n\nCONTAMOS AINDA COM AS CHARGES DIVERTID\u00cdSSIMAS DO LUCIANO VERONEZI"},{"title":"TRIP FM ","time":"23:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No epis\u00f3dio 17 do Trip FM, Denise Fraga reflete sobre humor, envelhecimento, maternidade e arte. Ela conta como usa a com\u00e9dia para provocar reflex\u00e3o, fala dos desafios e ganhos da maturidade e compartilha inquieta\u00e7\u00f5es e paix\u00f5es. Com sensibilidade e intelig\u00eancia, Denise fala sobre o que \u00e9 viver como \u201cum aparelho 110v ligado no 220v\u201d, convidando o p\u00fablico a pensar e se emocionar junto."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sr. Brasil ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250220160622_srheader-1920x1080.png","profile":"ROLANDO RECEBE OS CONVIDADOS DERCIO MARQUES, EGBERTO GISMONTI E PENINHA"},{"title":"Repert\u00f3rio Popular ","time":"01:15","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/programa-repertorio.jpg","profile":"Este programa  traz como protagonista a sonoridade do viol\u00e3o. Gravado em 1980 nos est\u00fadios da Tv Cultura , na primeira  metade  O Grupo D'Alma, um trio de  violonistas formado por Andr\u00e9 Gereissati, Ruy Salene e Candido Penteado, mostram suas composi\u00e7\u00f5es com n\u00edtidas influencias do Jazz. O Trio  gravou este programa logo ap\u00f3s  sua participa\u00e7\u00e3o  com muito sucesso no segundo Festival Internacional de JAzz de S\u00e3o Paulo. A segunda metade do programa  traz o som do compositor Stenio Mendes, que atav\u00e9s de sua craviola, uma  cria\u00e7\u00e3o de outro violonista  Paulinho Nogueira,  funde o som da  viola caipira com  algumas  escalas que lembram  at\u00e9 mesmo  c\u00edtaras e ala\u00fades.\r\nParticipam com Stenio Mendes os Percussionistas Jos\u00e9 Eduardo Naz\u00e1rio e Ubiraci de OLiveira."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"A SQF \u2013 S\u00edndrome da Quilomicronemia Familiar \u00e9 uma doen\u00e7a rara caracterizada pelo grande aumento dos triglic\u00e9rides. Ela tamb\u00e9m \u00e9 uma doen\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva e tem mais preval\u00eancia em regi\u00f5es onde acontecem casamentos consangu\u00edneos (entre fam\u00edlias).\n\nA SQF ainda n\u00e3o tem cura e se n\u00e3o tratada pode trazer graves consequ\u00eancias \u00e0 sa\u00fade do paciente, tais como a pancreatite. O controle da doen\u00e7a acontece com medicamentos e principalmente atrav\u00e9s da alimenta\u00e7\u00e3o especial acompanhada por uma nutricionista onde as gorduras devem ser evitadas. Nesse educativo vamos conhecer mais sobre a SQF e as abordagens que garantem qualidade de vida aos pacientes."},{"title":"Educa\u00e7\u00e3o Brasileira ","time":"03:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240925155820_educacaobrasileira-capa.jpg","profile":"O ASSUNTO \u00c9 EDUCA\u00c7\u00c3O EM TEMPO INTEGRAL. PATR\u00cdCIA GUEDES, ESPECIALISTA EM GEST\u00c3O EDUCACIONAL E GERENTE DA FUNDA\u00c7\u00c3O ITA\u00da SOCIAL, FALA DA PESQUISA QUE OUVIU OS BRASILEIROS SOBRE O ESTUDANTE FICAR MAIS TEMPO NA ESCOLA. MARIA AMABILE, DO CENTRO DE ESTUDOS E PESQUISAS EM EDUCA\u00c7\u00c3O, CULTURA E A\u00c7\u00c3O COMUNIT\u00c1RIA (CENPEC), DIZ QUE \u00c9 IMPORTANTE CRIAR POL\u00cdTICAS E DIRETRIZES PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O EM TEMPO INTEGRAL. AS CONVIDADAS DEBATEM AS CARACTER\u00cdSTICAS E MODELOS DESSE TIPO DE EDUCA\u00c7\u00c3O, AINDA MUITO T\u00cdMIDO NO BRASIL."},{"title":"Cabaret Liter\u00e1rio ","time":"04:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144759_caberet-literario.png","profile":"CABARET LITER\u00c1RIO HOMENAGEIA O POETA OVALO BILAC."},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUINTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO \u00c9 QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUINTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"15\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Vamos Pedalar ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250221144148_vamospedalar-site.jpg","profile":"Nesse primeiro bloco vamos conversar com o atleta profissional de BMX, Doguete que vai contar tudo sobre a sua profiss\u00e3o e o que fazer para chegar l\u00e1.\nNa mat\u00e9ria de manuten\u00e7\u00e3o, com Mario Canna, vamos explicar como o freio tipo ferradura da sua Bike.\nJ\u00e1 no segundo bloco vamos juntos conhecer o Centro de Esportes Radicais um lugar para praticantes e familiares se divertirem.  Depois vamos conhecer os Ciclistas bonequeiros, um servi\u00e7o que leva o teatro lambe lambe pra ruas, muito interessante e divertido. \n No \u00faltimo bloco continuamos a viajar com Artur Sim\u00f5es nessa segunda parte de sua volta ao mundo, uma vis\u00e3o diferente e um roteiro muito diversificado de culturas  e personagens."},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"O barrig\u00e3o da senhora Coelha (10-MUMMY RABBIT'S BUMP): A mam\u00e3e Coelho vem visitar a famila da Peppa, com uma barriga grande. Todos est\u00e3o animados ao descobrir que h\u00e1 um filhote de coelho dentro, mas ter\u00e3o uma surpresa ainda maior!\n\nO novo dinossauro de George (19-GEORGE'S NEW DINOSSAUR): George faz uma visita \u00e0 Loja do Sr. Raposo, depois que seu brinquedo favorito, o Sr. Dinossauro, quebra. Com todos os recursos adicionais, certamente Dino Roar \u00e9 um bom substituto?\n\nTeia de aranha ( 22-SPIDER'S WEB): Mam\u00e3e Pig encontra uma aranha na casa e ordena que Papai Porco se livre dela. O Sr. Pernas Grandes \u00e9 solto no jardim, onde pode tecer todas as teias que quiser, onde quiser."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Est\u00e1 muito quente! Como podemos nos refrescar? Voc\u00ea viu o L\u00e9o, o Caminh\u00e3o e seu amigo Lifty o caminh\u00e3o Empilhadeira? Eles est\u00e3o construindo uma m\u00e1quina de sorvetes! Max a escavadora vem se juntar, ent\u00e3o vamos assistir construir e tomar sorvete!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c9 inverno no Planeta Palavra e On\u00e7a est\u00e1 entediada porque n\u00e3o encontra o que fazer, enquanto espera o Bode que far\u00e1 em seu programa uma \u201csop\u00e1 de legum\u00e8\u201d; quando ele chega e vai gravar o programa, descobre que as suas colheres francesas sumiram. Todos saem \u00e0 procura delas, e desvendam o mist\u00e9rio o Jacar\u00e9 as pegou para fazer um medidor de vento. Com as colheres recuperadas, Bode finaliza a sopa e todos a saboreiam e se divertem no frio."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nDuggee decide fazer uma omelete, mas n\u00e3o h\u00e1 ovos na cesta. Onde est\u00e3o todas as galinhas e por que elas n\u00e3o est\u00e3o botando ovos? Eles est\u00e3o assistindo televis\u00e3o e comendo para valer. Desse jeito elas v\u00e3o precisar de exerc\u00edcios. A avestruz Hennie em sua magn\u00edfica forma f\u00edsica vai ajudar as galinhas a voltarem a botar seus ovos. Observe os escoteiros malhando com as galinhas ao som das m\u00fasicas divertidas de Hennie."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Biscoitos deliciosos: Arafa surpreende a turminha com deliciosos biscoitos para o lanche, mas Acuarella n\u00e3o lava suas m\u00e3os e suja tudo de tinta. Plim Plim convida todos ao Parque do Lanchinho onde Acuarella aprende que, ao lavar as m\u00e3os, pode aproveitar um lindo momento junto aos seus amigos."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Matt tem que cortar o cabelo e fica apavorado. \u00c9 melhor deixar o cabelo crescer pra sempre, como os homens das cavernas!"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, a nave do Bita pifa e Pepe precisa achar as ferramentas no meio da sua bagun\u00e7a para poder consertar. No Planeta Terra, Lila, Dan e Tito tentam montar um quebra-cabe\u00e7a, mas tem uma pe\u00e7a perdida na desorganiza\u00e7\u00e3o do quarto do Tito. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, o Bita guia as crian\u00e7as em uma aventura por ru\u00ednas coloridas que precisam ser arrumadas. De volta \u00e0 Terra, com o quarto arrumado, as crian\u00e7as completam o quebra-cabe\u00e7a e aprendem a import\u00e2ncia de deixar cada coisa em seu lugar."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"EU N\u00c3O CONSIGO DORMIR \nSimon e Gaspard est\u00e3o jogando antes de dormir, mas Simon n\u00e3o consegue dormir. Ele perturba Gaspard e vai para a sala com desculpas, mas acaba brincando com seus dinossauros at\u00e9 adormecer.  \n\nO ANIVERS\u00c1RIO DA LOU \nSimon descobre o presente dos sonhos de Lou e faz um gatinho unic\u00f3rnio-borboleta para ela. No caminho para a festa, ele esquece o presente no \u00f4nibus, mas uma velhinha o encontra e devolve a tempo para a surpresa de Lou, tornando o anivers\u00e1rio especial."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Dia das Crian\u00e7as\n\nHoje \u00e9 dia das crian\u00e7as, dia de brincar, se divertir e sair da dieta. Venha brincar com \u00c1gata,\nKau\u00ea, Enzo e Helena neste dia t\u00e3o especial, sob a brisa fresca do Chafariz da Pra\u00e7a dos Imigrantes, em S\u00e3o Caetano do Sul."},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Produtor de Leite\nMilo, Lofty e Lark ajudam na Fazenda de Latic\u00ednios da Fazendeira Tilly e t\u00eam a miss\u00e3o de ordenhar as vacas. Mas os jovens fazendeiros acabam sendo perseguidos por H\u00e9rcules, o touro! Ser\u00e1 que conseguem manter os animais da fazenda felizes e terminar todos os trabalhos da Tilly?"},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"Corujita descobre que fazer parte da equipe significa treinar Menino Gato e Lagartixo para derrotar o Ninja Noturno, que treinou seus Ninjalinos no futebol de kung-fu."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Fantoches\nUnicorse est\u00e1 de volta \u2014 desta vez para ensinar boas maneiras \u00e0 mesa para Bluey! Mas tem um probleminha: as maneiras dele s\u00e3o ainda piores do que as dela. Tudo muda quando Unicorse se apaixona pela mam\u00e3e Heeler e decide convid\u00e1-la para um encontro. Determinadas a ajud\u00e1-lo, Bluey e Bingo ensinam boas maneiras de verdade. No come\u00e7o, parece que Unicorse est\u00e1 indo bem, at\u00e9 estragar tudo ao comer um carrapato! Desanimado, ele descobre que \u00e9 apenas um fantoche, e isso o deixa se sentindo um ningu\u00e9m. Mas, em vez de deix\u00e1-lo de lado, a mam\u00e3e e as crian\u00e7as se revezam para dar vida a Unicorse \u2014 mostrando que, juntos, todos podem fazer parte da hist\u00f3ria.\n\nSinopse Parte 2 - Tartaruguito\nBingo encontra uma tartaruga de brinquedo no parquinho e quer lev\u00e1-la para casa. Mas o papai explica que talvez o dono volte para busc\u00e1-la \u2014 e que o certo \u00e9 deix\u00e1-la l\u00e1. Mais tarde, Dougie e sua m\u00e3e tamb\u00e9m encontram ela e decidem fazer a mesma coisa. Bingo e Dougie adoram brincar com a tartaruguinha e come\u00e7am a escond\u00ea-la para que ningu\u00e9m mais a leve. Quando o papai promete que, se o brinquedo ainda estiver l\u00e1 no dia seguinte, Bingo poder\u00e1 lev\u00e1-lo para casa, ela fica muito animada. Mas, ao voltar, n\u00e3o a encontra. Bingo confessa que estava escondendo a tartaruguinha e ent\u00e3o, quando a encontra de novo, faz uma escolha generosa: decide deix\u00e1-la no parquinho, para que outras crian\u00e7as tamb\u00e9m possam brincar."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo est\u00e1 de repouso porque quebrou o p\u00e9. Para animar o amigo, Socorro e Paulo decidem ir \u00e0 biblioteca para encontrar um livro para Gildo. A aventura come\u00e7a quando Socorro desaparece em meio a tantos livros."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha fica preocupada quando ouve sua m\u00e3e falar sobre a venda da casa onde moram e para ajudar tem a ideia de vender os doces de sua av\u00f3 Dindinha. Mas, ap\u00f3s ouvir uma das hist\u00f3rias de sua v\u00f3, Aninha descobre que o verdadeiro tesouro para salv\u00e1-las n\u00e3o \u00e9 o dinheiro."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Zoe percebe que a nave est\u00e1 sem combust\u00edvel. Ela e os filhos v\u00e3o atr\u00e1s do fruto necess\u00e1rio para fabricar mais substratos enquanto um cheiro desagrad\u00e1vel persegue o poderoso olfato do Arlo."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"ENQUANTO OS BISCOITOS ASSAM, LUNA, J\u00daPITER E CL\u00c1UDIO OBSERVAM A LINDA NOITE DO BAGRE AZUL E SEU ENORME C\u00c9U ESTRELADO. PARECE QUE O C\u00c9U DO S\u00cdTIO TEM MUITO MAIS ESTRELAS DO QUE O C\u00c9U DA CIDADE. SER\u00c1? DEPOIS DE UM DIVERTIDO EXPERIMENTO, O TRIO VESTE SEUS TRAJES DE ASTRONAUTAS E EMBARCA EM UMA AVENTURA ESPACIAL RUMO \u00c0S ESTRELAS! DEPOIS DE UM PASSEIO AO LADO DE UMA SIMP\u00c1TICA E DIVERTIDA ESTRELINHA, O TRIO A PERDE DE VISTA, DESCOBRINDO ENT\u00c3O A RESPOSTA DO FAZ DE CONTA."},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Na noite do Halloween, Isotta sai com os Buffycats para pedir doces pelo bairro. Boss coloca uma ab\u00f3bora na cabe\u00e7a e faz Alm\u00f4ndega acreditar que ele \u00e9 o Monstro do Halloween para pegar todos os seus doces."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Os moradores da cidade acidentalmente trocaram Thor com um dinossauro artificial da exposi\u00e7\u00e3o em um parque da cidade. Jerry est\u00e1 em p\u00e2nico e chama os Turbossauros. A Equipe de Resgate, junto com Katie e Peter, organizou uma \u2018fuga\u2019 e substituiu Thor."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Oba!! L\u00e1 vem o caminh\u00e3ozinho cheio de traquitanas. Passou num buraco e alguma coisa saiu voando. Que objeto estranho \u00e9 esse? Para que serve isso? Como funciona? N\u00e3o acredito! Mais uma vez!!!"},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Quando a van do Esquadrongo \u00e9 danificada e sua antena arrancada, todos os sinais apontam para um alig\u00e1tor como o culpado. Ou seria um crocodilo? Sam e Kit seguem as pistas para descobrir!"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"CELESTE QUER COME\u00c7AR A PINTAR E MORGANA ENCONTRA O ANTIGO PINCEL DE LEONARDO DA VINCI NA BAGUN\u00c7A."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Ap\u00f3s um espet\u00e1culo feito para turistas perdidos em Literal do Oeste, a caravana finalmente consegue combust\u00edvel para seguir viagem no dia seguinte. No entanto, pela manh\u00e3, a trupe acorda com o tanque vazio e a caravana presa em um pr\u00e9dio literano. A trupe se pergunta quem teria sido o respons\u00e1vel, e Z\u00e9 come\u00e7a uma investiga\u00e7\u00e3o para descobrir a verdade."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"M\u00f4nica, Denise e Jeremias encontram uma fita de onde escapa um fantasma que desperta os maiores medos de cada pessoa. Para encar\u00e1-lo, as crian\u00e7as precisam combater os seus pr\u00f3prios medos."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Denise est\u00e1 mais uma vez em busca da fofoca da semana, quando se depara com uma estranha cena: o Bidu est\u00e1 falando! Para poder provar a todos amigos o que viu, Denise prepara um grande plano."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Os\u00f3rio aguarda ansioso para ir ao primeiro treino do Pelota Futebol Clube depois de muito tempo. Mas a empres\u00e1ria do craque Ludovico s\u00f3 quer liberar o jogador para o time depois que ele assinar um contrato!"},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"O barrig\u00e3o da senhora Coelha (10-MUMMY RABBIT'S BUMP): A mam\u00e3e Coelho vem visitar a famila da Peppa, com uma barriga grande. Todos est\u00e3o animados ao descobrir que h\u00e1 um filhote de coelho dentro, mas ter\u00e3o uma surpresa ainda maior!\n\nO novo dinossauro de George (19-GEORGE'S NEW DINOSSAUR): George faz uma visita \u00e0 Loja do Sr. Raposo, depois que seu brinquedo favorito, o Sr. Dinossauro, quebra. Com todos os recursos adicionais, certamente Dino Roar \u00e9 um bom substituto?\n\nTeia de aranha ( 22-SPIDER'S WEB): Mam\u00e3e Pig encontra uma aranha na casa e ordena que Papai Porco se livre dela. O Sr. Pernas Grandes \u00e9 solto no jardim, onde pode tecer todas as teias que quiser, onde quiser."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Est\u00e1 muito quente! Como podemos nos refrescar? Voc\u00ea viu o L\u00e9o, o Caminh\u00e3o e seu amigo Lifty o caminh\u00e3o Empilhadeira? Eles est\u00e3o construindo uma m\u00e1quina de sorvetes! Max a escavadora vem se juntar, ent\u00e3o vamos assistir construir e tomar sorvete!"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\u00c9 inverno no Planeta Palavra e On\u00e7a est\u00e1 entediada porque n\u00e3o encontra o que fazer, enquanto espera o Bode que far\u00e1 em seu programa uma \u201csop\u00e1 de legum\u00e8\u201d; quando ele chega e vai gravar o programa, descobre que as suas colheres francesas sumiram. Todos saem \u00e0 procura delas, e desvendam o mist\u00e9rio o Jacar\u00e9 as pegou para fazer um medidor de vento. Com as colheres recuperadas, Bode finaliza a sopa e todos a saboreiam e se divertem no frio."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nDuggee decide fazer uma omelete, mas n\u00e3o h\u00e1 ovos na cesta. Onde est\u00e3o todas as galinhas e por que elas n\u00e3o est\u00e3o botando ovos? Eles est\u00e3o assistindo televis\u00e3o e comendo para valer. Desse jeito elas v\u00e3o precisar de exerc\u00edcios. A avestruz Hennie em sua magn\u00edfica forma f\u00edsica vai ajudar as galinhas a voltarem a botar seus ovos. Observe os escoteiros malhando com as galinhas ao som das m\u00fasicas divertidas de Hennie."},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"EU N\u00c3O CONSIGO DORMIR \nSimon e Gaspard est\u00e3o jogando antes de dormir, mas Simon n\u00e3o consegue dormir. Ele perturba Gaspard e vai para a sala com desculpas, mas acaba brincando com seus dinossauros at\u00e9 adormecer.  \n\nO ANIVERS\u00c1RIO DA LOU \nSimon descobre o presente dos sonhos de Lou e faz um gatinho unic\u00f3rnio-borboleta para ela. No caminho para a festa, ele esquece o presente no \u00f4nibus, mas uma velhinha o encontra e devolve a tempo para a surpresa de Lou, tornando o anivers\u00e1rio especial."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Biscoitos deliciosos: Arafa surpreende a turminha com deliciosos biscoitos para o lanche, mas Acuarella n\u00e3o lava suas m\u00e3os e suja tudo de tinta. Plim Plim convida todos ao Parque do Lanchinho onde Acuarella aprende que, ao lavar as m\u00e3os, pode aproveitar um lindo momento junto aos seus amigos."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Matt tem que cortar o cabelo e fica apavorado. \u00c9 melhor deixar o cabelo crescer pra sempre, como os homens das cavernas!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"O Urso odeia se despedir da Masha e sofre por ficarem separados. Enquanto isso, os outros moradores da floresta est\u00e3o relaxando no quintal, sem saber que esse fr\u00e1gil para\u00edso est\u00e1 \u00e0 beira do colapso j\u00e1 que o Urso recebeu um telefonema h\u00e1 muito aguardado da Masha..."},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Masha ama contos de fadas e, claro, acredita que cada conto deve levar a um fim feliz, mesmo que nada contribua para isso! \u00c9 assim a hist\u00f3ria vai... O Urso ainda espera ganhar o cora\u00e7\u00e3o do da Ursa. Ele encontra uma g\u00f4ndola antiga no fundo do lago da floresta. Ent\u00e3o, decide restaur\u00e1-la e convida a Ursa para um passeio rom\u00e2ntico! Ningu\u00e9m esperaria que esta hist\u00f3ria combinasse perfeitamente com o novo hobby de Masha - teatro de fantoches."},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\nViola e seus amigos est\u00e3o lendo o quadrinho do Super Otama, o super her\u00f3i que faz sucesso na turma. Logo chega uma encomenda na casa dela e nada mais \u00e9 do que o boneco do Super Otama. Acontece que numa distra\u00e7\u00e3o, ele some e os amigos tem que descobrir onde foi parar o brinquedo.\nTrixie \u00e9 f\u00e3 do super her\u00f3i Otama e tem uma m\u00e1scara igual a dele e acredita que ela d\u00ea super poderes. Acontece que a m\u00e1scara sumiu e ela sai \u00e0 procura pela redondeza. Ao passar por seus amigos, acaba ajudando em tudo o que eles precisam nas brincadeiras. Quando ela encontra com a Viola e o Tambor, descobre que \u00e9 muito boa em tudo o que faz, mesmo sem a m\u00e1scara."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo est\u00e1 de repouso porque quebrou o p\u00e9. Para animar o amigo, Socorro e Paulo decidem ir \u00e0 biblioteca para encontrar um livro para Gildo. A aventura come\u00e7a quando Socorro desaparece em meio a tantos livros."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha fica preocupada quando ouve sua m\u00e3e falar sobre a venda da casa onde moram e para ajudar tem a ideia de vender os doces de sua av\u00f3 Dindinha. Mas, ap\u00f3s ouvir uma das hist\u00f3rias de sua v\u00f3, Aninha descobre que o verdadeiro tesouro para salv\u00e1-las n\u00e3o \u00e9 o dinheiro."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Oba!! L\u00e1 vem o caminh\u00e3ozinho cheio de traquitanas. Passou num buraco e alguma coisa saiu voando. Que objeto estranho \u00e9 esse? Para que serve isso? Como funciona? N\u00e3o acredito! Mais uma vez!!!"},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Produtor de Leite\nMilo, Lofty e Lark ajudam na Fazenda de Latic\u00ednios da Fazendeira Tilly e t\u00eam a miss\u00e3o de ordenhar as vacas. Mas os jovens fazendeiros acabam sendo perseguidos por H\u00e9rcules, o touro! Ser\u00e1 que conseguem manter os animais da fazenda felizes e terminar todos os trabalhos da Tilly?"},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Fantoches\nUnicorse est\u00e1 de volta \u2014 desta vez para ensinar boas maneiras \u00e0 mesa para Bluey! Mas tem um probleminha: as maneiras dele s\u00e3o ainda piores do que as dela. Tudo muda quando Unicorse se apaixona pela mam\u00e3e Heeler e decide convid\u00e1-la para um encontro. Determinadas a ajud\u00e1-lo, Bluey e Bingo ensinam boas maneiras de verdade. No come\u00e7o, parece que Unicorse est\u00e1 indo bem, at\u00e9 estragar tudo ao comer um carrapato! Desanimado, ele descobre que \u00e9 apenas um fantoche, e isso o deixa se sentindo um ningu\u00e9m. Mas, em vez de deix\u00e1-lo de lado, a mam\u00e3e e as crian\u00e7as se revezam para dar vida a Unicorse \u2014 mostrando que, juntos, todos podem fazer parte da hist\u00f3ria.\n\nSinopse Parte 2 - Tartaruguito\nBingo encontra uma tartaruga de brinquedo no parquinho e quer lev\u00e1-la para casa. Mas o papai explica que talvez o dono volte para busc\u00e1-la \u2014 e que o certo \u00e9 deix\u00e1-la l\u00e1. Mais tarde, Dougie e sua m\u00e3e tamb\u00e9m encontram ela e decidem fazer a mesma coisa. Bingo e Dougie adoram brincar com a tartaruguinha e come\u00e7am a escond\u00ea-la para que ningu\u00e9m mais a leve. Quando o papai promete que, se o brinquedo ainda estiver l\u00e1 no dia seguinte, Bingo poder\u00e1 lev\u00e1-lo para casa, ela fica muito animada. Mas, ao voltar, n\u00e3o a encontra. Bingo confessa que estava escondendo a tartaruguinha e ent\u00e3o, quando a encontra de novo, faz uma escolha generosa: decide deix\u00e1-la no parquinho, para que outras crian\u00e7as tamb\u00e9m possam brincar."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Na noite do Halloween, Isotta sai com os Buffycats para pedir doces pelo bairro. Boss coloca uma ab\u00f3bora na cabe\u00e7a e faz Alm\u00f4ndega acreditar que ele \u00e9 o Monstro do Halloween para pegar todos os seus doces."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"ENQUANTO OS BISCOITOS ASSAM, LUNA, J\u00daPITER E CL\u00c1UDIO OBSERVAM A LINDA NOITE DO BAGRE AZUL E SEU ENORME C\u00c9U ESTRELADO. PARECE QUE O C\u00c9U DO S\u00cdTIO TEM MUITO MAIS ESTRELAS DO QUE O C\u00c9U DA CIDADE. SER\u00c1? DEPOIS DE UM DIVERTIDO EXPERIMENTO, O TRIO VESTE SEUS TRAJES DE ASTRONAUTAS E EMBARCA EM UMA AVENTURA ESPACIAL RUMO \u00c0S ESTRELAS! DEPOIS DE UM PASSEIO AO LADO DE UMA SIMP\u00c1TICA E DIVERTIDA ESTRELINHA, O TRIO A PERDE DE VISTA, DESCOBRINDO ENT\u00c3O A RESPOSTA DO FAZ DE CONTA."},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Ap\u00f3s um espet\u00e1culo feito para turistas perdidos em Literal do Oeste, a caravana finalmente consegue combust\u00edvel para seguir viagem no dia seguinte. No entanto, pela manh\u00e3, a trupe acorda com o tanque vazio e a caravana presa em um pr\u00e9dio literano. A trupe se pergunta quem teria sido o respons\u00e1vel, e Z\u00e9 come\u00e7a uma investiga\u00e7\u00e3o para descobrir a verdade."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"M\u00f4nica, Denise e Jeremias encontram uma fita de onde escapa um fantasma que desperta os maiores medos de cada pessoa. Para encar\u00e1-lo, as crian\u00e7as precisam combater os seus pr\u00f3prios medos."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Denise est\u00e1 mais uma vez em busca da fofoca da semana, quando se depara com uma estranha cena: o Bidu est\u00e1 falando! Para poder provar a todos amigos o que viu, Denise prepara um grande plano."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Os\u00f3rio aguarda ansioso para ir ao primeiro treino do Pelota Futebol Clube depois de muito tempo. Mas a empres\u00e1ria do craque Ludovico s\u00f3 quer liberar o jogador para o time depois que ele assinar um contrato!"},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"MIA \u00c9 SURPREENDIDA PELO SEU BRACELETE. EM CENTOPIA, ELA ENCONTRA UM EX\u00c9RCITO ATACANDO O PAL\u00c1CIO DOS ELFOS."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 55 anos, a TV Cultura traz de volta \u00e0 sua grade de programa\u00e7\u00e3o, cl\u00e1ssicos infanto-Juvenis que marcaram \u00e9poca. Nesses programas, foram utilizados equipamentos com recursos de intelig\u00eancia artificial para aprimorar a qualidade das imagens, convertendo-as para resolu\u00e7\u00e3o HD. Especificamente a s\u00e9rie Tintin foi remasterizada pela pr\u00f3pria produtora.\n\nSinopse desse epis\u00f3dio:\n\nUM GANANCIOSO COLECIONADOR,TOMA MEDIDAS DRASTICAS PARA IMPE- DIR QUE TINTIM E SEUS AMIGOS,CONSIGAM JUNTAR AS TRES PARTES  DO MAPA DE UM ANTIGO TESOURO."},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Os espectadores est\u00e3o famintos para saber mais sobre o p\u00e3o e por que \u00e9 chamado de \u201co sustento da vida\u201d. O p\u00e3o, que \u00e9 a comida mais conhecida no mundo todo, prov\u00ea a maior parte de nossa energia, mais do que qualquer outro alimento. Beakman investiga diferentes tipos de p\u00e3o, como ele \u00e9 feito, e a fun\u00e7\u00e3o do fermento no p\u00e3o. \r\nNo Beakmania, Beakman cala qualquer d\u00favida sobre os barulhos dos cabides dentro do guarda-roupa (cabides emitem um som baixinho quando s\u00e3o inclinados) e ilumina a noite respondendo a um espectador: \u201ca lua cheia tem o dobro da claridade da meia lua?\u201d (N\u00e3o, tem 9 vezes mais claridade). No \u201cgame-show\u201d \u201cO que h\u00e1 para o almo\u00e7o?\u201d os participantes respondem sobre a cadeia alimentar.\r\nBeakman amplia seu conhecimento cient\u00edfico para responder sobre medidas. Tamanho, massa e peso, temperatura e tempo s\u00e3o as variantes b\u00e1sicas de medidas e Beakman revela como \u00e9 importante uma padroniza\u00e7\u00e3o par se descobrir as medidas.  Beakman tamb\u00e9m mostra a Lester como determinar a altura de uma palmeira usando apenas a sombra desta."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Irm\u00e3o do Jorel e Lara viajam no tempo pelos portais da \u00daltima Videolocadora do Mundo\ncom o objetivo de encontrar a vers\u00e3o idosa do Irm\u00e3o do Jorel no futuro. Dessa vez ele\nroubou a cole\u00e7\u00e3o inteira de novos bonecos do Steve Magal e n\u00e3o pretende devolver.\nIrm\u00e3o do Jorel Idoso \u00e9 um solit\u00e1rio colecionador que transformou a casa num museu de\nbonecos dentro de embalagens que n\u00e3o podem ser abertas de jeito nenhum. Para n\u00e3o\nse tornar parte dessa assustadora cole\u00e7\u00e3o, Irm\u00e3o do Jorel precisa aprender que\nbrinquedos existem pra serem compartilhados e n\u00e3o aprisionados em caixas."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"ANTIMAT\u00c9RIA | PGM 101: Tokusatsu - Cl\u00e1ssicos Brasileiros e Obras que Mereciam Chegar!\nSob comando de Anderson, o trio mergulha no universo dos tokusatsus. Neste epis\u00f3dio: um ranking dos 5 melhores que passaram no Brasil \u2013 incluindo lendas como Ultraman (1967) e Kamen Rider Black. Na segunda parte, a pol\u00eamica: quais tokusatsus deveriam ser transmitidos aqui? Com an\u00e1lises profundas de roteiro, jornada do her\u00f3i e vil\u00f5es ic\u00f4nicos, o grupo justifica cada escolha. Nostalgia e cr\u00edticas em dose dupla!\n\n04 - TSUBASA E ROBERTO\nTsubasa est\u00e1 animado por ter Roberto como h\u00f3spede em sua casa, e ele compartilha seu sonho de jogar futebol profissionalmente; no entanto, Roberto tem um problema que esconde e, mais tarde, a verdadeira raz\u00e3o pela qual ele decidiu viajar para o Jap\u00e3o \u00e9 descoberta."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"Bitzer quer servir o fazendeiro em estilo de restaurante, oferecendo uma torta deliciosa como prato principal. Mas quando a torta desaparece, Bitzer comete o erro de aceitar Shaun e a ajuda das ovelhas na cozinha ..."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Rep\u00f3rter Eco ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152951_reportereco-capa.jpg","profile":""},{"title":"Agrocultura ","time":"20:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144644_agrocultura.png","profile":"A ONDA DOS ORGANICOS ATRAI PRODUTORES DE OUTRAS CULTURAS. \/ EM SANTA CATARINA AGRICULTOES QUE TROCARAM A PRODUCAO DE FUMO PELO CULTIVO DE ALIMENTOS ORGANICOS DESTACAM A POUCA EXIGENCIA DE TERRA, BONS PRE\u00c7OS, CREDITOS, E FACIL COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O, COMO VANTAGENS QUE GERAM PROSPERIDADE PARA O PRODUTOR.CIENCIA APLICADA DO LABORATORIO AO CAMPO REVOLUCIONOU A PRODU\u00c7\u00c3O E A QUALIDADE DAS FRUTAS, VERDURAS, LEGUMES E HORTALI\u00c7AS QUE CHEGAM \u00c0 MESA DO BRASILEIRO NOS ULTIMOS DEZ ANOS."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Provoca ","time":"22:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220901183810_20190513165811-imagem-provoca-1-.png","profile":""},{"title":"Caf\u00e9 Filos\u00f3fico Expresso ","time":"23:00","img":"","profile":"O processo de ado\u00e7\u00e3o no Brasil vem mudando nos \u00faltimos anos, com uma vis\u00e3o mais diversa e inclusiva por parte dos adotantes, e por consequ\u00eancia com resolu\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas. Uma fatia importante dessa mudan\u00e7a, parte justamente de casais homoafetivos, que n\u00e3o raro tendem a ser mais flex\u00edveis nos filtros impostos.  \nNesse epis\u00f3dio, a psic\u00f3loga e pesquisadora Mariana Farias convida o tamb\u00e9m psic\u00f3logo e pai adotivo Roberto Alves Banaco para contar sua experi\u00eancia no tema e outras pondera\u00e7\u00f5es."},{"title":"Negros em Foco ","time":"23:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220830124900_negros-em-foco-crop.jpg","profile":""},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cinemat\u00f3grafo ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250609151824_cinematografo-crop.png","profile":"No quarto epis\u00f3dio dessa temporada, o assunto \u00e9 sobre os filmes que pularam\netapas e foram direto para a TV e para as locadoras! Um filme precisa de\ninvestimento pesado, e enganam-se os que pensam que esse dinheiro vai s\u00f3 para o\nprocesso de grava\u00e7\u00e3o: uma parcela muito importante de um filme bem sucedido,\nque quer ir para as salas de cinema, \u00e9 o marketing. Nem todas as produtoras t\u00eam\nesse cach\u00ea - e \u00e9 a\u00ed que mora a diferen\u00e7a entre quais filmes foram sucesso nas\ntelonas e quais foram direto para o encapsulamento das fitas VHS. Mas afinal, o\nque isso tem a dizer sobre os filmes? Essa \u00e9 a provoca\u00e7\u00e3o que esse 4\u00b0 epis\u00f3dio\nreserva para voc\u00ea!"},{"title":"Cultura Livre ","time":"00:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910144945_culturalivre.png","profile":""},{"title":"Brasil Jazz Sinf\u00f4nica ","time":"01:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163935_jazzsinfonica-capa.jpg","profile":"Composta pelo naipe de cordas da Orquestra (violinos, violas, violoncelos e contrabaixos ac\u00fasticos), a Brasil Jazz Sinf\u00f4nica, sob reg\u00eancia de Gustavo Petri, apresenta o concerto \u201cCordas no Rock\u201d, uma homenagem a grandes cl\u00e1ssicos do g\u00eanero musical, repleto de solos e momentos marcantes."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"A nossa sa\u00fade \u00e9 um bem inestim\u00e1vel. E mant\u00ea-la requer cuidados e h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mesmo tomando alguns cuidados estamos sujeitos a adoecer por v\u00e1rios fatores. Felizmente existem os medicamentos, que s\u00e3o produtos que ajudam a prevenir e combater diversas doen\u00e7as e s\u00e3o grandes aliados da nossa sa\u00fade. Mas como j\u00e1 dizia Paracelso (m\u00e9dico e f\u00edsico do s\u00e9culo XVI) a diferen\u00e7a entre o rem\u00e9dio e o veneno \u00e9 a dose.\n\nApesar dos medicamentos serem aliados devemos ter cuidados com sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por isso, neste document\u00e1rio educativo vamos conhecer um pouco mais sobre as categorias dos medicamentos e seu uso racional.\n\nOs Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia trabalham nessa quest\u00e3o do uso racional de medicamentos, primeiro exigindo o cumprimento da lei no que diz respeito \u00e0 presen\u00e7a do farmac\u00eautico. Ent\u00e3o o primeiro pressuposto para haver o uso racional de medicamentos \u00e9 que n\u00e3o prevale\u00e7a apenas a quest\u00e3o comercial: o interesse da empresa que vende em vender sem se importar se a pessoa precisa usar medicamento ou n\u00e3o, n\u00e3o se pode falar em uso racional. E quem faz, justamente regula essa rela\u00e7\u00e3o entre quem quer vender e quem quer comprar \u00e9 o farmac\u00eautico. Ent\u00e3o, o esfor\u00e7o de fiscaliza\u00e7\u00e3o pra garantir a presen\u00e7a do farmac\u00eautico j\u00e1 \u00e9 a primeira contribui\u00e7\u00e3o dos conselhos."},{"title":"Viver Natural  ","time":"03:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240925155423_vivernatural-capa.jpg","profile":"HOJE VAMOS FALAR SOBRE TERAPIA PR\u00c2NICA, UMA CI\u00caNCIA E ARTE DA MEDICINA TRADICIONAL CHINESA QUE UTILIZA AS M\u00c3OS SEM TOCAR NO CORPO F\u00cdSICO DO PACIENTE.O TERAPEUTA  PROJETA A ENERGIA EM ALGUNS PONTOS PRINCIPAIS DA ACUPUNTURA, ONDE EST\u00c3O OS NOSSOS CENTROS DE ENERGIA,  OS CHAMADOS CHAKRAS, E TAMB\u00c9M NOS PONTOS SEMI-PRINCIPAIS, CHAMADOS DE  CHAKRAS MENORES."},{"title":"CAMARA CASCUDO O PROVINCIANO INCURAVEL ","time":"04:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUINTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO \u00c9 QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUINTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"16\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Mat\u00e9ria de Capa ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903164114_materiadecapa-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"A noite barulhenta (23-THE NOISY NIGHT):A fam\u00edlia de Peppa est\u00e1 hospedada na casa da prima Chloe. Ap\u00f3s um longo dia, todos est\u00e3o cansados e com vontade de dormir. Mas o choro do beb\u00ea Alexander est\u00e1 mantendo todos acordados!\n\nO po\u00e7o dos desejos (24-THE WISHING WELL): Vov\u00f3 Pig coloca um grande gnomos de pl\u00e1stico e um po\u00e7o de desejos no jardim, Peppa e George os amam, mas Vov\u00f4 Porco n\u00e3o est\u00e1 feliz. Ele deseja que todos desapare\u00e7am!\n\nCapit\u00e3o papai C\u00e3o (15- CAPTAIN DADDY DOG): Mam\u00e3e Cachorro e Danny est\u00e3o muito animados! O capit\u00e3o Papai Cachorro voltou do mar, trazendo presentes!"},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Star Wars est\u00e1 aqui e a for\u00e7a despertou L\u00e9o, o caminh\u00e3o para construir um foguete! Voc\u00ea est\u00e1 pronto para o lado escuro da for\u00e7a?"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Vaca tem o sonho de ser cantora, mas n\u00e3o acredita que isso seja poss\u00edvel; Tatu tem o sonho de ser baterista e formar uma banda de rock;, quando v\u00ea Vaca cantando, ele a convida para formarem uma banda. Os dois procuram Jacar\u00e9 para criar instrumentos musicais; Jacar\u00e9 se empolga\ncom a ideia e se junta ao Tatu e a Vaca; formam uma banda, que contagia Bode e Mico, que tamb\u00e9m entram para o grupo. A banda \u00e9 um sucesso, e o sonhos dos amigos se torna realidade."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nDuggee est\u00e1 plantando sementes. Os escoteiros perguntam se tamb\u00e9m podem plantar alguma coisa. Cebola! Cenoura! Pepino! Ab\u00f3bora! E morango! Quem cultiva o qu\u00ea e qual ser\u00e1 o tamanho deles? Um dos escoteiros ter\u00e1 uma ENORME surpresa!"},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Um presente para Arafa\n\u00c9 o anivers\u00e1rio de Arafa e cada um da turminha preparou um presente para ele. Mas no momento de dar o presente, come\u00e7am a brigar para saber quem ser\u00e1 o primeiro. Arafa fica triste e Plim Plim chega para convid\u00e1-los a um lugar onde poder\u00e3o descobrir o valor de sua amizade, e assim, deixar Arafa mais feliz."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"A professora deu um bilhete fechado pro Matt entregar pros pais. Ele prefere sumir com a carta l\u00e1 no fim do arco \u00edris!"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pipa pega o \u00e1lbum de figurinhas do Pepe, que fica chateado, mas acaba olhando o dia l\u00e1 fora e percebendo que est\u00e1 lindo. No Planeta Terra, Tina, Lila e Tito acionam os bigodes m\u00e1gicos para tirar Dan do videogame. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, Dan precisa passar por um circuito tecnol\u00f3gico cheio de atividades f\u00edsicas para sair da tela onde ficou preso. No final, o Bita mostra que a vida \u00e9 feita de muitos momentos e cada brincadeira tem a sua hora de acontecer."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"A SUPER MEGA SURPRESA \nSimon e Gaspard procuram por uma surpresa na casa e na oficina do pai, mas n\u00e3o encontram nada. No entanto, \u00e0 noite, eles s\u00e3o surpreendidos com fogos de artif\u00edcio, revelando a surpresa de Ano Novo preparada pelos pais.\n  \nESPETINHO, O PORCO ESPINHO  \nEnquanto jogam futebol, Simon e Gaspard encontram um ouri\u00e7o fofo chamado Espetinho e o levam para casa, mas o pai explica que animais selvagens devem ser deixados na natureza. Eles tentam devolv\u00ea-lo ao quintal, mas Espetinho quer voltar para a \u00e1rvore oca, sua casa."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Rock do Abelissauro\n\nKau\u00ea \u00e9 o Abelissauro! Al\u00e9m de ser um artista talentoso, \u00e9 conhecido por ser o primo\nbrasileiro do T-ReX e por adorar pegar sua guitarra e cair na farra!\nVem curtir o Rock do Abelissauro, Yeah!"},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Enfermeiro Distrital\nMilo, Lofty e Lark s\u00e3o enfermeiros distrital e pegam suas bicicletas para cuidar dos moradores de Milotown. As coisas n\u00e3o saem como o esperado quando eles n\u00e3o ouvem seus pacientes como deveriam!"},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"Com a nova inven\u00e7\u00e3o de Romeu, o animal de estima\u00e7\u00e3o de Lagartixo, Lionel, torna-se um enorme monstro causando estragos por toda a cidade. Corujita e Menino Gato querem que Lagartixo trate Lionel-zilla como um monstro, mas Lagartixo sabe que Lionel ainda \u00e9 seu animalzinho de estima\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa o tamanho."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Roupinhas\nA tia Brandy, irm\u00e3 da mam\u00e3e, vem visitar depois de muitos anos \u2014 e traz macac\u00f5es de presente para Bluey e Bingo! Mas o de guepardo \u00e9 pequeno demais para Bluey, e o de zebra \u00e9 grande demais para Bingo... ent\u00e3o as duas trocam. Assim que veste o de guepardo, Bingo entra no personagem e vira uma fera selvagem, expulsando todo mundo de casa! L\u00e1 fora, Bluey e Bingo correm e brincam, enquanto a mam\u00e3e e tia Brandy aproveitam para se reconectar. Bluey pede ajuda ao papai, que lhe ensina a se tornar \"uma s\u00f3\" com seu macac\u00e3o. No fim, mam\u00e3e e Brandy revivem uma antiga dan\u00e7a de inf\u00e2ncia \u2014 e Bluey e Bingo se juntam \u00e0 divers\u00e3o, mostrando que, \u00e0s vezes, fantasias ajudam a revelar sentimentos de verdade.\n\nSinopse Parte 2 - Trabalhadores\nBluey e Bingo criam uma rede secreta de espionagem debaixo da casa para investigar dois misteriosos oper\u00e1rios que est\u00e3o trabalhando no quintal. Quando Bluey v\u00ea o oper\u00e1rio mais velho brigando com o aprendiz por estar ao telefone, ela acha que os dois s\u00e3o inimigos. Mas, \u00e0 medida que a desconfian\u00e7a de Bluey d\u00e1 lugar \u00e0 curiosidade, ela come\u00e7a a se perguntar como dois inimigos podem trabalhar t\u00e3o bem juntos. Quando o oper\u00e1rio mais velho oferece sorvete para elas, Bluey e Bingo come\u00e7am a se aproximar dos \"advers\u00e1rios\". No fim, quando o trabalho termina, elas fazem amizade com os oper\u00e1rios e descobrem que, \u00e0s vezes, at\u00e9 os inimigos podem se tornar grandes amigos."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo, Socorro, Paulo e Verinha ficam presos na escola por causa da chuva e acabam encontrando um mapa do tesouro. Os amigos seguem passo a passo o mapa e acabam descobrindo um tesouro precioso."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha est\u00e1 no jardim da fazenda de seu av\u00f4, quando Anselmo lhe mostra uma plantinha diferente. Ali, Aninha conhece os meninos verdes e eles se tornam amigos. Por\u00e9m, Helena e Viv\u00eancia, irm\u00e3s de Aninha, acabam descobrindo essa nova amizade inusitada e anunciam a venda das criaturinhas verdes."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Zoe finalmente conserta a nave. Tia S\u00f4nia prepara uma festa de Halloween, mas a fam\u00edlia alien\u00edgena precisa partir para Vulkan antes do evento. Algo misterioso acontece com a nave e uma reviravolta no cronograma da fam\u00edlia acontece."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"O TRIO, PRINCIPALMENTE J\u00daPITER, N\u00c3O EST\u00c1 PRONTO PARA DORMIR, POIS AINDA H\u00c1 MUITAS COISAS LEGAIS PARA FAZER NA FAZENDA. QUANDO ELES DECIDEM TENTAR SONHAR COM AS COISAS QUE GOSTARIAM DE FAZER, ENQUANTO DESCANSAM, LUNA SE PERGUNTA: POR QUE SONHAMOS? O QUE EST\u00c1 ACONTECENDO AQUI?"},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Os Buffycats acolhem v\u00e1rios p\u00e1ssaros que estavam tomando chuva, mas eles come\u00e7am a causar uma s\u00e9rie de desastres engra\u00e7ados e viram a casa de pernas para o ar \u2013 e justo no anivers\u00e1rio da Vov\u00f3 Pina!"},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"De acordo com as not\u00edcias de TV, as pessoas viram um dinossauro de verdade na floresta. Peter e Katie ficaram preocupados e decidiram avisar os amigos. Juntamente com os Turbossauros, decidiram enganar todo mundo e limpar a floresta do lixo. Eles fizeram um \u201cGarbageSaurs\u201d que se parece com um caminh\u00e3o."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Tem alguma coisa acontecendo diferente dos outros dias. \u00c9 diferente e n\u00e3o sei explicar o que \u00e9.  Essa coisa que est\u00e1 acontecendo est\u00e1 vindo daquela pequena caixa que est\u00e1 ali naquele lugar.  Preciso fazer alguma coisa com ela."},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sam e Kit se aventuram em uma caverna africana para investigar um barulho estranho que mant\u00e9m uma fam\u00edlia de morcegos acordada. Para sua surpresa, eles descobrem que a origem do barulho \u00e9 um elefante perdido!"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"MORGANA ORGANIZA UMA SAPATEIRA E CELESTE FICA INCOMODADA COM O MAU CHEIRO."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A trupe n\u00e3o pode mais ignorar a falta de um palha\u00e7o no circo. Bipo entra em estado catat\u00f4nico, e Z\u00e9 e Dora bolam um plano para utilizar uma m\u00e1quina da Instrutora para reprogramar a mem\u00f3ria traum\u00e1tica de Bipo. Eles precisam descobrir e solucionar o evento na mem\u00f3ria de Bipo antes que os rob\u00f4s da Instrutora os encontrem."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Cebolinha est\u00e1 cuidando do maior pestinha do Limoeiro, o Dudu. E uma simples ida ao banheiro da lanchonete, vira uma grande confus\u00e3o."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Ap\u00f3s passar a noite jogando videogame Casc\u00e3o aparece um tanto estranho: ele est\u00e1 bugado! A turma se une para trazer o amigo de volta ao normal montando um game no mundo real."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia est\u00e1 obcecada com uma pseudo atriz que est\u00e1 fazendo sucesso nas redes sociais. No entanto, ela se compara com a garota e se coloca pra baixo, acha que n\u00e3o chega aos seus p\u00e9s. Minhoquias tenta convenc\u00ea-la que aquilo n\u00e3o \u00e9 a realidade, \u00e9 tudo falso. Ser\u00e1 que conseguir\u00e1?"},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"A noite barulhenta (23-THE NOISY NIGHT):A fam\u00edlia de Peppa est\u00e1 hospedada na casa da prima Chloe. Ap\u00f3s um longo dia, todos est\u00e3o cansados e com vontade de dormir. Mas o choro do beb\u00ea Alexander est\u00e1 mantendo todos acordados!\n\nO po\u00e7o dos desejos (24-THE WISHING WELL): Vov\u00f3 Pig coloca um grande gnomos de pl\u00e1stico e um po\u00e7o de desejos no jardim, Peppa e George os amam, mas Vov\u00f4 Porco n\u00e3o est\u00e1 feliz. Ele deseja que todos desapare\u00e7am!\n\nCapit\u00e3o papai C\u00e3o (15- CAPTAIN DADDY DOG): Mam\u00e3e Cachorro e Danny est\u00e3o muito animados! O capit\u00e3o Papai Cachorro voltou do mar, trazendo presentes!"},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Star Wars est\u00e1 aqui e a for\u00e7a despertou L\u00e9o, o caminh\u00e3o para construir um foguete! Voc\u00ea est\u00e1 pronto para o lado escuro da for\u00e7a?"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Vaca tem o sonho de ser cantora, mas n\u00e3o acredita que isso seja poss\u00edvel; Tatu tem o sonho de ser baterista e formar uma banda de rock;, quando v\u00ea Vaca cantando, ele a convida para formarem uma banda. Os dois procuram Jacar\u00e9 para criar instrumentos musicais; Jacar\u00e9 se empolga\ncom a ideia e se junta ao Tatu e a Vaca; formam uma banda, que contagia Bode e Mico, que tamb\u00e9m entram para o grupo. A banda \u00e9 um sucesso, e o sonhos dos amigos se torna realidade."},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\nDuggee est\u00e1 plantando sementes. Os escoteiros perguntam se tamb\u00e9m podem plantar alguma coisa. Cebola! Cenoura! Pepino! Ab\u00f3bora! E morango! Quem cultiva o qu\u00ea e qual ser\u00e1 o tamanho deles? Um dos escoteiros ter\u00e1 uma ENORME surpresa!"},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"A SUPER MEGA SURPRESA \nSimon e Gaspard procuram por uma surpresa na casa e na oficina do pai, mas n\u00e3o encontram nada. No entanto, \u00e0 noite, eles s\u00e3o surpreendidos com fogos de artif\u00edcio, revelando a surpresa de Ano Novo preparada pelos pais.\n  \nESPETINHO, O PORCO ESPINHO  \nEnquanto jogam futebol, Simon e Gaspard encontram um ouri\u00e7o fofo chamado Espetinho e o levam para casa, mas o pai explica que animais selvagens devem ser deixados na natureza. Eles tentam devolv\u00ea-lo ao quintal, mas Espetinho quer voltar para a \u00e1rvore oca, sua casa."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - Um presente para Arafa\n\u00c9 o anivers\u00e1rio de Arafa e cada um da turminha preparou um presente para ele. Mas no momento de dar o presente, come\u00e7am a brigar para saber quem ser\u00e1 o primeiro. Arafa fica triste e Plim Plim chega para convid\u00e1-los a um lugar onde poder\u00e3o descobrir o valor de sua amizade, e assim, deixar Arafa mais feliz."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"A professora deu um bilhete fechado pro Matt entregar pros pais. Ele prefere sumir com a carta l\u00e1 no fim do arco \u00edris!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Quem quer tunar um carro? Ent\u00e3o apresse-se e fique na fila! Por qu\u00ea? Porque nesse epis\u00f3dio muitas coisas inesperadas que acontecem na floresta: Masha aparece como um mec\u00e2nico de primeira linha, lobos que, obviamente, decidiram mudar sua ocupa\u00e7\u00e3o e aparecem como taxistas... Ok, ok... Vamos parar de dar spoilers... Assista tudo voc\u00ea mesmo!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Essa \u00e9 primeira vez na vida que Masha est\u00e1 assustada para valer. Essa hist\u00f3ria assustadora abalou toda a floresta e agora quase ningu\u00e9m consegue ficar longe dessas estranhas cenas! E o que voc\u00ea faria se o seu pr\u00f3prio travesseiro e cobertor se transformassem em fantasmas reais?! Uma verdadeira hist\u00f3ria de fantasmas, uhu!"},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\nAbacaxi fica um pouco triste quando recebe uma carta de seus amigos, porque ela realmente sente falta deles. Felizmente, ela tamb\u00e9m tem amigos por perto que tentar\u00e3o anim\u00e1-la!\nVioleta e seus amigos est\u00e3o no festival de dan\u00e7a! Mas quando o av\u00f4 da Violeta quer\nparticipar, Violeta n\u00e3o tem certeza porque ela acha que o av\u00f4 est\u00e1 muito velhinho para isso."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo, Socorro, Paulo e Verinha ficam presos na escola por causa da chuva e acabam encontrando um mapa do tesouro. Os amigos seguem passo a passo o mapa e acabam descobrindo um tesouro precioso."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Aninha est\u00e1 no jardim da fazenda de seu av\u00f4, quando Anselmo lhe mostra uma plantinha diferente. Ali, Aninha conhece os meninos verdes e eles se tornam amigos. Por\u00e9m, Helena e Viv\u00eancia, irm\u00e3s de Aninha, acabam descobrindo essa nova amizade inusitada e anunciam a venda das criaturinhas verdes."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Tem alguma coisa acontecendo diferente dos outros dias. \u00c9 diferente e n\u00e3o sei explicar o que \u00e9.  Essa coisa que est\u00e1 acontecendo est\u00e1 vindo daquela pequena caixa que est\u00e1 ali naquele lugar.  Preciso fazer alguma coisa com ela."},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Enfermeiro Distrital\nMilo, Lofty e Lark s\u00e3o enfermeiros distrital e pegam suas bicicletas para cuidar dos moradores de Milotown. As coisas n\u00e3o saem como o esperado quando eles n\u00e3o ouvem seus pacientes como deveriam!"},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Roupinhas\nA tia Brandy, irm\u00e3 da mam\u00e3e, vem visitar depois de muitos anos \u2014 e traz macac\u00f5es de presente para Bluey e Bingo! Mas o de guepardo \u00e9 pequeno demais para Bluey, e o de zebra \u00e9 grande demais para Bingo... ent\u00e3o as duas trocam. Assim que veste o de guepardo, Bingo entra no personagem e vira uma fera selvagem, expulsando todo mundo de casa! L\u00e1 fora, Bluey e Bingo correm e brincam, enquanto a mam\u00e3e e tia Brandy aproveitam para se reconectar. Bluey pede ajuda ao papai, que lhe ensina a se tornar \"uma s\u00f3\" com seu macac\u00e3o. No fim, mam\u00e3e e Brandy revivem uma antiga dan\u00e7a de inf\u00e2ncia \u2014 e Bluey e Bingo se juntam \u00e0 divers\u00e3o, mostrando que, \u00e0s vezes, fantasias ajudam a revelar sentimentos de verdade.\n\nSinopse Parte 2 - Trabalhadores\nBluey e Bingo criam uma rede secreta de espionagem debaixo da casa para investigar dois misteriosos oper\u00e1rios que est\u00e3o trabalhando no quintal. Quando Bluey v\u00ea o oper\u00e1rio mais velho brigando com o aprendiz por estar ao telefone, ela acha que os dois s\u00e3o inimigos. Mas, \u00e0 medida que a desconfian\u00e7a de Bluey d\u00e1 lugar \u00e0 curiosidade, ela come\u00e7a a se perguntar como dois inimigos podem trabalhar t\u00e3o bem juntos. Quando o oper\u00e1rio mais velho oferece sorvete para elas, Bluey e Bingo come\u00e7am a se aproximar dos \"advers\u00e1rios\". No fim, quando o trabalho termina, elas fazem amizade com os oper\u00e1rios e descobrem que, \u00e0s vezes, at\u00e9 os inimigos podem se tornar grandes amigos."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Os Buffycats acolhem v\u00e1rios p\u00e1ssaros que estavam tomando chuva, mas eles come\u00e7am a causar uma s\u00e9rie de desastres engra\u00e7ados e viram a casa de pernas para o ar \u2013 e justo no anivers\u00e1rio da Vov\u00f3 Pina!"},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"O TRIO, PRINCIPALMENTE J\u00daPITER, N\u00c3O EST\u00c1 PRONTO PARA DORMIR, POIS AINDA H\u00c1 MUITAS COISAS LEGAIS PARA FAZER NA FAZENDA. QUANDO ELES DECIDEM TENTAR SONHAR COM AS COISAS QUE GOSTARIAM DE FAZER, ENQUANTO DESCANSAM, LUNA SE PERGUNTA: POR QUE SONHAMOS? O QUE EST\u00c1 ACONTECENDO AQUI?"},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A trupe n\u00e3o pode mais ignorar a falta de um palha\u00e7o no circo. Bipo entra em estado catat\u00f4nico, e Z\u00e9 e Dora bolam um plano para utilizar uma m\u00e1quina da Instrutora para reprogramar a mem\u00f3ria traum\u00e1tica de Bipo. Eles precisam descobrir e solucionar o evento na mem\u00f3ria de Bipo antes que os rob\u00f4s da Instrutora os encontrem."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Cebolinha est\u00e1 cuidando do maior pestinha do Limoeiro, o Dudu. E uma simples ida ao banheiro da lanchonete, vira uma grande confus\u00e3o."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Ap\u00f3s passar a noite jogando videogame Casc\u00e3o aparece um tanto estranho: ele est\u00e1 bugado! A turma se une para trazer o amigo de volta ao normal montando um game no mundo real."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia est\u00e1 obcecada com uma pseudo atriz que est\u00e1 fazendo sucesso nas redes sociais. No entanto, ela se compara com a garota e se coloca pra baixo, acha que n\u00e3o chega aos seus p\u00e9s. Minhoquias tenta convenc\u00ea-la que aquilo n\u00e3o \u00e9 a realidade, \u00e9 tudo falso. Ser\u00e1 que conseguir\u00e1?"},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"MIA VOLTA PARA O MUNDO REAL ANTES DO QUE GOSTARIA. ELA PRECISA VOLTAR O QUANTO ANTES PARA AJUDAR SEUS AMIGOS E SALVAR CENTOPIA DE PANTHEA."},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 55 anos, a TV Cultura traz de volta \u00e0 sua grade de programa\u00e7\u00e3o, cl\u00e1ssicos infanto-Juvenis que marcaram \u00e9poca. Nesses programas, foram utilizados equipamentos com recursos de intelig\u00eancia artificial para aprimorar a qualidade das imagens, convertendo-as para resolu\u00e7\u00e3o HD. Especificamente a s\u00e9rie Tintin foi remasterizada pela pr\u00f3pria produtora.\n\nSinopse desse epis\u00f3dio:\n\nTINTIM CONHECE O PROF.GIRASSOL,UM EXCENTRICO CIENTISTA.      COM SUA AJUDA ELE,MILU E O CAP.HADDOCK EMBARCAM NUMA AVENTU- RA SUBMERSA,PARA RECUPERAR O TESOURO DO LENDARIO PIRATA RED  RACKHAM."},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"A atra\u00e7\u00e3o de Beakman \u00e0 primeira pergunta \u00e9 \u00f3bvia: \u201cqual a diferen\u00e7a entre um eletromagn\u00e9tico e um magn\u00e9tico comum, um \u00edm\u00e3?\u201d Enquanto um \u00edm\u00e3 simples n\u00e3o usa eletricidade para funcionar, um eletromagn\u00e9tico usa um fio com eletricidade correndo por ele. Esses tipos de \u00edm\u00e3 s\u00e3o usados diariamente, tais como sinais de televis\u00e3o , r\u00e1dio e auto-falantes em aparelhos de som. Beakman e sua fiel escudeira Phoebe criam sua pr\u00f3pria eletricidade magn\u00e9tica ao usar um prego, um fio de cobre e uma pilha. \r\nNo quadro Beakmania, o cientista palha\u00e7o descobre de onde veio a primeira tinta para escrita (os incas a descobriram dentro de um saco de um polvo). Finalmente, Beakman, como o chefe Art Burns, traz um certo apetite pela ci\u00eancia da gelatina. Para demonstrar as fun\u00e7\u00f5es da gelatina, ele mostra como voc\u00ea pode faz\u00ea-la, ao usar gelatina sem sabor, uma panelinha e suco de ma\u00e7\u00e3.\r\nUm espectador pergunta algo tocante \u2013 sobre os sentidos: olfato, vis\u00e3o, paladar, tato e audi\u00e7\u00e3o. Entretanto, Beakman revela que h\u00e1 mais do que esses 5 sentidos. Estamos cobertos, dos p\u00e9s \u00e0 cabe\u00e7a, com muitos outros sentidos sensacionais, tanto interna como externamente."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Seu Edson est\u00e1 desaparecendo, assim como Irm\u00e3o do Jorel, Nico e Jorel. De acordo com as investiga\u00e7\u00f5es de Gesonel, algum viajante do tempo est\u00e1 bagun\u00e7ando a linha temporal. \u00c9 o pintor Vicente perdido no passado onde as cores s\u00e3o proibidas. Ele acidentalmente provocou a pris\u00e3o da vers\u00e3o mais jovem do Seu Edson, que tentou defend\u00ea-lo por pintar um c\u00e9u estrelado e multicolorido num muro cinza. Vicente, Gesonel, Lara e Irm\u00e3o do Jorel ent\u00e3o partem na miss\u00e3o de resgate, mas Palha\u00e7o Cosquinha e sua trupe de choque far\u00e3o de tudo pra impedir que eles voltem pra casa."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"\"Antimat\u00e9ria: O Veredito Final dos Animes da Temporada\"\nO trio Antimat\u00e9ria \u2013 Clayton, Anderson e Jeff \u2013 mergulha fundo na an\u00e1lise dos principais animes da temporada da primavera que chegaram \u00e0 reta final. Com cr\u00edticas afiadas e opini\u00f5es sinceras, eles avaliam:\nQuais s\u00e9ries entregaram o prometido? Quais decepcionaram ap\u00f3s um in\u00edcio promissor? Surpresas que roubaram a cena no \u00faltimo ato!\nSer\u00e1 que os t\u00edtulos conseguiram atender \u00e0s altas expectativas do p\u00fablico? N\u00e3o perca esse debate cheio de pol\u00eamicas, revela\u00e7\u00f5es e muitas risadas!\n\n05 - FOCO NO INTERESCOLAR\nN\u00e3o demorou muito para o torneio come\u00e7ar, e a equipe de Nankatsu continua seu treinamento duro, a ponto de espionar um jogo particular da equipe Shutetsu para analisar seu estilo de jogo."},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O estilo de gest\u00e3o excessivamente agressiva de Bitzer se torna demais para as ovelhas que decidem que \u00e9 hora de relaxar. As tarefas do Bitzer para o dia assumem um novo prop\u00f3sito, para que todos se divirtam!"},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Cart\u00e3o Verde ","time":"20:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250428175652_home-1-.png","profile":""},{"title":"BRASIL 2050 II ","time":"20:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Neste epis\u00f3dio o foco \u00e9 inclus\u00e3o e economia de recursos naturais. Mostramos como a efici\u00eancia energ\u00e9tica em comunidades de baixa renda, promove o uso racional de energia el\u00e9trica, combate ao desperd\u00edcio e mant\u00e9m o equil\u00edbrio no fornecimento de energia, levando dignidade e cidadania \u00e0s comunidades. Um programa desenvolvido por uma concession\u00e1ria de energia, contrata m\u00e3o de obra de moradores para atuarem como agentes comunit\u00e1rios, tornando-os respons\u00e1veis por passar orienta\u00e7\u00f5es e dicas de economia. Ainda, dissemina o uso seguro da energia el\u00e9trica e d\u00e1 explica\u00e7\u00f5es para o bom entendimento da conta de luz."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"INOVAR \u00c9 UM PARTO ","time":"22:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Futurando ","time":"23:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910150331_futurando.png","profile":"Veja os destaques desta edi\u00e7\u00e3o:\n\n- Neutrinos, o que s\u00e3o? E como a ci\u00eancia est\u00e1 os estudando mais a fundo.\n\n- O projeto que pretende construir o maior reator de fus\u00e3o nuclear do mundo.\n\n- O que s\u00e3o e para que servem os reatores regeneradores r\u00e1pidos?\n\n- Energia nuclear sem riscos? Uma meta imposs\u00edvel de ser alcan\u00e7ada?"},{"title":"HIST\u00d3RIAS DE GESTOS ","time":"23:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"GIRAR\n\nO movimento girat\u00f3rio estaria presente na forma\u00e7\u00e3o da nossa gal\u00e1xia. Planetas e corpos celestes permanecem at\u00e9 hoje girando. Do macro ao microcosmos o giro pode trazer m\u00faltiplos significados: retorno ao in\u00edcio, passagem do tempo, fluxo infinito. Ele est\u00e1 em muitas dan\u00e7as coletivas em diversas sociedades, em brincadeiras de crian\u00e7as, ou nas grandes m\u00e1quinas de girar dos parques de divers\u00f5es. O que acontece com o corpo quando giramos, e como muitos e muitas artistas t\u00eam levado ao palco esse gesto, s\u00e3o algumas das quest\u00f5es abordadas neste epis\u00f3dio."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Camarote 21 ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910162505_camarote21-capa.jpg","profile":"A hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 para o Brasil completa oficialmente 200 anos no dia 25 de julho. Foi nesse dia, em 1824, que os primeiros 39 imigrantes chegaram \u00e0 col\u00f4nia de S\u00e3o Leopoldo, no Rio Grande do Sul.\n\nGuerras, pobreza, fome, trabalho, supera\u00e7\u00e3o. A hist\u00f3ria da imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 composta de diferentes cap\u00edtulos, que carregam sonhos e tamb\u00e9m traumas - para lados e povos distintos.\n\nNesta segunda parte do document\u00e1rio, a DW Brasil continua a apurar as causas e consequ\u00eancias da imigra\u00e7\u00e3o alem\u00e3 no Brasil. Uma grande e incr\u00edvel hist\u00f3ria que carrega uma s\u00e9rie de epis\u00f3dios sombrios, igualmente para diferentes lados."},{"title":"Entrelinhas ","time":"00:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904155353_entrelinhas-capa.jpg","profile":""},{"title":"Ensaio ","time":"01:15","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/programa-ensaio.jpg","profile":"Neste programa Fernando Faro recebe o sambista Mario Sergio. Ele lembra o tempo da Jovelina P\u00e9rola Negra, Zeca Pagodinho e Mar\u00e7al. Fala do seu tempo de esportista, quando praticava salto em altura. Entre uma m\u00fasica e outra ele conta como chegou no Cacique de Ramos e fala da sua entrada no grupo Fundo de Quintal onde permaneceu por 18 anos. Luis Carlos da Vila, outros parceiros e uma ala da escola de samba Vai-Vai s\u00e3o outros assuntos abordados no programa."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"A S\u00edndrome de Von Hippel-Lindau \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o associada a uma altera\u00e7\u00e3o do gene de mesmo nome (VHL), e \u00e9 caracterizada por altera\u00e7\u00f5es neurocut\u00e2neas que causam o aparecimento de tumores benignos e malignos em m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. \n\nO desconhecimento sobre a S\u00edndrome de Von Hippel-Lindau por grande parte da popula\u00e7\u00e3o e de profissionais de sa\u00fade acaba atrasando o diagn\u00f3stico e comprometendo a sa\u00fade do paciente e deixando sequelas. Felizmente, hoje com o avan\u00e7o da medicina, surgiram novas abordagens terap\u00eauticas que est\u00e3o mudando a sobrevida e qualidade de vida das pessoas acometidas por essa s\u00edndrome. \n\nNesse document\u00e1rio educativo do Sa\u00fade Brasil vamos aprender mais sobre essa doen\u00e7a rara."},{"title":"Cultura Retr\u00f4 ","time":"03:45","img":"","profile":"PGM 31 - No ar: 24\/11\/11\r\n\r\nCR\u00c9DITOS  - PGM 31 \r\n\r\nVT Dia Internacional da N\u00e3o Viol\u00eancia a Mulher\r\n\r\nVT Entrevista Luiza Eluf - Procuradora de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\r\n\r\nVT Dia Mundial da TV - Arquivo TV Cultura Entrevista Boni 2001\r\n\r\nVT OF\u00cdCIO ENGRAXATE\r\n\r\nVT FESTIVAL M\u00daSICA RETR\u00d4 3"},{"title":"Grande Teatro em Preto e Branco   ","time":"04:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910150704_grande-teatro.png","profile":"Ugo Betti possui for\u00e7a e eloq\u00fc\u00eancia para insinuar situa\u00e7\u00f5es\u2013limite, explorando-as com agudo senso de humanidade e arrojo. Aqui, numa ilha praticamente desabitada, um homem estranho e uma mulher casada s\u00e3o colocados frente a frente, onde tudo o que os atrai e repele \u00e9 explorado at\u00e9 o limite - inclusive e principalmente o sexo."},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUINTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO \u00c9 QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUINTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]},{"17\/07\/2025":[{"title":"Energia ","time":"06:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210818164131_energia-crop.jpg","profile":""},{"title":"Negros em Foco ","time":"06:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220830124900_negros-em-foco-crop.jpg","profile":""},{"title":"Cocoric\u00f3 ","time":"07:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151952_cocorico-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"07:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"O jardim da Peppa e do George (12-PEPPA AND THE GEORGE'S GARDEN): Vov\u00f4 Pig traz algumas sementes para Peppa e George cultivarem um jardim. Papai Porco se torna \u00fatil sendo o espantalho.\n\nA veterin\u00e1ria voadora (13-THE FLYING VET): A Dra. Hamster est\u00e1 tendo um dia agitado, muitos animais indefesos precisam da ajuda dela!\n\nO trem do vov\u00f4 Pig para o resgate ( 20-GRANDPA PIG'S TRAIN TO THE RESCUE): trem da Srta. Coelho quebrou e estava cheia de passageiros que precisam ir trabalhar. Vov\u00f4 Porco empresta \u00e0 Srta. Coelho seu trenzinho Gertrude."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"07:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"L\u00e9o, o caminh\u00e3o est\u00e1 celebrando sua festa de anivers\u00e1rio! Estamos fazendo um delicioso bolo, mas ser\u00e1 que vai sobrar o suficiente para Lifty a empilhadeira e Max a escavadeira?"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"07:35","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"07:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\n\u00c9 um dia escaldante. Felizmente, Duggee tem uma GRANDE piscina infantil. Yippee! Em primeiro lugar, eles precisam de ajuda para montar a piscina e ench\u00ea-la de \u00e1gua. Gra\u00e7as a Ethel, a elefanta, ela pode fazer tudo. Hora dos escoteiros se divertirem muito. Veja Tag, Betty, Norrie, feliz e Roly e todos os seus amigos animais se divertindo na piscina sob o olhar atento do salva-vidas Duggee."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"08:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - A Boneca Perdida: As crian\u00e7as brincam com seus brinquedos e Mei-Li empresta sua boneca para Acuarella. Mas a boneca desaparece no meio de tanta desorganiza\u00e7\u00e3o que todos fazem. Plim Plim chega para convid\u00e1-los ao Parque M\u00e1gico dos Brinquedos, onde poder\u00e3o encontrar a boneca de Mei-Li e aprendem que organizar as coisas tamb\u00e9m pode ser muito divertido."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"08:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Os irm\u00e3os de Lili n\u00e3o sabem se comportar no seu ch\u00e1. Ela acha que as bonecas s\u00e3o companhias muito mais divertidas. Ser\u00e1?"},{"title":"MUNDO BITA ","time":"08:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"No Mundo Bita, Pepe est\u00e1 perdendo uma partida do jogo Plotball e Pipa tenta convenc\u00ea-lo a continuar na brincadeira. No Planeta Terra, Flora toca viol\u00e3o para Dan e Tito, que est\u00e3o juntos em um piquenique. A Lila chega com o seu trompete novo, mas n\u00e3o consegue acompanhar a Flora em uma m\u00fasica e fica chateada. No Mundo da Imagina\u00e7\u00e3o, o Bita guia as crian\u00e7as pelo Rio Sinfonia. Depois de algumas tentativas, Lila toca uma m\u00fasica enquanto pula nas pedrinhas coloridas que s\u00e3o notas musicais. De volta \u00e0 Terra, Lila aprende que \u00e9 preciso tentar para poder acertar."},{"title":"Simon ","time":"08:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"Dois cientistas alien\u00edgenas transportam Pidsley e Shaun a bordo de seu disco voador. Infelizmente um erro tolo faz com que os alien\u00edgenas  troquem os c\u00e9rebros dos dois. Shaun e Pidsley s\u00e3o despejados de volta \u00e0 Terra sem perceber que est\u00e3o nos corpos errados, o que leva a muita confus\u00e3o antes que os alien\u00edgenas retornem para corrigir seu erro."},{"title":"PARQUINHO JUR\u00c1SSICO ","time":"08:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Chu\u00e1 Chu\u00e1\n\n\u00c9 tempo de f\u00e9rias com os amigos da escola, e os Dinossauros todos v\u00e3o curtir uma\ncachoeira em plena Mata Atl\u00e2ntica!\n\u00c1gua \u00e9 vida, boa para os peixinhos, para as crian\u00e7as e, claro, para os dinossauros, \u00e1gua\nboa de brincar."},{"title":"MILO II ","time":"09:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Astr\u00f4nomo\nMilo, Lofty e Lark assumem o trabalho da Mila no observat\u00f3rio. Eles t\u00eam algumas observa\u00e7\u00f5es especiais para fazer no c\u00e9u noturno. Quando as crian\u00e7as se preocupam por achar que perderam o rastro de uma descoberta importante, precisam encontrar uma maneira de localiz\u00e1-la na imensid\u00e3o do espa\u00e7o!"},{"title":"PJ Masks ","time":"09:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162820_pjmasks-capa.jpg","profile":"Menino Gato confessa para seus amigos que tem um bichinho de pel\u00facia, pois eles precisam interromper o plano de Romeo de transformar todas as pel\u00facias em \"Romeo de pel\u00facia\"."},{"title":"BLUEY III ","time":"09:25","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Carrinho de Vov\u00f3\nBluey e Bingo est\u00e3o se divertindo brincando de vov\u00f3s na venda de garagem da Doreen. Muffin tamb\u00e9m quer participar e decide ser uma Vov\u00f3 Rabugenta. Ela come\u00e7a a brincar na velha scooter de mobilidade da Doreen, que est\u00e1 \u00e0 venda, e faz o papai empurr\u00e1-la. Mas, quando uma verdadeira Vov\u00f3 Rabugenta chega, as coisas ficam mais complicadas! A verdadeira Vov\u00f3 Rabugenta quer comprar a scooter da t\u00edmida Doreen por um pre\u00e7o baix\u00edssimo, mas Muffin n\u00e3o est\u00e1 disposta a sair do carro sem pagar mais. Como uma negociadora imbat\u00edvel, ela consegue fechar a venda por mil e cem d\u00f3lares \u2013 e ainda alguns pirulitos! Como pr\u00eamio, Muffin ganha um pano de prato da Doreen e transforma seu visual de Vov\u00f3 Rabugenta em uma supervov\u00f3 cheia de estilo!\n\nSinopse Parte 2 - Espa\u00e7o\nMackenzie, Jack e Rusty est\u00e3o brincando de astronautas em uma miss\u00e3o a Marte, usando o barco do parquinho como sua nave espacial. Mackenzie quer fingir que a tripula\u00e7\u00e3o o deixa para tr\u00e1s, mas seus amigos n\u00e3o concordam. Durante o hipersono, ele muda o curso da nave e os leva em dire\u00e7\u00e3o a um buraco negro! Quando todos acordam, tentam impedi-lo de se aventurar no desconhecido, mas Mackenzie est\u00e1 decidido a atravessar o buraco negro sozinho. Ao sair do outro lado, ele se encontra emocionalmente vulner\u00e1vel, regressando \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de um menino que perdeu a m\u00e3e. No entanto, em uma vis\u00e3o, Calipso o ajuda a encontrar o caminho de volta, permitindo que Mackenzie se reconecte com sua m\u00e3e. Agora, com o trio reunido, eles est\u00e3o prontos para voltar ao jogo e continuar a aventura."},{"title":"GILDO ","time":"09:40","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo, Paulo e Socorro est\u00e3o tentando construir uma pipa caixote para que Paulo possa voar, mas ela n\u00e3o funciona. Seu Taumaturgo, o vendedor de bal\u00f5es, acaba inspirando Gildo."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"09:55","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"V\u00f3 Dindinha prepara um banquete para a chegada de um convidado que promete ajudar no fortalecimento da planta\u00e7\u00e3o. Aninha se empolga quando sua av\u00f3 conta que o convidado tem um filho da mesma idade que a sua, mas Aninha n\u00e3o se d\u00e1 bem com o Garoto Implic\u00e2ncia e ainda precisa alertar seus av\u00f3s sobre o produto para o fortalecimento da planta\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 o que parece."},{"title":"MISS\u00c3O 347 ","time":"10:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Uma fam\u00edlia alien\u00edgena explora a rica biodiversidade terrestre com o objetivo de catalogar e levar novos alimentos a seu planeta de origem, que sofre por escassez de recursos."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"10:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"LUNA, J\u00daPITER E CLAUDIO FICAM CURIOSOS EM RELA\u00c7\u00c3O AO SONO DOS CAVALOS AO PASSAREM PELO EST\u00c1BULO E NOTAREM QUE ALGUNS DELES EST\u00c3O EM P\u00c9. MAS OS CAVALOS DORMEM EM P\u00c9? O TRIO PARTE PARA UMA PESQUISA SOBRE OS ANIMAIS E SE SURPREENDEM COM SUAS DESCOBERTAS SOBRE O SONO DOS CAVALOS!"},{"title":"44 GATOS II ","time":"10:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Miau-Pa, o av\u00f4 de Milady, chega para visit\u00e1-la e assistir ao tradicional show do Dia do Gato-Fu. Os Buffycats ficam muito animados e Milady se esfor\u00e7a para impressionar seu av\u00f4."},{"title":"TURBOSSAUROS ","time":"10:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"O gato do Charlie desapareceu de repente. Turbossauros e crian\u00e7as fizeram o melhor que puderam para encontr\u00e1-lo e devolver o animal de estima\u00e7\u00e3o para casa."},{"title":"Godofredo  ","time":"10:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo est\u00e1 perdido num deserto. Nada em volta. Sol! Calor! Muito calor! De repente encontra um carrinho de sorvete no meio do deserto. Gelo e doce, tudo junto de uma vez para um ogro?"},{"title":"MIST\u00c9RIOS ANIMAIS ","time":"11:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sam e Kit s\u00e3o chamados \u00e0 selva australiana para pegar um ladr\u00e3o roubando objetos azuis das criaturas locais. Eles conseguir\u00e3o pegar esse bandido antes que ele ataque novamente?"},{"title":"Miss\u00e3o do Dia ","time":"11:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20250528144212_missaododiaprograma.jpg","profile":"CELESTE DERRUBA CAIXAS SEM QUERER COM A CALDA E ACHA UM CONVITE ANTIGO."},{"title":"BIPO ","time":"11:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Rec\u00e9m-destraumatizado, Bipo decide promover um concurso para encontrar um palha\u00e7o que ir\u00e1 se juntar \u00e0 trupe. No entanto, procurar um talento em uma cidade sem gra\u00e7a se revela mais dif\u00edcil do que o esperado."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Dudu fica impressionado com os \u201csuperpoderes\u201d de Dorinha, e insiste em aprender com ela. Dorinha, explica que n\u00e3o tem superpoderes, mas cede aos pedidos de Dudu fazendo-o entender como usar outros sentidos al\u00e9m da vis\u00e3o."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"11:40","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Apesar dos esfor\u00e7os para se esconderem, Magali pega Denise, Cebolinha e Jeremias no flagra, gravando um programa de culin\u00e1ria. Denise d\u00e1 uma chance para Magali participar do show, mas se adaptar \u00e0s regras pode ser mais desafiador do que ela esperava."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"11:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia acha um anel que a torna invis\u00edvel. E agora, o que ela vai fazer com esse poder?"},{"title":"Jornal da Tarde ","time":"12:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162203_jornaldatarde-capa.jpg","profile":""},{"title":"Peppa Pig ","time":"12:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904150207_peppapig-capa.jpg","profile":"O jardim da Peppa e do George (12-PEPPA AND THE GEORGE'S GARDEN): Vov\u00f4 Pig traz algumas sementes para Peppa e George cultivarem um jardim. Papai Porco se torna \u00fatil sendo o espantalho.\n\nA veterin\u00e1ria voadora (13-THE FLYING VET): A Dra. Hamster est\u00e1 tendo um dia agitado, muitos animais indefesos precisam da ajuda dela!\n\nO trem do vov\u00f4 Pig para o resgate ( 20-GRANDPA PIG'S TRAIN TO THE RESCUE): trem da Srta. Coelho quebrou e estava cheia de passageiros que precisam ir trabalhar. Vov\u00f4 Porco empresta \u00e0 Srta. Coelho seu trenzinho Gertrude."},{"title":"L\u00c9O, O CAMINH\u00c3O I ","time":"13:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"L\u00e9o, o caminh\u00e3o est\u00e1 celebrando sua festa de anivers\u00e1rio! Estamos fazendo um delicioso bolo, mas ser\u00e1 que vai sobrar o suficiente para Lifty a empilhadeira e Max a escavadeira?"},{"title":"PLANETA PALAVRA ","time":"13:05","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Oi, Duggee! ","time":"13:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629154919_duggee.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUma s\u00e9rie para crian\u00e7as da pr\u00e9-escola que promove o exerc\u00edcio e a aprendizagem. Duggee \u00e9 um ador\u00e1vel c\u00e3o marrom que dirige O Clube do Esquilo, um lugar onde as crian\u00e7as t\u00eam aventuras e ganham medalhas por suas realiza\u00e7\u00f5es.\n\nSinopse do epis\u00f3dio\n\u00c9 um dia escaldante. Felizmente, Duggee tem uma GRANDE piscina infantil. Yippee! Em primeiro lugar, eles precisam de ajuda para montar a piscina e ench\u00ea-la de \u00e1gua. Gra\u00e7as a Ethel, a elefanta, ela pode fazer tudo. Hora dos escoteiros se divertirem muito. Veja Tag, Betty, Norrie, feliz e Roly e todos os seus amigos animais se divertindo na piscina sob o olhar atento do salva-vidas Duggee."},{"title":"Simon ","time":"13:20","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20230629171733_simon.png","profile":"O BA\u00da DO TESOURO \u00c9 NOSSO!  \nEnquanto brincam na praia, Simon e Gaspard encontram um ba\u00fa amassado e decidem transform\u00e1-lo em um ba\u00fa de tesouro de pirata. Enchem-no com conchas, mas Sacha, outro menino, tenta peg\u00e1-lo para si. Simon usa uma meia velha e uma concha para assustar Sacha e recuperar o ba\u00fa, tornando-se os verdadeiros piratas...  \n  \nMONSTROS N\u00c3O EXISTEM  \nSimon e Gaspard est\u00e3o na casa dos av\u00f3s e se assustam ao ver uma criatura com oito olhos vermelhos voando pela janela \u00e0 noite. Eles saem para investigar e descobrem que era apenas um grupo de morcegos no celeiro. Simon fica surpreso, j\u00e1 que sempre afirmou que os monstros n\u00e3o existem."},{"title":"Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o ","time":"13:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231026152856_hero.png","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto de conte\u00fados voltado para crian\u00e7as de 2 a 5 anos de idade, que tem como inspira\u00e7\u00e3o os valores humanos, e se prop\u00f5e a estimular os primeiros valores positivos. Seus epis\u00f3dios s\u00e3o estruturados como f\u00e1bula, tendo como valor principal a simplicidade em sua comunica\u00e7\u00e3o onde se desenvolvem diversos temas, entre eles o respeito pelo meio ambiente, a coopera\u00e7\u00e3o e a amizade.\n\nBrincando com o Her\u00f3i, \u00e9 um conjunto de conte\u00fados did\u00e1ticos destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar, que prop\u00f5e estimular as crian\u00e7as na aprendizagem de n\u00fameros, letras, formas e cores.  Uma inovadora est\u00e9tica e m\u00fasicas originais, misturam-se criando uma ideia simples e divertida: APRENDER SORRINDO.\n\nM\u00fasica Infantil - Um Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o\nAs m\u00fasicas do Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 um conjunto de videoclipes musicais destinado a crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar. M\u00fasicas originais com valores como a amizade, compartilhar, coopera\u00e7\u00e3o, como o cuidado do planeta e dizer por favor e obrigado, s\u00e3o algumas das tem\u00e1ticas que v\u00e3o de m\u00e3os dadas com os cl\u00e1ssicos populares infantis compondo este conjunto de conte\u00fados para fazer da inf\u00e2ncia um mundo m\u00e1gico.\n\nUm Her\u00f3i do Cora\u00e7\u00e3o - A Boneca Perdida: As crian\u00e7as brincam com seus brinquedos e Mei-Li empresta sua boneca para Acuarella. Mas a boneca desaparece no meio de tanta desorganiza\u00e7\u00e3o que todos fazem. Plim Plim chega para convid\u00e1-los ao Parque M\u00e1gico dos Brinquedos, onde poder\u00e3o encontrar a boneca de Mei-Li e aprendem que organizar as coisas tamb\u00e9m pode ser muito divertido."},{"title":"Meu Amig\u00e3oZ\u00e3o ","time":"13:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20231211130300_amcr.png","profile":"Os irm\u00e3os de Lili n\u00e3o sabem se comportar no seu ch\u00e1. Ela acha que as bonecas s\u00e3o companhias muito mais divertidas. Ser\u00e1?"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Crian\u00e7as adoram sonhar acordadas e exibir seus sucessos imagin\u00e1rios, n\u00e3o \u00e9 mesmo?! Masha e Panda se engajam numa verdadeira competi\u00e7\u00e3o de trapa\u00e7as! Esta seria uma hist\u00f3ria muito engra\u00e7ada se todos os segredos n\u00e3o fossem revelados no momento mais inoportuno!"},{"title":"Masha e o Urso ","time":"14:10","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904151403_mashaeourso-capa.jpg","profile":"Alerta! A geladeira do Urso est\u00e1 em perigo! Algu\u00e9m entrou em sua casa e veio para ficar... Mas o Urso est\u00e1 pronto defender sua despensa! Ele pede por um salvador, mas na realidade, tudo torna-se uma nova e intrigante hist\u00f3ria, cheia de descobertas inesperadas que leva Masha \u00e0 algumas conclus\u00f5es peculiares!"},{"title":"VIOLA E TAMBOR ","time":"14:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\n\nViola e Tambor amam brincar, dan\u00e7ar e fazer m\u00fasica juntos. E apesar de serem diferentes, eles \ns\u00e3o melhores amigos! Viola \u00e9 extrovertida e falante; j\u00e1 Tambor \u00e9 tranquilo e observador. \nJuntos, os dois vivem aventuras di\u00e1rias em seu pequeno povoado, rodeados por seus amigos \ninstrumentos musicais (e uma Abacaxi!). Viola e Tambor \u00e9 uma s\u00e9rie infantil que celebra a \ndiversidade, direcionada a crian\u00e7as de 3 a 6 anos. \nCada instrumento tem um som \u00fanico, mas, juntos, todos os amigos formam uma grande melodia. A \ns\u00e9rie ressalta a import\u00e2ncia da empatia e da autoestima como valores necess\u00e1rios para entender e apreciar a riqueza das diferen\u00e7as em aspectos f\u00edsicos, culturais, de g\u00eanero, etc. \n\nSinopse do Epis\u00f3dio\nViola e Tambor se preparam para passear de trem, mas ele quebrou e vai precisar da ajuda de toda a turma para consertar. \nA turminha brinca de ca\u00e7a ao tesouro. Existe um mapa com dois caminhos que levam ao \"X\" de onde est\u00e1 o tesouro. Eles v\u00e3o se dividem para ver quem chega mais r\u00e1pido."},{"title":"GILDO ","time":"14:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Gildo, Paulo e Socorro est\u00e3o tentando construir uma pipa caixote para que Paulo possa voar, mas ela n\u00e3o funciona. Seu Taumaturgo, o vendedor de bal\u00f5es, acaba inspirando Gildo."},{"title":"ANINHA - A INF\u00c2NCIA DE CORA CORALINA ","time":"14:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"V\u00f3 Dindinha prepara um banquete para a chegada de um convidado que promete ajudar no fortalecimento da planta\u00e7\u00e3o. Aninha se empolga quando sua av\u00f3 conta que o convidado tem um filho da mesma idade que a sua, mas Aninha n\u00e3o se d\u00e1 bem com o Garoto Implic\u00e2ncia e ainda precisa alertar seus av\u00f3s sobre o produto para o fortalecimento da planta\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 o que parece."},{"title":"Godofredo  ","time":"14:55","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20170331152027_programa-godofredo.png","profile":"Godofredo est\u00e1 perdido num deserto. Nada em volta. Sol! Calor! Muito calor! De repente encontra um carrinho de sorvete no meio do deserto. Gelo e doce, tudo junto de uma vez para um ogro?"},{"title":"MILO II ","time":"15:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da S\u00e9rie\nMilo \u00e9 um gato curioso e cheio de imagina\u00e7\u00e3o de cinco anos, que adora embarcar em aventuras usando o faz-de-conta para explorar o fascinante mundo das profiss\u00f5es. Ele vive com seus pais na Scrubby's, uma lavandaria onde h\u00e1 um rob\u00f4 mec\u00e2nico muito especial e amig\u00e1vel chamado Suds, que se encarrega de limpar e organizar todas as roupas dos clientes.\nA cada epis\u00f3dio, Milo e seus melhores amigos, Lofty e Lark, interagem com Suds para experimentar roupas diferentes. De repente, o trio \u00e9 transportado para o universo de cada profiss\u00e3o que est\u00e3o vivenciando, onde descobrem o que \u00e9 preciso para realizar cada tarefa e conhecem os equipamentos, ve\u00edculos e uniformes que fazem parte do trabalho.\nCom um toque de divers\u00e3o e aprendizado, a s\u00e9rie oferece uma maneira encantadora de apresentar \u00e0s crian\u00e7as em idade pr\u00e9-escolar a variedade de profiss\u00f5es que existem, incentivando a curiosidade e o interesse pelo mundo do trabalho.\n\nSinopse do epis\u00f3dio: O Astr\u00f4nomo\nMilo, Lofty e Lark assumem o trabalho da Mila no observat\u00f3rio. Eles t\u00eam algumas observa\u00e7\u00f5es especiais para fazer no c\u00e9u noturno. Quando as crian\u00e7as se preocupam por achar que perderam o rastro de uma descoberta importante, precisam encontrar uma maneira de localiz\u00e1-la na imensid\u00e3o do espa\u00e7o!"},{"title":"BLUEY III ","time":"15:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Sinopse da s\u00e9rie:\nBluey \u00e9 uma filhotinha da ra\u00e7a blue heeler, cheia de charme e energia, e vive com a m\u00e3e, pai e sua irm\u00e3zinha ca\u00e7ula Bingo. Ela usa a energia e imagina\u00e7\u00e3o inesgot\u00e1veis que tem dentro de si para fazer descobertas, rir e brincar com seus amigos e fam\u00edlia!\n\nSinopse Parte 1 - Carrinho de Vov\u00f3\nBluey e Bingo est\u00e3o se divertindo brincando de vov\u00f3s na venda de garagem da Doreen. Muffin tamb\u00e9m quer participar e decide ser uma Vov\u00f3 Rabugenta. Ela come\u00e7a a brincar na velha scooter de mobilidade da Doreen, que est\u00e1 \u00e0 venda, e faz o papai empurr\u00e1-la. Mas, quando uma verdadeira Vov\u00f3 Rabugenta chega, as coisas ficam mais complicadas! A verdadeira Vov\u00f3 Rabugenta quer comprar a scooter da t\u00edmida Doreen por um pre\u00e7o baix\u00edssimo, mas Muffin n\u00e3o est\u00e1 disposta a sair do carro sem pagar mais. Como uma negociadora imbat\u00edvel, ela consegue fechar a venda por mil e cem d\u00f3lares \u2013 e ainda alguns pirulitos! Como pr\u00eamio, Muffin ganha um pano de prato da Doreen e transforma seu visual de Vov\u00f3 Rabugenta em uma supervov\u00f3 cheia de estilo!\n\nSinopse Parte 2 - Espa\u00e7o\nMackenzie, Jack e Rusty est\u00e3o brincando de astronautas em uma miss\u00e3o a Marte, usando o barco do parquinho como sua nave espacial. Mackenzie quer fingir que a tripula\u00e7\u00e3o o deixa para tr\u00e1s, mas seus amigos n\u00e3o concordam. Durante o hipersono, ele muda o curso da nave e os leva em dire\u00e7\u00e3o a um buraco negro! Quando todos acordam, tentam impedi-lo de se aventurar no desconhecido, mas Mackenzie est\u00e1 decidido a atravessar o buraco negro sozinho. Ao sair do outro lado, ele se encontra emocionalmente vulner\u00e1vel, regressando \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o de um menino que perdeu a m\u00e3e. No entanto, em uma vis\u00e3o, Calipso o ajuda a encontrar o caminho de volta, permitindo que Mackenzie se reconecte com sua m\u00e3e. Agora, com o trio reunido, eles est\u00e3o prontos para voltar ao jogo e continuar a aventura."},{"title":"44 GATOS II ","time":"15:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Miau-Pa, o av\u00f4 de Milady, chega para visit\u00e1-la e assistir ao tradicional show do Dia do Gato-Fu. Os Buffycats ficam muito animados e Milady se esfor\u00e7a para impressionar seu av\u00f4."},{"title":"O Show da Luna! ","time":"15:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152335_oshowdaluna-capa.jpg","profile":"LUNA, J\u00daPITER E CLAUDIO FICAM CURIOSOS EM RELA\u00c7\u00c3O AO SONO DOS CAVALOS AO PASSAREM PELO EST\u00c1BULO E NOTAREM QUE ALGUNS DELES EST\u00c3O EM P\u00c9. MAS OS CAVALOS DORMEM EM P\u00c9? O TRIO PARTE PARA UMA PESQUISA SOBRE OS ANIMAIS E SE SURPREENDEM COM SUAS DESCOBERTAS SOBRE O SONO DOS CAVALOS!"},{"title":"BIPO ","time":"16:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Rec\u00e9m-destraumatizado, Bipo decide promover um concurso para encontrar um palha\u00e7o que ir\u00e1 se juntar \u00e0 trupe. No entanto, procurar um talento em uma cidade sem gra\u00e7a se revela mais dif\u00edcil do que o esperado."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Dudu fica impressionado com os \u201csuperpoderes\u201d de Dorinha, e insiste em aprender com ela. Dorinha, explica que n\u00e3o tem superpoderes, mas cede aos pedidos de Dudu fazendo-o entender como usar outros sentidos al\u00e9m da vis\u00e3o."},{"title":"Turma da M\u00f4nica ","time":"16:25","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165058_turmadamonica-capa.jpg","profile":"Apesar dos esfor\u00e7os para se esconderem, Magali pega Denise, Cebolinha e Jeremias no flagra, gravando um programa de culin\u00e1ria. Denise d\u00e1 uma chance para Magali participar do show, mas se adaptar \u00e0s regras pode ser mais desafiador do que ela esperava."},{"title":"Quintal da Cultura ","time":"16:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903162406_quintaldacultura-capa.jpg","profile":"Doroteia acha um anel que a torna invis\u00edvel. E agora, o que ela vai fazer com esse poder?"},{"title":"O Mundo de Mia ","time":"16:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20201009163904_o-mundo-de-mia-crop-pgm.jpg","profile":"Mia n\u00e3o est\u00e1 feliz com o seu novo col\u00e9gio interno. Mas seus pais d\u00e3o de presente um livro de crian\u00e7a, h\u00e1 muito esquecido e uma pulseira m\u00e1gica que a transporta diretamente para o mundo do seu livro, ganhando asas e se comunicando com unic\u00f3rnios. L\u00e1 encontra dois novos amigos: Yuko e Mo, dois elfos de Centopia. (Temporada 01)\n\nNo mundo real, Mia se v\u00ea enfrentando desafios totalmente diferentes. Na fazenda do vov\u00f4 Renzo, Mia descobre sobre o primeiro amor com o lindo cavalari\u00e7o ROCCO, que ganha sua mesada na fazenda de Renzo. E h\u00e1 vibra\u00e7\u00f5es definitivas entre a av\u00f3 de Rocco FRANCA e Renzo ...\n\nLogo ap\u00f3s Mia se mudar, ela descobre que a propriedade que faz fronteira com a fazenda de seu av\u00f4 foi comprada pela CONTESSA DI NOLA, que \u00e9 m\u00e3e de ningu\u00e9m menos que o inimigo de Mia da primeira temporada, VIOLETTA. A condessa est\u00e1 se divorciando do marido, que gostaria que Violetta fosse morar com ele, mas a condessa faz o que pode para evitar isso, at\u00e9 mentindo para Violetta e seu pai que o outro n\u00e3o quer morar com ele eles. Ela tamb\u00e9m v\u00ea a fazenda de Renzo como uma monstruosidade e uma desgra\u00e7a para toda a regi\u00e3o. Ela se regozija com o fato de que Renzo est\u00e1 tendo dificuldades para fazer face \u00e0s despesas - incluindo para manter em dia com as d\u00edvidas. Se o banco executar a hipoteca da fazenda, ela vai compr\u00e1-la em um piscar de olhos!\n\nQuando Mia retorna a Centopia no in\u00edcio da segunda temporada, os elfos, unic\u00f3rnios e panelas desfrutam de paz e harmonia ap\u00f3s a derrota de Panthea. ONCHAO, que est\u00e1 crescendo lentamente, sai do pal\u00e1cio \u00e9lfico para os outros unic\u00f3rnios fora da cratera, mas \u00e9 ent\u00e3o provocado e exclu\u00eddo por ESKO, um unic\u00f3rnio incomumente competitivo. Para poder se juntar ao grupo de Esko, Onchao tem que passar por um teste de coragem: ele tem que ir para a Floresta Blackwood, que \u00e9 estritamente proibida para elfos e unic\u00f3rnios ... e da qual ningu\u00e9m jamais voltou. O pai de Onchao, Ono o Rei Unic\u00f3rnio, tamb\u00e9m teria morrido na Floresta Blackwood.\n\nEp. 01: Mia ajuda Onchao a se dar bem com Esko \/ Rixel Chega em Zootopia \/ Rixel e Gargona se tornam aliados \/ Mia e Onchao desconfia de Rixel"},{"title":"AS AVENTURAS DE TINTIM ","time":"17:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Em comemora\u00e7\u00e3o aos seus 55 anos, a TV Cultura traz de volta \u00e0 sua grade de programa\u00e7\u00e3o, cl\u00e1ssicos infanto-Juvenis que marcaram \u00e9poca. Nesses programas, foram utilizados equipamentos com recursos de intelig\u00eancia artificial para aprimorar a qualidade das imagens, convertendo-as para resolu\u00e7\u00e3o HD. Especificamente a s\u00e9rie Tintin foi remasterizada pela pr\u00f3pria produtora.\n\nSinopse do epis\u00f3dio:\nDEPOIS DE PROMETER AJUDAR UM ESTONTEADO ARQUEOLOGISTA A LO-  CALIZAR AS TUMBAS DESAPARECIDAS DE UM FARAO,TINTIM E MILU    FAZEM UMA PERIGOSA DESCOBERTA."},{"title":"O MUNDO DE BEAKMAN ","time":"17:45","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"Beakman e sua equipe cient\u00edfica respondem a uma pergunta de um espectador que quer saber se os macacos s\u00e3o as liga\u00e7\u00f5es mais pr\u00f3ximas dos humanos. Os humanos, junto com os macacos formam parte de um grupo de mam\u00edferos chamado primatas. Beakman faz macacadas com um chimpanz\u00e9, descobrindo tra\u00e7os comuns aos chimpanz\u00e9s e aos humanos. \r\nPassando para o Beakmania, Beakman revela a verdade por tr\u00e1s da lenda de Johnny Appleseed (seu nome verdadeiro era John Chapman e ele plantava mesmo macieiras). A outra quest\u00e3o quente vem de um espectador que quer saber se todos os animais t\u00eam sangue vermelho (n\u00e3o).  No \u201cDesafio Phoebe\u201d, pedem a ela que multiplique seus talentos ao achar um meio de transformar um copo de \u00e1gua em seis copos de \u00e1gua. Ao usar um sif\u00e3o e a ci\u00eancia da press\u00e3o, Phoebe encara o desafio, para surpresa de Lester.\r\nA\u00ed Beakman fica de olho em uma pergunta de um espectador que est\u00e1 nervoso por causa de um exame ocular. Com a ajuda do irm\u00e3o de Beakman, um oftalmologista, ele joga uma luz sobre o que faz um m\u00e9dico da vista, quais as fun\u00e7\u00f5es de um olho saud\u00e1vel  e conta por que os exames de vista s\u00e3o t\u00e3o importantes."},{"title":"Irm\u00e3o do Jorel ","time":"18:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904152221_irmaodojorel-capa.jpg","profile":"Vov\u00f3 Gigi assiste ao trailer do novo filme do Steve Magal - \u201cBrutal Brutality, The Jungle of Crime\u201d - a primeira atua\u00e7\u00e3o internacional do Steve. Irm\u00e3o do Jorel decide se matricular nas aulas espertinas de ingl\u00eas pra entender os poderosos di\u00e1logos, mas fica delirando quando \u00e9 impedido de ir ao banheiro. A professora Adelaide diz que tudo precisa ser dito em ingl\u00eas repetindo \u201cIn English, Please!\u201d. A press\u00e3o faz Irm\u00e3o do Jorel falar uma l\u00edngua desconhecida pela cidade. Seu ingl\u00eas \u00e9 horr\u00edvel demais pra ser entendido e seu portugu\u00eas perdeu o sentido. Sua fam\u00edlia tenta ajud\u00e1-lo a recuperar a identidade brasileira, mas apenas Vov\u00f3 Juju sabe como lidar com a situa\u00e7\u00e3o."},{"title":"ANTIMAT\u00c9RIA ","time":"18:30","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"O trio Antimat\u00e9ria \u2013 Clayton, Anderson e Jeff \u2013 celebra o 10\u00ba anivers\u00e1rio da franquia que redefiniu os RPGs ocidentais: The Witcher!\nNeste epis\u00f3dio especial, os marmanjos mergulham em:\nA evolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u2013 dos problemas de jogabilidade das vers\u00f5es iniciais ao polido The Witcher 3: Wild Hunt;\nAs ra\u00edzes liter\u00e1rias \u2013 como os livros de Andrzej Sapkowski inspiraram o universo do jogo;\nAs escolhas que impactam o destino \u2013 os desfechos pol\u00eamicos que dividiram os jogadores.\nSer\u00e1 que Wild Hunt conseguiu aperfei\u00e7oar a f\u00f3rmula? Como a CD Projekt Red transformou um RPG de nicho em um fen\u00f4meno global? Descubra nesta an\u00e1lise recheada de hist\u00f3rias, cr\u00edticas e muita nostalgia!\n\n06 - COME\u00c7A A PARTIDA ENTRE NANKATSU E SHUTETSU\nTaro Misaki \u00e9 um prod\u00edgio do futebol que viaja com o pai e, por esse motivo, teve que mudar de escola constantemente; nessa"},{"title":"Shaun, o Carneiro ","time":"19:30","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163623_shaunocarneiro-capa.jpg","profile":"O fazendeiro recebe um presente misterioso de seu primo. N\u00e3o impressionado com o presente, ele tenta jog\u00e1-lo fora apenas para continuar reaparecendo. Ele se convence de que tem poderes m\u00e1gicos."},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"19:45","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"ARENA DOS SABERES ","time":"20:00","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":"BOA NOITE!\nCARLOS DRUMMOND DE ANDRADE ESCREVEU:\n\n\"AMAR SE APRENDE AMANDO\"\nSIMPLES ASSIM \u2014 E AO MESMO TEMPO, IMENSAMENTE DESAFIADOR.\n\nO AMOR TEM MUITAS FORMAS. \u00c0S VEZES \u00c9 LEVE COMO UM SORRISO. OUTRAS, \u00c9 UM DUELO SILENCIOSO ENTRE DESEJOS E VONTADES. \n\nE PARA FALAR DE AMOR, VIDA, ARTE, CARREIRA ...DOIS ATORES QUE BRILHAM NO ESPET\u00c1CULO O CASAL MAIS SEXY DA AM\u00c9RICA. \n\nELA \u00c9 UMA DAS MAIORES ESTRELAS DA DRAMATURGIA BRASILEIRA \u2014 DE MISS BRASIL AOS PALCOS E TELAS DO PA\u00cdS, TRANSFORMOU BELEZA EM ARTE E TALENTO EM PERMAN\u00caNCIA. SEJA MUITO BEM-VINDA MINHA AMADA, VERA FISCHER.\n\nELE \u00c9 ATOR, DIRETOR E PRODUTOR COM MAIS DE 35 ANOS DE CARREIRA NO TEATRO, CINEMA E TV. FUNDADOR DO CENTRO CULTURAL SOLAR DE BOTAFOGO, RECEBEMOS COM ALEGRIA O TALENTOS\u00cdSSIMO LEONARDO FRANCO.\n\nE NO TERCEIRO SINAL \n\nELE \u00c9 ATOR, DIRETOR, E UM DOS CRIADORES DO PROJETO SOCIAL CENA 1, QUE OFERECE AULAS GRATUITAS DE TEATRO. ATUALMENTE, PROTAGONIZA O MUSICAL ALICE DE COR E SALTEADO, INTERPRETANDO O COELHO BRANCO, UMA HIST\u00d3RIA EMOCIONANTE AMBIENTADA EM TEMPOS DE GUERRA.\n\nSEJA BEM-VINDO, DIEGO MONTEZ!"},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"21:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Linhas Cruzadas ","time":"22:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20210224145941_linhas770.jpg","profile":""},{"title":"Brasil Jazz Sinf\u00f4nica ","time":"23:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903163935_jazzsinfonica-capa.jpg","profile":""},{"title":"Metr\u00f3polis ","time":"00:00","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240904153518_metropolis-capa.jpg","profile":""},{"title":"Provoca ","time":"00:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20220901183810_20190513165811-imagem-provoca-1-.png","profile":""},{"title":"Mosaicos ","time":"01:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145312_mosaicos.png","profile":"MOSAICOS MUSICAIS: Caetano Veloso e Chico Buarque\r\n\r\nPrograma homenageia Caetano Veloso e Chico Buarque, com participa\u00e7\u00f5es de \r\nA Cor do Som, interpretando m\u00fasicas como \"Beleza Pura\", Chico C\u00e9sar cantando \"Terra\", Mallu Magalh\u00e3es com \"Le\u00e3ozinho\". \r\nEm homenagem a Chico Buarque, Elba Ramalho interpreta \"O Meu Amor\", Joyce canta \"Samba do Grande Amor\", Diogo Nogueira canta \"Feijoada Completa\", entre outras, e Emilio Santiago interpreta \"A Rita\"."},{"title":"Jornal da Cultura ","time":"02:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240903165530_jornaldacultura-capa.jpg","profile":""},{"title":"Sa\u00fade Brasil ","time":"03:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145515_saude-brasil.png","profile":"A sa\u00fade \u00e9 um bem precioso do ser humano.\n\nNascer saud\u00e1vel, poder manter a sa\u00fade e a qualidade de vida durante o per\u00edodo em que vivemos, independentemente da ra\u00e7a, deveria ser um direito de todos. Infelizmente n\u00e3o \u00e9 isso o que acontece para muitos em nosso pa\u00eds.\n\nEstamos nos referindo a popula\u00e7\u00e3o negra e parda. Ou seja, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira - 54,9% segundo dados do IBGE. Uma popula\u00e7\u00e3o que aumenta a cada ano.\n\nNeste educativo, vamos conhecer mais sobre as dificuldades enfrentadas por esta parte da parte da popula\u00e7\u00e3o brasileira."},{"title":"A Arte de Ver ","time":"03:45","img":"https:\/\/tvcultura.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20160407111329_programas-arte.jpg","profile":"O programa mostra a arte de admirar e compreender a arte e seus tra\u00e7os.\nRelata como entender os elementos visuais e o conte\u00fado de uma obra de arte."},{"title":"CARLOS DRUMMOND DE ANDRADE - A PARTILHA DA POESIA ","time":"04:15","img":"\/_img\/tvcultura\/programas_abertura_TV.jpg","profile":""},{"title":"Ingl\u00eas com M\u00fasica ","time":"05:15","img":"https:\/\/cultura.uol.com.br\/upload\/tvcultura\/programas\/schedule_med\/20240910145758_ingles-com-musica.png","profile":"A QUINTA TEMPORADA DO PROGRAMA INGL\u00caS COM M\u00daSICA CONTINUA AOS S\u00c1BADOS. \r\n\r\nCOM ROUPAGEM NOVA O PROGRAMA DE AUDIT\u00d3RIO, SUCESSO DE AUDI\u00caNCIA ENTRE 1969 E 1981 - TEM SIDO APRESENTADO NA UNIVESP TV E TV CULTURA DESDE O FINAL DE 2010 COM ENORME SUCESSO. PROVA DISSO \u00c9 QUE O PROGRAMA CHEGOU A QUINTA TEMPORADA. \r\n\r\nPARCERIA ENTRE A UNIVESP TV (CANAL DIGITAL 2.2 DA FUNDA\u00c7\u00c3O PADRE ANCHIETA), TV CULTURA, CENTRO PAULA SOUZA E A SECRETARIA DE EDUCA\u00c7\u00c3O DO ESTADO DE S\u00c3O PAULO, O INGL\u00caS COM M\u00daSICA TEM POR OBJETIVO INCENTIVAR O APRENDIZADO DA L\u00cdNGUA INGLESA DE UMA FORMA DESCONTRA\u00cdDA, POR MEIO DE LETRAS DE M\u00daSICAS E JOGOS ENTRE EQUIPES FORMADAS POR ESTUDANTES DAS ESCOLAS T\u00c9CNICAS (ETECS) E ESCOLAS ESTADUAIS DE S\u00c3O PAULO. \r\n\r\nA APRESENTA\u00c7\u00c3O DO INGL\u00caS COM M\u00daSICA \u00c9 FEITA PELA ATRIZ E CANTORA AMANDA ACOSTA E PELA PROFESSORA DE INGL\u00caS MARISA LEITE DE BARROS, CRIADORA DA VERS\u00c3O ANTERIOR NA D\u00c9CADA DE 70. \r\n\r\nAS GRAVA\u00c7\u00d5ES DOS PROGRAMAS ACONTECERAM NO TEATRO FRANCO ZAMPARI"}]}]