[{"14-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fortes na F\u00e9","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248196\/tv-aparecida-fortes-na-fe-thumb-624321_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de Vida","time":"04H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ci\u00eancia sem limites","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248166\/tv-aparecida-ciencia-sem-limites-thumb-857460_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"B\u00ean\u00e7\u00e3o da Manh\u00e3","time":"07H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248188\/tv-aparecida-bencao-da-manha-thumb-418990_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"08H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos DevotosEspecial Geotenda","time":"10H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos ","time":"11H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Aparecida interessa ao Brasil","time":"11H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/338162\/avatar_aparecida-050917_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"11H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"12H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de Vida","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fa\u00e7a voc\u00ea mesmoMega Artesanal ","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248206\/tv-aparecida-faca-voce-mesmo-thumb-563647_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Visita ao Sant\u00edssimo e Consagra\u00e7\u00e3o","time":"15H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248191\/tv-aparecida-consagracao-thumb-074346_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Viva a Tarde","time":"15H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356466\/Viva_a_Tarde_6-100-203668_45-45-0-0.jpg"},{"title":"TJ Aparecida","time":"16H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248175\/tv-aparecida-tv-aparecida-thumb-272620_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"17H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Bas\u00edlica Hist\u00f3rica","time":"18H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/264248\/capa_listagem_Basilica_Historica-220551_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Aparecida Sertaneja","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248181\/tv-aparecida-aparecida-sertaneja-thumb-595449_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Viagem Cultural","time":"22H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357435\/viagem_cultural_avatar-569247_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"23H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos Qual caminho seguir?","time":"23H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"23H20","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"23H25","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]},{"15-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos Devotos","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ci\u00eancia sem limites","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248166\/tv-aparecida-ciencia-sem-limites-thumb-857460_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"B\u00ean\u00e7\u00e3o da Manh\u00e3","time":"07H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248188\/tv-aparecida-bencao-da-manha-thumb-418990_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"08H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos DevotosGeotenda","time":"10H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos ","time":"11H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Aparecida interessa ao Brasil","time":"11H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/338162\/avatar_aparecida-050917_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"11H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"12H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de Vida","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fa\u00e7a voc\u00ea mesmoMega Artesanal ","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248206\/tv-aparecida-faca-voce-mesmo-thumb-563647_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Visita ao Sant\u00edssimo e Consagra\u00e7\u00e3o","time":"15H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248191\/tv-aparecida-consagracao-thumb-074346_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Viva a Tarde","time":"15H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356466\/Viva_a_Tarde_6-100-203668_45-45-0-0.jpg"},{"title":"TJ Aparecida","time":"16H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248175\/tv-aparecida-tv-aparecida-thumb-272620_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"17H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Bas\u00edlica Hist\u00f3rica","time":"18H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/264248\/capa_listagem_Basilica_Historica-220551_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de Aparecida","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Aqui Tem Nordeste","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/330843\/AVATAR_LOGO_aqui_e_nordeste-779435_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Expedi\u00e7\u00f5es ao Sagrado","time":"21H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357182\/EXPEDICOES_avatar-515144_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Aparecida Debate ","time":"22H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248171\/tv-aparecida-aparecida-debate-thumb-874078_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"23H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos Qual caminho seguir?","time":"23H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"23H20","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"23H25","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]},{"16-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos Devotos","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ci\u00eancia sem limites","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248166\/tv-aparecida-ciencia-sem-limites-thumb-857460_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"B\u00ean\u00e7\u00e3o da Manh\u00e3","time":"07H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248188\/tv-aparecida-bencao-da-manha-thumb-418990_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"08H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos DevotosGeotenda","time":"10H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos ","time":"11H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Aparecida interessa ao Brasil","time":"11H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/338162\/avatar_aparecida-050917_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"11H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"12H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de Vida","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fa\u00e7a voc\u00ea mesmoMega Artesanal ","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248206\/tv-aparecida-faca-voce-mesmo-thumb-563647_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Visita ao Sant\u00edssimo e Consagra\u00e7\u00e3o","time":"15H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248191\/tv-aparecida-consagracao-thumb-074346_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Viva a Tarde","time":"15H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356466\/Viva_a_Tarde_6-100-203668_45-45-0-0.jpg"},{"title":"TJ Aparecida","time":"16H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248175\/tv-aparecida-tv-aparecida-thumb-272620_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"17H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Bas\u00edlica Hist\u00f3rica","time":"18H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/264248\/capa_listagem_Basilica_Historica-220551_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de Aparecida","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Novena Perp\u00e9tua ","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/306898\/NPP_-_MINIATURA_SITE-611549_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Jornada B\u00edblica","time":"20H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252582\/capa_listagem_jornada_biblica-047025_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Quarta Show","time":"20H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/255689\/Quarta_Show-899359_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Don Matteo","time":"22H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356764\/don_matteo_avatar-808504_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"23H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos Qual caminho seguir?","time":"23H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"23H20","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"23H25","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]},{"17-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos Devotos","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ci\u00eancia sem limites","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248166\/tv-aparecida-ciencia-sem-limites-thumb-857460_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"B\u00ean\u00e7\u00e3o da Manh\u00e3","time":"07H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248188\/tv-aparecida-bencao-da-manha-thumb-418990_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio NacionalTr\u00edduo Pe. Vitor Coelho de Almeida","time":"08H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos DevotosGeotenda","time":"10H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos ","time":"11H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Aparecida interessa ao Brasil","time":"11H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/338162\/avatar_aparecida-050917_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"11H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"12H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de Vida","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fa\u00e7a voc\u00ea mesmoMega Artesanal ","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248206\/tv-aparecida-faca-voce-mesmo-thumb-563647_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Visita ao Sant\u00edssimo e Consagra\u00e7\u00e3o","time":"15H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248191\/tv-aparecida-consagracao-thumb-074346_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Viva a Tarde","time":"15H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356466\/Viva_a_Tarde_6-100-203668_45-45-0-0.jpg"},{"title":"TJ Aparecida","time":"16H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248175\/tv-aparecida-tv-aparecida-thumb-272620_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"17H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Bas\u00edlica Hist\u00f3rica","time":"18H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/264248\/capa_listagem_Basilica_Historica-220551_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de Aparecida","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"B\u00ean\u00e7\u00e3o da Noite","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248189\/tv-aparecida-bencao-da-noite-thumb-591272_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Arquivo A","time":"21H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248174\/tv-aparecida-arquivo-a-thumb-510747_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Expedi\u00e7\u00f5es ao Sagrado","time":"22H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357182\/EXPEDICOES_avatar-515144_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"23H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos Qual caminho seguir?","time":"23H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"23H20","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"23H25","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]},{"18-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos Devotos","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ci\u00eancia sem limites","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248166\/tv-aparecida-ciencia-sem-limites-thumb-857460_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"B\u00ean\u00e7\u00e3o da Manh\u00e3Geotenda","time":"07H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248188\/tv-aparecida-bencao-da-manha-thumb-418990_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio NacionalTr\u00edduo Pe. Vitor Coelho de Almeida","time":"08H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos DevotosGeotenda","time":"10H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos ","time":"11H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Aparecida interessa ao Brasil","time":"11H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/338162\/avatar_aparecida-050917_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"11H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"12H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de Vida","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fa\u00e7a voc\u00ea mesmoMega Artesanal ","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248206\/tv-aparecida-faca-voce-mesmo-thumb-563647_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Visita ao Sant\u00edssimo e Consagra\u00e7\u00e3o","time":"15H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248191\/tv-aparecida-consagracao-thumb-074346_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Viva a TardeGeotenda","time":"15H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356466\/Viva_a_Tarde_6-100-203668_45-45-0-0.jpg"},{"title":"TJ Aparecida","time":"16H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248175\/tv-aparecida-tv-aparecida-thumb-272620_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"17H55","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Bas\u00edlica Hist\u00f3rica","time":"18H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/264248\/capa_listagem_Basilica_Historica-220551_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de Aparecida","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Cora\u00e7\u00e3o Restaurado ","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248192\/tv-aparecida-coracao-restaurado-thumb-819900_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Tela de SextaPadre Vitor - Filho da Miseric\u00f3rdia ","time":"21H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248169\/tv-aparecida-tela-se-sexta-thumb-507622_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devotos Mirins Show","time":"23H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356355\/devotos_mirins_show-189057_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Di\u00e1logos Qual caminho seguir?","time":"23H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/252495\/capa_listagem_dialogos-235187_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Escola de Maria","time":"23H20","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/257683\/Escola_de_Maria_capa_listagem-858079_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Mensagem de F\u00e9","time":"23H25","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248198\/tv-aparecida-mensagem-de-fe-thumb-523371_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]},{"19-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fam\u00edlia dos Devotos","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248194\/tv-aparecida-familia-dos-devotos-thumb-054655_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Aparecida Debate ","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248171\/tv-aparecida-aparecida-debate-thumb-874078_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Aparecida interessa ao Brasil","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/338162\/avatar_aparecida-050917_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Devocional ao Bom Jesus de Pirapora","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/350121\/meta_imagem_1-489933_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Missa de Bom Jesus da Lapa","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248179\/tv-aparecida-missa-bom-jesus-lapa-thumb-858546_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Celebrar Bem","time":"07H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248190\/tv-aparecida-celebrar-bem-thumb-938509_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o da Esperan\u00e7a","time":"08H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356445\/TercYo_da_EsperancYa_2-100-424461_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"08H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"S\u00e1bado no Santu\u00e1rioGeotenda","time":"10H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248200\/tv-aparecida-sabado-no-santuario-thumb-661823_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio NacionalEncerramento do Tr\u00edduo Pe. Vitor Coelho de Almeida","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Retratos Femininos","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356465\/Retratos_Femininos_7-100-375485_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fortes na F\u00e9","time":"13H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248196\/tv-aparecida-fortes-na-fe-thumb-624321_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Hora Mariana","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/281559\/Hora_Mariana_400x400_imagem_listagem__thumb-243351_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Conectados pela F\u00e9","time":"15H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/324782\/Capa_listagem_-_Conectados_pela_Fe-952309_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Voc\u00ea Bem Melhor","time":"16H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356429\/VoceY_Bem_Melhor_1-100-495881_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Arquivo A","time":"16H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248174\/tv-aparecida-arquivo-a-thumb-510747_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"De papo com Amanda Fran\u00e7ozoEspecial Fam\u00edlia dos Devotos","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357123\/DE_PAPO_avatar-464786_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Terra da Padroeira","time":"20H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/316793\/img_terra-624009_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]},{"20-07-2025":[{"title":"Infomerciais","time":"00H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"03H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fortes na F\u00e9","time":"03H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248196\/tv-aparecida-fortes-na-fe-thumb-624321_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Conectados pela F\u00e9","time":"04H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/324782\/Capa_listagem_-_Conectados_pela_Fe-952309_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Arquivo A","time":"05H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248174\/tv-aparecida-arquivo-a-thumb-510747_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Celebrar Bem","time":"06H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248190\/tv-aparecida-celebrar-bem-thumb-938509_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"06H15","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fortes na F\u00e9","time":"06H45","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248196\/tv-aparecida-fortes-na-fe-thumb-624321_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Celebrar Bem","time":"07H20","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248190\/tv-aparecida-celebrar-bem-thumb-938509_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Intercede por N\u00f3s","time":"07H35","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357148\/INTERCEDE_avatar-415969_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"07H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Terra da Padroeira","time":"09H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/316793\/img_terra-624009_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"12H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Sabor de VidaMelhores Receitas","time":"13H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/357149\/SABOR_DE_VIDA_avatar-029249_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Fortes na F\u00e9","time":"14H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248196\/tv-aparecida-fortes-na-fe-thumb-624321_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Aqui Tem Nordeste","time":"14H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/330843\/AVATAR_LOGO_aqui_e_nordeste-779435_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Cine Fam\u00edliaBom Caminho","time":"16H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248168\/tv-aparecida-cine-familia-thumb-569720_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Missa Aparecida - Santu\u00e1rio Nacional","time":"17H50","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248177\/tv-aparecida-missa-santuario-nacional-thumb-852935_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Ter\u00e7o de AparecidaPe. Antonio Maria","time":"19H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/286771\/Intercede_400x400_imagem_listagem__thumb-537602_45-45-0-0.jpg"},{"title":"A Reden\u00e7\u00e3o","time":"19H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/256249\/A_Redencao-920964_45-45-2-0.jpg"},{"title":"Aparecida Sertaneja","time":"20H00","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248181\/tv-aparecida-aparecida-sertaneja-thumb-595449_45-45-0-0.jpg"},{"title":"Don Matteo","time":"22H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/356764\/don_matteo_avatar-808504_45-45-0-0.jpg"},{"title":"InfomerciaisMedalh\u00e3o","time":"23H30","img":"https:\/\/images.a12.com\/source\/files\/c\/248215\/tv-aparecida-infocomerciais-thumb-690034_45-45-0-0.jpg"}]}]